<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>早报聚合（话题级别去重）</title>
    <link>https://example.com/merged_rss</link>
    <description>条目来自appd.top的早报RSS源，已进行话题级别去重</description>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2025 03:21:28 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Topic-level RSS Merger</generator>
    <item>
      <title>Readhub早报：美国、CEO、YU7、小米、票房</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=06-03</link>
      <description>&lt;div&gt;美企 CEO 信心指数创近 50 年来最大跌幅 美国经济研究机构“世界大型企业联合会”日前发布数据显示，美国 2025 年第二季度 CEO 信心指数从 60 点跌至 34 点，为 1976 年以来最大环比降幅，显示企业对经济前景的悲观情绪加剧，贸易冲突带来不确定性。 达美航空重启上海至洛杉矶直航 美国达美航空6月2日正式恢复了上海浦东国际机场至洛杉矶国际机场的直飞航班，每周三班。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;雷军：小米 YU7 展车已陆续到店 小米YU7展车已到店，用户可通过小米汽车App预约品鉴，该车将于7月上市并公布售价，确认价格非19.9万元。YU7为中大型SUV，提供多种配色与配置，标配激光雷达及英伟达Thor芯片。性能方面，YU7有单电机后驱版，YU7 Pro和Max为双电机四驱，零百加速分别达5.88秒、4.27秒和3.23秒，续航里程在760km至835km之间。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;端午档电影总票房 4.59 亿 《碟中谍 8》夺冠 截至6月2日21时，2025年端午档票房4.59亿，较2024年端午档票房增长2成，《碟中谍8：最终清算》档期内票房1.90亿（累计2.28亿），夺得2025端午档票房冠军。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:00:04 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a998a3c6e18f01ce1d79588b28bf5cd</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：订单、入境游、iPhone、苹果、商汤</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=06-03</link>
      <description>&lt;div&gt;携程：端午假期入境游订单增长近九成 2025年端午假期，国内周边游和本地游占比达64%，亲子家庭成出游主力，GMV前50的景区中近90%为家庭亲子类，亲子订单占整体旅游订单25%。出入境游双向火热，入境游订单增长近九成，入境游门票GMV同比暴涨1.5倍，日本、韩国、中国香港等地受国人青睐。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;消息称苹果 iPhone 17 不会改名为 iPhone 2025 苹果计划在WWDC 2025启用全新“年份”命名方式，但彭博社的马克・古尔曼否认iPhone会因此改名，称消费者对iPhone命名敏感，且苹果不想让手机与年份绑定以避免显得过时。新命名策略旨在突出系统软件的重大改进，掩盖Apple智能方面的不足。 马斯克推出全新 XChat：具备加密功能，支持音 / 视频通话 马斯克推出全新XChat，具备加密、消息自毁、文件发送及音视频通话功能，基于Rust语言构建，采用比特币式加密和新架构。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;商汤集团高层调整：徐冰转岗 AI 芯片业务，杨帆、王征拟接任执行董事 商汤集团宣布重要人事调整计划，联合创始人徐冰将于2025年6月辞去执行董事及董事会秘书职务，转而专注AI芯片业务。杨帆与王征被提议接任执行董事，邱达根将出任独立非执行董事以强化公司治理。此外，商汤还对董事会部分委员会组成进行了调整，以提升决策效率和适应发展需求。此次调整体现了商汤深化技术布局、推动新兴业务发展的决心。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:00:04 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd4843ba08139f243b277b481266fc19</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：脑机、接口、余承东、小米、小米</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=06-03</link>
      <description>&lt;div&gt;我国植入式脑机接口启动临床入组 复旦大学附属华山医院和北京宣武医院牵头的脑机接口临床队列研究已开始患者入组，验证植入式脑机接口治疗的有效性和安全性。上海将成立脑机接口与神经调控专业分会，推动“产学研医”创新。2025年是中国脑机接口技术进入临床的关键年份，北京、上海等地计划在2030年前完成5款以上侵入式产品的临床试验。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;雷军疑似回应余承东：诋毁，本身就是一种仰望 雷军发布微博称小米汽车SU7交付量超28000台，YU7预计7月量产。卢伟冰表示小米汽车成功源于强大的产品力和小米模式，其微博被指回应余承东言论。余承东此前提到某些跨行业公司靠品牌和流量能力单款车热销，尽管产品质量和智驾能力可能不足。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;小米高管：真正优秀企业都不怕甚至欢迎小米 做好产品淘汰的都是劣质企业 小米产业投资部合伙人潘九堂表示优秀企业欢迎小米竞争，认为“鲶鱼效应”促使手机和IOT领域企业更以用户为中心。在汽车领域，小米选择高端纯电市场与海外品牌竞争。一位博主称汽车行业感受到小米压力，预计小米汽车销量逐年增长，将影响新势力市场，而小米未来几年将面临更大挑战。 京东外卖：近期将扩招至 15 万名全职骑手 京东外卖全职骑手规模突破10万人，日订单量超2500万单，入驻餐饮门店超150万家，计划近期扩招至15万名全职骑手。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:00:04 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84a8ad4f7ef9eac2df83d1c21393a660</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：小米、芯片、以旧换新、销售额、东来</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=06-02</link>
      <description>&lt;div&gt;小米自研芯片玄戒 O1 获 Arm 官方认证 小米发布的玄戒 O1 芯片受到是否为自主研发的质疑，官方及 Arm 官网确认其为小米自研产品。该芯片采用 Arm v9.2 架构，由小米团队完成系统级设计与后端优化，使用 3nm 工艺制程。小米副总裁朱丹表示，芯片基于 Arm IP 软核授权，内部架构设计完全自主完成。业内人士指出，企业自主研发通常从公版方案起步逐步发展，应正视小米的进步。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;今年消费品以旧换新销售额突破 1 万亿元 今年消费品以旧换新销售额已突破1万亿元，其中汽车、家电、数码产品、电动自行车及家装厨卫五大品类合计带动销售额1.1万亿元，发放消费者补贴约1.75亿份。数据显示，以旧换新有效促进消费回升向好。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;于东来回应不实传言：坚持向善，分享人生经历 胖东来创始人于东来回应不实传言，呼吁停止传播未经证实的信息。他自述年轻时虽有错误决定，但始终秉持向善信念，并愿未来分享人生经历。于东来是河南许昌人，1995年创立“望月楼胖子店”，后发展为胖东来商贸集团，以以人为本理念关注员工发展。胖东来因极致服务细节被誉为零售业“海底捞”，于东来强调产品用心与善良的重要性，认为商品应被视如生命，企业方能长远发展。 小米汽车：5 月交付超 28000 台 小米汽车宣布2025年5月交付量超28000台，正准备小米YU7的大规模量产。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:00:03 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b47708ce1916b8846fa3e383b3fee548</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：城市、环比、模型、开源、用户</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=06-02</link>
      <description>&lt;div&gt;5 月一二线城市新房价格环比上涨，上海涨幅居百城首位 5月新房市场分化，核心城市成交活跃，二手房成交环比下降。百城新建住宅均价16815元/平方米，环比上涨0.30%，同比上涨2.56%。一线城市新房价格环比涨0.90%，上海涨幅居首。二线城市微涨0.06%，三四线城市下跌0.11%。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Claude 团队推出开源 LLM 思维可视化工具 Claude团队开源了“电路追踪”工具，可帮助理解大模型的内部运作机制。该工具通过生成归因图可视化模型处理信息的路径，并允许用户干预节点激活值以验证假设。支持主流开源权重模型，提供交互式前端探索。研究展示了两阶推理和多语言电路的示例，验证了节点功能分工及模型决策逻辑。项目已在GitHub上获得广泛关注。 蔚来：总裁秦力洪的持股数量未发生任何变动 蔚来法务部声明，关于联合创始人、总裁秦力洪持股数量变动的信息不实，其持股未变，公司将追究法律责任。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;微信朋友圈新增「折叠」功能 微信朋友圈上线折叠功能，可减少用户接收无意义内容或砍价链接的困扰，但也有网友担忧会错过重要信息，希望增加用户自定义选项。腾讯客服表示，频繁发送广告营销内容将被折叠，用户可点击查看完整信息，此举旨在优化用户体验并遵守相关规范。 光线传媒董事长称《哪吒 3》预计要做 5 年 光线传媒董事长王长田表示，《哪吒3》可能需要五年时间制作，以确保质量和观众期待，符合导演饺子的工作标准。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:00:03 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96d955cbe012fa1bdfcf149529c0976e</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：永辉、限高、万款、应用、亿美元</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=06-01</link>
      <description>&lt;div&gt;永辉超市：董事长张轩松限高措施已解除 永辉超市与供应商唐科公司的债务纠纷已解决，福州鼓楼法院对永辉及其董事长张轩松的限高措施于5月30日解除。因唐科公司拖欠永辉更多款项，法院曾调解进行债务对冲。唐科公司申请强制执行后，永辉将应付的37万支付至法院账户，限高令随即解除。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;苹果 2024 年拒绝 193 万款应用，占提交量 25% 苹果2024年《App Store透明度报告》显示，全年审查770万款应用提交，拒绝193万款，占比25%，创下最严审核纪录。重点打击欺诈、垃圾信息和低质量软件，下架82509款违规应用，终止146747个开发者账户。同时关闭1.29亿用户账户，阻止20.2亿美元潜在欺诈交易。App Store每周访客达8.13亿，下载量8.39亿次，周更新量超660亿次。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Anthropic 的年化收入据称达到 30 亿美元 Anthropic的年化收入达30亿美元，较2024年12月的近10亿美元大幅增长，主要得益于向其他公司出售人工智能模型作为服务，显示商业需求正在上升。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 08:00:03 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0685436c8256f819912c63e1a886ab5</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：网信、征求意见、美国、特朗普、汽车</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=06-01</link>
      <description>&lt;div&gt;网信办公开征求意见：当事人同一个违法行为不得罚款两次 国家互联网信息办公室就网信部门行政处罚裁量权基准适用规定征求意见，提出不得对同一违法行为重复罚款，裁量阶次包括不予、减轻、从轻、一般和从重处罚，明确多种应从重处罚的情形。 工信部：加大汽车行业「内卷式」竞争整治力度 工信部将加大整治汽车行业“内卷式”竞争，维护市场公平秩序，反对无序“价格战”，鼓励企业通过创新降低成本、提升产品和服务质量，推动产业高质量发展。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;特朗普：特斯拉等汽车制造商必须在美国生产汽车和零部件 美国总统特朗普表示，美国汽车制造商需在美国制造整车及所有零部件。在回答关税影响问题时，特朗普称马斯克将在美国生产整辆汽车，其他制造商也需在美国制造零部件。特朗普政府对进口汽车及零部件加征25%关税，可能扰乱供应链并提高汽车价格。特斯拉虽在美国制造电动汽车，但许多关键零部件仍依赖进口。 美国总统特朗普称将把钢铁进口关税提高至 50% 美国总统特朗普在匹兹堡集会上讲话表示，他将把美国对钢铁进口的关税从25%提高到50%。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;深蓝汽车 CEO 邓承浩回应把智驾交给华为：天天纠结灵魂没有用 长安汽车副总裁邓承浩在2025未来汽车先行者大会上表示，汽车行业真正的灵魂是用户体验，而非抽象概念。他提出深蓝汽车通过“左手超级增程，右手华为智驾”的策略，致力于将最佳的电动化和智能化体验带给用户，强调科技普惠与体验为王的重要性。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 08:00:03 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c116901ac3f052c84cd57dfe600b09a</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：谷歌、地图、外卖、商家、碟中谍</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=06-01</link>
      <description>&lt;div&gt;谷歌地图闹出大乌龙：误报德国全国高速封闭导致出行混乱 耶稣升天节连假首日，谷歌地图在德国出现大范围错误，显示多条高速公路封闭，导致司机误绕小路引发拥堵。此问题还波及比利时和荷兰部分地区。使用其他导航工具的司机未受影响，因相关路段实际畅通。谷歌正调查原因并修复错误，建议用户出行时参考多个信息源。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;传京东外卖调整补贴力度，商家最高承担 80% 京东外卖调整“百亿补贴”政策，商家承担比例升至70%-80%，部分活动甚至需全额承担运费及提供低于日常折扣的供货价。此变化已在多地试行，引发商家对利润空间被侵蚀及行业可能陷入价格战的担忧。知名餐饮品牌公开反对无底线低价内卷，呼吁共同抵制绑架式让利。监管部门已针对外卖行业竞争问题约谈主要平台企业，强调维护公平竞争秩序，反对低价倾销等乱象，推动行业健康发展。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;《碟中谍 8：最终清算》在中国内地上映 《碟中谍8：最终清算》在中国内地上映，作为系列终章，汤姆·克鲁斯饰演的伊森·亨特将正式告别。影片延续《碟中谍7》剧情，对抗人工智能“智体”威胁，原班人马回归。63岁的阿汤哥继续挑战高难度动作戏，亲自上阵潜水、爬飞机等场景，为影迷带来最后的冒险篇章。 宇树科技新海报：新机器人即将亮相，有 26 关节自由度 宇树科技发布新机器人海报，展示26个关节活动度的剪影，配文“26 joint DOF（6*2+2+5*2+2）”。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 08:00:03 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9525611ee82c8c6f42aac7c2f55df374</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：东来、首店、降价、瑞幸、股东</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=05-31</link>
      <description>&lt;div&gt;胖东来回应郑州首店疑似停工：工程正常对接 胖东来郑州首店建设引发关注，施工现场变化导致网友对其开业时间产生疑虑。官方回应称项目仍在正常推进，但因工程复杂暂不披露更多细节。目前店铺具体位置尚未公开，增加了外界猜测。尽管面临挑战，作为知名品牌，胖东来仍有望克服困难，确保首店顺利开业。 永辉超市及其法定代表人被限消 因未履行给付义务，永辉超市及其法定代表人张轩松被限制高消费，涉及与郑州市唐科废旧物资回收有限公司的服务合同纠纷，此前已因此案被执行39万余元。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;瑞幸多款饮品降价 3 元，官方回应：双节特惠福利，并非降价 5月30日，有多位消费者在瑞幸咖啡小程序下单时发现，多杯饮品打折后价格由9.9元/杯降至6.9元/杯，同比下降3元。幸咖啡官方表示：“我们为消费者推出端午节和儿童节的双节特惠福利，随机发放6.9元优惠券，并非降价。”&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;哪吒汽车人士：「不存在」罢免创始人，股东在一起救公司 哪吒汽车就上海总部 Logo 拆除、债转股方案失败及国资股东动议罢免创始人等消息进行回应，否认相关传闻。公司表示债转股方案为企业自救措施，不涉及其他方面，国资股东正共同参与救助公司。此外，融资工作持续进行但暂无新进展。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:00:04 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4080dbb7ee4d037beeac6670d717b15a</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：百度、费用、火山、引擎、OpenAI</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=05-31</link>
      <description>&lt;div&gt;百度回应支付李彦宏私人飞机费用：合理操作 大厂普遍存在 百度2025年Q1财报显示总营收325亿元，同比增长3%，净利润77亿元，增长42%。财报中披露的李彦宏因公使用私人飞机费用引发关注。百度回应称此信息已在 earlier 财报中公开，费用经内部批准且流程规范，同时表示此类支出在国内外企业中较为常见。百度集团说明，2022至2024年间，该费用基于市场租赁价格计算，占财务比例较小。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;抖音在杭州成立火山引擎科技公司 杭州火山引擎科技有限公司成立，法定代表人为陆震洧，注册资本1000万人民币，经营范围涵盖互联网信息服务、增值电信业务、网络文化经营、人工智能软件开发及企业形象策划等，由北京火山引擎科技有限公司全资持股。 成龙确认《尖峰时刻 4》筹备中 成龙透露尖峰时刻4正在筹备，但具体开拍时间未定，他还计划重启上海正午或西域威龙系列新作，相关剧本正在创作中。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;OpenAI 坚决反击马斯克：法院裁定请求毫无依据 OpenAI 向法院申请继续对马斯克进行反诉，称其指控毫无事实依据。马斯克此前起诉 OpenAI 转型为营利模式偏离初衷，而 OpenAI 反诉马斯克从事欺诈性商业行为。双方的法律争端持续升级，审理结果或将对两方企业形象产生深远影响。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:00:04 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5cac8df275e8a66b4a09d3dd106e294</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：侏罗纪、世界、微软、10、DOGE</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=05-31</link>
      <description>&lt;div&gt;《侏罗纪世界：重生》定档 7 月 2 日，内地与北美同步上映 《侏罗纪世界：新生纪元》由斯嘉丽·约翰逊领衔主演，将于7月2日在中国内地与北美同步上映。影片为系列第四部，故事发生在《侏罗纪世界3》五年后，汇聚多位实力派演员。导演加里斯·爱德华斯和编剧大卫·凯普加盟，史蒂文·斯皮尔伯格担任制作人，共同打造这部视觉与心灵的双重盛宴。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;传微软披露与巴克莱银行签定 10 万份 Copilot 大单 微软首席商务官透露，巴克莱银行签约采购相当于10万个使用席位的AI助手服务，年化价值可达数千万美元。此外，埃森哲、丰田汽车、大众集团和西门子等企业内部Copilot用户规模均超10万量级。微软CEO强调关注客户员工实际使用率而非仅追求数字增长，微软及相关企业未对消息置评。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;马斯克离职后，DOGE 核心团队都将离开 马斯克撤离DOGE引发连锁辞职。白宫证实，DOGE的多名关键人物已决定离开特朗普政府，包括马斯克的长期副手、成本削减工作的核心领导者Steve Davis，以及DOGE的总法律顾问James Burnham和发言人Katie Miller。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:00:04 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15c2c13a537f442b5a72f250d908687f</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：平台、视频、版本、DeepSeek、腾讯</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=05-30</link>
      <description>&lt;div&gt;影视飓风质问视频号平台：封禁专业内容却放任有偿卖血 影视飓风团队发表声明，批评视频号平台封禁其账号“亿点点不一样”，理由为内容涉及医学，尽管团队提交了合规证明材料，但未获平台回应。同时，团队发现平台上存在有偿卖血视频，质疑视频号的道德底线与社会责任感，呼吁平台正视问题，维护健康的内容创作环境。 宇树科技公司名称变更为杭州宇树科技股份有限公司 届时，原公司所有业务由“新公司名称”继续经营，原公司签订的所有合同继续有效。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;DeepSeek 开源新版 R1 媲美 OpenAI 最高 o3 模型 DeepSeek开源了R1最新0528版本，该版本在Live CodeBench平台测试中性能媲美OpenAI最新的o3模型高版本，风格也几乎相同，目前官方尚未对新版本进行说明。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;腾讯多款产品已接入 DeepSeek R1 最新版 腾讯宣布多款产品接入DeepSeek R1-0528最新版，推理、代码和写作能力提升，支持长时间逻辑思考。用户可通过元宝、ima、搜狗输入法、QQ浏览器免费使用。从模型开源到上线用时不到1天。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:00:06 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3cac835a8bf7da429febc5df8286ba19</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：苹果、计划、Labubu、泡泡、Logo</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=05-30</link>
      <description>&lt;div&gt;苹果据悉计划全面重命名操作系统 拟用年份代替版本号 苹果计划调整操作系统命名方式，以年份取代版本号，如iOS 26、macOS 26等，统一旗下各设备系统标识。此举旨在消除用户与开发者困惑，增强品牌一致性。新命名及界面更新将在6月9日全球开发者大会上发布，内部代号为“Solarium”的新界面将提升多设备间切换体验。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;粉丝抢货大打出手，泡泡玛特宣布暂停 Labubu 在英销售 泡泡玛特计划6月前将Labubu产品从英国门店下架，因需求火爆曾引发伦敦购物 malls 斗殴事件。公司正制定更公平销售机制以解决“买货难”问题。Labubu系列作为国际潮流偶像，其二手交易价格飙升，且受到蕾哈姆、贝克汉姆等明星追捧。摩根大通报告指出，Labubu搜索热度已超Hello Kitty，成为超级IP。财报显示，泡泡玛特美国市场收入增长100%，远超预期。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;哪吒汽车上海总部 Logo 被拆，此前曾传闻花费高达 5 亿元 网友爆料哪吒汽车上海总部大楼 Logo 被拆，此前传闻称其 Logo 花费 5 亿，但哪吒汽车前 CEO 张勇澄清，Logo 设计费不超过 100 万元，5 亿是指 Logo 相关制作及渠道改造总成本。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:00:06 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8c7b05c5d9f9f5e85cdf9a2409da548</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>Readhub早报：短剧、抖音、京东、小红书、滴滴</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=05-30</link>
      <description>&lt;div&gt;抖音集团宣布成立短剧版权中心 抖音集团成立短剧版权中心，整合抖音短剧与红果短剧相关BD团队，统一向各平台提供内容并负责创作者合作。调整后，版权中台将决策所有短剧合作，并提升红果、抖音等平台的短剧供给质量。红果短剧采用IAA免费模式提高创作者收入，抖音短剧通过计划激励精品内容，如与周星驰合作的作品。短剧版权中心将强化版权管理和内容质量。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;京东与小红书推出「红京计划」 京东与小红书升级战略合作推出“红京计划”，6月5日起，入驻京东的品牌商家可在小红书使用“种草直达”功能，广告投放支持跳转京东APP及两种下单模式。此前“小红盟”模式数据显示，商品转化率和加购率分别提升45%和28%。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;滴滴海外包车正式上线：覆盖 11 国 26 城 微信 / 支付宝直接付款 滴滴海外包车上线，覆盖新马泰日韩等11国26城，提供标准包车服务及多种套餐和车型选择。用户可通过滴滴出行App或微信小程序预约，享受中文司机服务、微信/支付宝支付、7x24小时客服支持以及多项保障服务，满足中国游客海外用车需求。 马斯克：6 月将首次交付自动驾驶 Model Y 车型 马斯克表示特斯拉已在奥斯汀公共道路测试无人驾驶Model Y，未发生事故，比计划提前一个月，下月将进行首次工厂到客户的自动驾驶交付。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:00:06 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f185c37b720988a43d3554a6de6f119d</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克试图阻止 OpenAI 在中东的大型人工智能交易 马斯克试图阻止OpenAI在阿布扎比建设大型...</title>
      <link>https://readhub.cn/daily?date=05-30</link>
      <description>&lt;div&gt;马斯克试图阻止 OpenAI 在中东的大型人工智能交易 马斯克试图阻止OpenAI在阿布扎比建设大型人工智能数据中心的交易，除非其人工智能初创公司能参与其中，但OpenAI等美国科技巨头仍成功赢得该交易。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:00:06 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c9502db5e741b767aea727fe6fc47e8</guid>
      <source>Readhub早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：奕斯伟、有限公司、朋友圈、信息、增长</title>
      <link>https://36kr.com/p/3319997797001730</link>
      <description>&lt;div&gt;上市进行时 北京奕斯伟计算技术股份有限公司 5月30日，RISC-V（开源指令集架构）芯片龙头企业北京奕斯伟计算技术股份有限公司向港交所递交招股书，中信证券和中信建投国际为保荐人。这是继西安奕斯伟材料科技股份有限公司申请在上交所科创板上市之后，京东方创始人王东升带队冲刺的又一个IPO。（上证报）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;TOP3大新闻 雷军再发文回应被质疑：后来者总有机会 6月1日，雷军 发布微博称，2025年5月小米su7交付量超28000台。我们正在全力为小米yu7大规模量产做准备，预计7月份量产。此外，雷军还表示，刚学会一句莫言名言：诋毁，本身就是一种仰望。随后，雷军编辑了本条微博，删除了这句话，仅留下了相关图片和小米汽车相关信息。 此前，华为余承东在2025未来汽车先行者大会称，某跨行业公司仅凭一款车就卖爆，虽产品、质量、智驾能力未必出色，但凭借强大品牌、流量及新媒体时代营销能力迅速打爆市场。反观自家产品各方面更优，销量却不及对方零头，凸显当下行业现状。 6月2日， 雷军 再发文：我们永远相信，后来者总有机会！并配图：后来者一开始肯定不完美，总会被嘲笑、被怀疑，但后来者总有机会，疑似回应被质疑。（新浪科技、读秒财经、极目新闻） 张雪峰称动了太多人蛋糕，可能告别直播 5月31日晚，有网友发视频称，张雪峰2025届高报季直播结束。直播中，张雪峰表示：“干我这个行当不容易的，我动了太多的人的蛋糕了，有些东西我不能说得过于直白。因为我们正常恢复直播是8月份，我期望8月1日能跟大家见面，如果实在不行的话，9月1日也行，但是也有可能，这是你最后一次在网上看见我，我都不敢保证明年你一定能见到我，就是9月份的时候，8月份的时候你一定能见到我，我都不敢说。” 同时，张雪峰在直播快结束时，眼含热泪向屏幕前的家长和考生深深鞠躬：“我真的特别想说的是，我在任何事情上，包括说我后面不管发生什么事情，我希望大家一定记住，张雪峰对得起大家，对得起这个社会……我真的这一年我真的尽力了。”（东方财经） 微信朋友圈新增折叠功能：好友发布的多条朋友圈信息可能会被折叠 近日，有网友发现微信朋友圈出现了“折叠”功能，好友发布的多条朋友圈信息可能会被折叠，在朋友圈信息下方显示“余下x条”，点击后可显示好友发布的其他朋友圈消息。 对于朋友圈的折叠功能，腾讯客服表示，如朋友圈频繁发送广告营销等内容，为了优化用户体验，该信息被折叠，用户点击该条朋友圈即可查看完整信息。朋友圈是用户分享和关注朋友们生活点滴的空间，鼓励在朋友圈分享更多生活的新鲜事情和感悟。为了优化用户体验，限制了批量或多次发送的营销类信息等打扰用户信息的展示形式，根据《微信个人账号使用规范》，这类内容有可能被折叠或者处理为发布者自己可见。（红星新闻）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;大公司/大事件 尾号0000000手机号拍出61.2万 6月1日，“13**0000000”的手机号码使用权以25万元的底价起拍，吸引了13人报名参拍。经历了激烈竞拍后，截至6月2日上午拍卖结束，该手机号最终拍出了61.2万元的高价。 竞买公告显示，截至2025年4月23日，“13**0000000”手机号码无欠费，余额约9.14元。该手机号码套餐为4G全国流量王8元套餐，未绑定宽带，无最低资费要求，过户无预存话费要求，过户后若需携号转网，无在网时长限制，完成过户即可转网。目前，该号码使用权已被天津市滨海新区人民法院冻结。（现代快报） 2025端午档档期票房破4亿 据猫眼专业版数据，截至6月2日12时47分，2025年端午档档期票房破4亿，《碟中谍8：最终清算》持续领跑2025端午档档期票房榜。 端午假期预计全社会跨区域人员流动量累计6.57亿人次 2025年5月31日至6月2日（端午节假期期间），预计全社会跨区域人员流动量累计6.57亿人次，日均2.19亿人次，同比增长3.0%。其中：铁路客运量累计4710.8万人次，日均1570.27万人次，同比增长2.3%。公路人员流动量（包括高速公路及普通国省道非营业性小客车人员出行量、公路营业性客运量）累计6.0亿人次，日均2.0亿人次，同比增长3.14%。水路客运量累计288.1万人次，日均96.0万人次，同比下降1.65%。民航客运量累计560.1万人次，日均186.70万人次，同比增长1.22%。（财联社） 京东外卖：近期将扩招至15万名全职骑手 36氪获悉，京东外卖全职骑手规模已突破10万人，比原计划提前近2个月达成。京东外卖表示，将加大招聘力度，近期将扩招至15万名全职骑手。据介绍，京东外卖日订单量已突破2500万单，有超过150万家品质餐饮门店入驻。 一德克士店长用消费券套现13.7万，被判处有期徒刑3年 5月29日，上海市松江区人民法院公开审理上海首例政府消费券补贴诈骗案。 据报道，2024年，上海市发放“乐品上海”餐饮消费券，采用“在线报名、公平摇号”的方式，公众可通过支付宝、微信等平台参与，消费券设有满1000减300等多种补贴额度。使用时，消费者满额支付后，补贴会发放给商家。相关部门强调，发放与核销时，参与者不得有刷单套现等违规行为 ，但仍有人企图“薅羊毛”套取补贴。 上海某餐饮公司法定代表人夏某某，在知晓店铺可核销消费券后，发现网上有人售卖“乐品上海”满1000减300消费券，便购买并虚构消费流水进行核销。此后，她以顾客团建消费等理由，大量购入该消费券虚构交易。2024年11月9日至28日，夏某某共核销400余张，骗取补贴13万余元。最终，松江区人民法院认定其构成诈骗罪 ，鉴于她自愿认罪认罚，有坦白、全额退赃等情节 ，判处其有期徒刑三年，缓刑三年，并处罚金。（上观新闻） 上海警方通报迪士尼打架事件 6月1日，据警民直通车-浦东通报：5月31日18时许，浦东公安分局接报警称迪士尼乐园内有人打架。经初步调查，闫某某（男，22岁）与女友在拍照时，因刘某某（男，36岁）夫妻的女儿进入拍摄画面，双方发生口角后引发肢体冲突，造成闫某某和刘某某互有皮外伤，小女孩未受伤。目前，调查处理工作正在进一步开展中。（封面新闻） 中国主要新能源车企5月销量出炉 6月1日，各大新能源品牌不约而同地晒出了月销量成绩单。 比亚迪：5月新能源汽车销量382476辆，同比增长15.26%。极氪科技：5月销量46538台，同比增长15.2%，环比增长12.6%，并连续三个月月销超4万台。零跑汽车：5月交付45067辆，增速超148%。理想汽车：5月交付40856辆，同比增长16.7%。小鹏汽车：5月交付33525台，同比增长230%，已连续7个月交付量突破30000台。小米汽车：5月交付超28000台。蔚来汽车：5月交付23231辆，同比增长13.1%。阿维塔：5月销量12767辆，同比增长179%，再创历史新高，并实现连续三月破万。（新浪财经 ） 深蓝汽车辟谣行驶中推送广告：车辆处于P档才弹出，可自主关闭 6月2日，深蓝汽车法务部发布声明称，“深蓝汽车行驶中推送广告影响安全”“广告无法自主关闭需观看五秒以上”等网络内容为不实信息，强调车机系统开屏权益提醒仅在P档时才弹出，优先级最低，用户可自主关闭或操作车辆时主动退出，不存在安全风险。 此前，有车主投诉深蓝汽车未提前告知，车机强制投放约三秒开机广告，显示向首任车主发放专属购车券，引发不满，车主认为广告未经同意、无法关闭，启动车辆自动弹出，影响使用体验和驾驶安全。 5月27日，深蓝汽车就此事道歉，称本意是提醒已购首任车主查收深蓝S09专属购车券。（新浪科技、红星新闻） 平台客服回应买到假iPhone：涉事店铺已停业整顿 6月2日， 金华兰溪的杨先生在直播间花费2000元购买了一台512G的苹果15 Pro Max手机，手机从外观、桌面及应用图标来看，似乎是苹果手机，但记者点开APP Store时，看到的却是“手机助手”字样。对此，苹果客服表示，辨别设备真伪主要看手机“关于本机”、包装盒条形码下方和三包卡这三处的序列号是否一致，同时需查询设备质保时间是否为1年。 此外关于杨先生的退款问题，平台客服回应称，涉事店铺已被停业整顿，直播间相关问题正在审核中。杨先生购买手机的1960元为到付款项，目前未看到其提供的报警回执，若警方联系，平台将协助调查。（1818黄金眼） 强制破解Switch 2会导致变砖 任天堂即将发售的Switch 2似乎对黑客来说是一块难啃的骨头。在Reddit的switch 2hacks板块上，有帖子称这些拿到Switch 2的黑客发现，该设备的防护措施比以往要强大得多，尝试解锁会立即变砖。 由于Switch 2尚未正式发售，获取早期版本的难度较大，因此这些说法仍需谨慎对待。不过，考虑到任天堂一贯对黑客的强硬态度，这些说法似乎并非空穴来风。（ IT之家 ） 美股三大指数集体收涨，大型科技股多数上涨 36氪获悉，6月2日收盘，美股三大指数集体上涨，纳指涨0.67%，道指涨0.08%，标普500指数涨0.41%。大型科技股多数上涨，Meta涨超3%，英伟达涨超1%，奈飞、亚马逊、苹果、微软小幅走高；谷歌、特斯拉跌超1%。热门中概股多数上涨，老虎证券、腾讯音乐涨超3%，富途控股、叮咚买菜、微博、百度、京东、爱奇艺、网易涨超1%；小马智行跌超9%，新东方跌超3%，理想汽车跌超1%。 2025年《财富》美国500强出炉：沃尔玛连续第十三年位列榜首 2025年《财富》美国500强排行榜6月2日发布，从整体来看，今年的上榜门槛从去年的71亿美元上升至74亿美元，榜上全部500家公司总收入由去年的18.8万亿美元上升到19.91万亿美元，较前一年增长约6%，上榜公司总收入相当于美国当年GDP的三分之二。在今年的榜单上，沃尔玛凭借其营业收入连续第十三年位列榜首，亚马逊连续六年位列第二，联合健康集团超越苹果公司，位列第三。 从盈利能力来看，科技和金融行业仍然是最赚钱的行业。Alphabet公司去年盈利1,001.18亿美元，较上一年大幅增长约35.7%，超越苹果公司位居利润榜榜首；苹果公司去年盈利937.36亿美元，较上一年下降约3.4%，滑落至利润榜第二位；伯克希尔-哈撒韦公司去年盈利较上一年下降约7.5%，为889.95亿美元，在利润榜中位列第三。在最赚钱的前十家公司中，有6家为科技公司，其中，英伟达去年盈利达到了创纪录的728.8亿美元，比上一年增长144.9%，上升至利润榜第五位。（新浪财经） 继上个月宣布裁员6000人后，微软再裁员超过300人 根据媒体看到的通知，周一有300多名微软员工被告知工作岗位被裁减。微软发言人表示，此次裁员是继上个月宣布的6000人裁员计划之后的又一次裁员。该发言人表示：“我们将继续实施必要的组织结构调整，为公司在充满活力的市场取得成功创造最佳条件。”（财联社） 6月1日起，中国单方面免签“朋友圈”再增5国 6月1日起，中方对巴西、阿根廷、智利、秘鲁、乌拉圭5国持普通护照人员试行免签政策，中国单方面免签“朋友圈”又添新成员。2025年6月1日起至2026年5月31日，上述5国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过30天，可免办签证入境。这是中方免签政策首次拓展到拉美和加勒比地区国家。至此，适用单方面免签政策来华国家已扩展至43个。（新华社） 特朗普再催哈佛交出国际学生名单 美国总统特朗普当地时间5月30日接受媒体采访时，再次催促哈佛大学交出国际学生名单。 5月26日，特朗普再度对哈佛大学发出削减资金威胁，称如果哈佛不提交外国学生名单，联邦政府将考虑削减该校的30亿美元拨款，并将这些拨款分配给全国各地的职业学校。（新华国际） 抵御美元贬值带来的风险，美国多地已承认金银为法定货币 当地时间5月27日，美国佛罗里达州州长德桑蒂斯签署了一项法案，正式将符合特定纯度标准的黄金和白银硬币认定为该州的法定货币。德桑蒂斯表示，此举旨在增强佛罗里达州居民的金融自由，抵御美元贬值带来的风险。像高盛集团最新研报也认为，若要对冲美元崩盘风险，相对比特币而言，黄金是更佳选择。犹他州是美国第一个通过类似法案的州。之后，得克萨斯州、田纳西州、阿肯色州、密苏里州等都陆续颁布将金银币定为法定货币的法案。（央视网） 特斯拉短期内无意在印度设厂 据印度《经济时报》报道，尽管印度推出了颇具吸引力的电动车政策，试图吸引全球汽车制造商进入这一全球主要市场之一，特斯拉近期仍无意在当地设厂。印度重工业部长库马拉・斯瓦米今日表示，特斯拉短期内不会在印度生产汽车。他还透露，印度将很快就电动车制造政策公开征集企业申请。 不过，特斯拉已在印度敲定若干展厅地址，并发布超过二十个招聘职位，显示其在当地市场的布局正在加快。 （IT之家） 马斯克最新发声：不想为美政府所做的一切承担责任 当地时间6月1日，美国企业家埃隆·马斯克当日在接受美国哥伦比亚广播公司的采访时表示，他不想公开反对美国政府，但也不想为政府所做的一切承担责任。马斯克在采访中表示，他所领导的“政府效率部”成了一切的替罪羊，所有的裁员无论是真是假都被怪罪到了“政府效率部”的头上。 此外，马斯克表示，他对国会共和党目前正在讨论的数万亿美元的减税与支出方案感到沮丧，他认为这项法案会破坏政府效率部团队正在进行的工作。马斯克称，虽然他一直是特朗普的坚定盟友，但他并不总是支持特朗普政府的政策。 据悉，美国政府效率部负责人埃隆·马斯克5月28日在社交媒体平台X上发文官宣离职决定，美国总统特朗普5月29日称，5月30日是马斯克在政府效率部任职的最后一天。（央视新闻）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:58:00 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9a13c7ebdb1966cde06289270cab432</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：广告、机器人、iPhone、17、有限公司</title>
      <link>https://36kr.com/p/3319997797001730</link>
      <description>&lt;div&gt;AI最前沿 Meta计划利用AI全面自动化广告创意 据华尔街日报，消息人士透露，Meta Platforms(META.O)目标是在明年年底之前让品牌能够完全利用人工智能创建广告。Meta广告平台已经提供了一些AI工具，可以生成现有广告的变体并对其进行细微修改，然后将广告定向投放给Facebook和Instagram上的用户。现在公司目标是帮助品牌从头开始创建广告概念。广告占Meta业务的大部分，2024年广告收入占总收入的97%以上。利用Meta正在开发的工具，品牌可以展示其想要推广的产品形象以及预算目标，然后AI将创建整个广告，包括图像、视频和文本。熟悉内情的人士说，系统随后将决定针对哪些Instagram和Facebook用户，并就预算提出建议。Meta还计划让广告商利用AI个性化广告，让用户根据地理位置等因素实时看到同一广告的不同版本。（新浪财经） AR+AI厂商INAIR，618霸榜京东XR热卖榜 36氪获悉，INAIR推出的“全球首台无屏幕空间计算机”开售即登京东XR实时榜第一，小红书、抖音等平台相关话题阅读破千万。本次新品通过自研空间操作系统实现多屏协同、AI实时辅助，重塑轻办公与休闲娱乐新体验。 智元机器人：远征A2成为全球首个同时拥有中、美、欧三个区域认证的人形机器人 36氪获悉，智元机器人宣布旗下远征A2人形机器人通过中国CR、欧盟CE-MD、欧盟CE-RED、美国FCC四项产品认证，成为全球首个同时拥有中、美、欧三个区域认证的人形机器人，也是国内首个获得CR和CE-MD认证的人形机器人。智元远征A2机器人是智元在2024年8月对外发布的为交互服务打造的通用人形机器人。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;酷产品 曝iPhone 17基础款升级幅度有限，将采用A18芯片 苹果分析师蒲得宇（Jeff Pu）最新研究报告显示，苹果今年最低端的iPhone 17机型将采用与iPhone 16基础款相同的A18芯片，仍基于台积电第二代3纳米工艺（N3E）打造。据介绍，超薄设计的iPhone 17 Air/Slim预计搭载A19芯片，而iPhone 17 Pro系列将采用A19 Pro芯片，而这两种芯片均计划采用台积电第三代3纳米工艺（N3P）制造。 蒲得宇预测iPhone 17将延续iPhone 16的8GB内存。据悉，另一位苹果分析师郭明錤上个月曾表示iPhone 17 Air及两款Pro机型均将升级至12GB内存，基础版仍在考虑是8GB还是12GB内存。若蒲得宇信息准确，则表明苹果已确定沿用8GB方案，从而更凸显另外三款机型的性价比。 综合现有信息，iPhone 17基础款相比iPhone 16升级幅度有限，两者外观设计基本一致，传闻中的主要升级包括：显示屏刷新率从60Hz提升至120Hz，前置摄像头由12MP升级至24MP。另外，显示行业分析师Ross Young透露，iPhone 17基础款屏幕尺寸将略微增大至6.3英寸（iPhone 16为6.1英寸）。（IT之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;上市进行时 天富龙集团股份有限公司 36氪获悉，据证监会网站消息，证监会同意扬州天富龙集团股份有限公司首次公开发行股票并在上交所主板上市的注册申请。 杰华特微电子股份有限公司 36氪获悉，据港交所，杰华特微电子股份有限公司向港交所提交上市申请书，独家保荐人为中信证券。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:58:00 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bc8ff0cd38e3131d78224748e8098ab</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：东来、新闻、汽车、哪吒、AI</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315776548399362</link>
      <description>&lt;div&gt;TOP3大新闻 顺丰回应寄丢价值5万手镯仅赔67元 顺丰速运涉事网点相关负责人在接受媒体采访时表示，他们已经配合警察寻找失物，并称不存在监守自盗的情况。针对陈小姐快件丢失事宜，该公司成立了理赔小组，目前正在跟进处理。据了解，当事快递员仍在正常上班。目前，陈小姐正在走法律程序解决。对此，顺丰速运集团表示，由于快件没有保价，将按照非保价快件的条款与客户协商理赔，由于暂时无法达成一致意见，将继续与客户继续协商理赔。（界面新闻） 胖东来“红内裤案”宣判：段某赔偿40万，道歉30天 2025年5月28日，许昌市魏都区人民法院依法公开开庭审理了原告许昌市胖东来商贸集团有限公司与被告段某名誉权纠纷案，并当庭宣判，判决段某在其个人账号发布宣读书面道歉信的视频，书面道歉信的具体内容需经法院审核，发布后30日内不得删除；段某赔偿许昌市胖东来商贸集团有限公司各项经济损失共计400000元。 此前2月4日“两个小段”发布视频称，从胖东来购买的红色内裤发现掉色，并且在使用后有过敏反应。2月14日，胖东来发布调查报告，确认该内裤为合格产品。对于段某传播误导性信息的行为，胖东来表示将依法维权。（界面新闻） 瑞幸回应降价：随机发放6.9元优惠券，并非降价 5月30日，有消费者发现瑞幸咖啡多款饮品价格下调至6.9元区间，包括轻乳茶、果C美式等非核心饮品价格在瑞幸小程序及外卖平台上从9.9元降至6.9元，经典咖啡如生椰拿铁、陨石拿铁等仍维持在13-17元区间，甚至个别产品出现涨价。对此瑞幸咖啡向界面新闻回应：“我们为消费者推出端午节和儿童节的双节特惠福利，随机发放6.9元优惠券，并非降价。”（界面新闻）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;大公司/大事件 哈佛 “禁招令” 被暂停，校长毕业典礼暗讽特朗普获掌声 当地时间5月29日，美国马萨诸塞州联邦地区法院批准哈佛大学请求，“叫停”特朗普政府取消该校招收外国学生资质的政策，此前临时限制令继续有效，待各方协商并提交提议供法官下一步审议后发布最终初步禁令。就在裁决公布当天，哈佛大学校长艾伦・加伯开场致辞欢迎约9000名毕业生时说：“致2025届的同学们，你们来自街对面、全国各地以及世界各地。” 当他重复“世界各地”并强调“这才对”时，全场3万名观众起立鼓掌，持续30多秒，现场视频在社交媒体广泛传播。（红星新闻） 雷军：最近不会参加车展，将专心做好YU7上市前准备工作 36氪获悉，雷军在微博发文为5月31日开赛的小米·中国汽车耐力锦标赛成都站预热。他透露，小米SU7 Ultra将作为安全车和医疗车为赛事护航，还会带来精彩的开幕式漂移表演。评论区内，有网友询问雷军是否会来到成都锦标赛现场或者深圳车展，雷军回应：“这两个活动都很有趣，但我实在参加不了。小米YU7马上要上市了，我还是专心把产品上市前准备工作盯好！” 比亚迪李云飞：中国主流车企根本不存在所谓的“车圈恒大” 5月30日，比亚迪集团品牌及公关处总经理李云飞今日发文称，看到大量文章、评论、视频暗指比亚迪是“汽车圈恒大”；整体来看，中国主流车企的资产负债情况要好于国外车企，中国主流车企根本不存在所谓的“车圈恒大”。对于很多危言耸听的言论，已经向国家有关部门反映及上报了相关证据及线索。（IT之家） 哪吒汽车“债转股”宣告失败 5月29日消息，哪吒汽车通过“债转股”减轻债务以获取新融资的方案宣告失败。知情人士透露，愿意接受“债转股”方案的供应商仅能帮助哪吒化解20亿出头的债务，“剩下几亿元实在啃不动了。”另有接近哪吒汽车的知情人士透露，有投资方仍想保住哪吒，但条件是罢免哪吒汽车创始人、董事长兼CEO的方运舟。5月13日，哪吒汽车母公司合众新能源汽车公司新增股权冻结信息，方运舟为被执行人，冻结股权数额2000万元。 5月29日，位于上海长宁区的哪吒汽车上海总部外墙的“哪吒汽车”LOGO已被拆除，一并被拆除的还有位于总部的哪吒体验中心的标志。有媒体报道，哪吒汽车透露LOGO被拆除原因，系因场地到期，公司即将搬家。（21世纪经济报道） 小米辅助驾驶再迎大将，前一汽南京CTO陈光加入 36氪从多个渠道获悉，前一汽南京研究院CTO陈光已经入职小米汽车，出任辅助驾驶感知负责人，向小米辅助驾驶负责人叶航军汇报。小米此前的辅助驾驶感知负责人蔡锐，已经转到了机器人相关部门。加入小米汽车前，陈光是一汽南京研究院CTO，负责自动驾驶业务整体技术研发和构架设计，带领团队开发了一汽红旗第三代L4级全无人Robotaxi（自动驾驶出租车）。 星舰将携带特斯拉擎天柱机器人前往火星 当地时间5月29日，特斯拉在社交平台发文称，SpaceX将于2027年发射携带特斯拉Optimus人形机器人的星舰前往火星。特斯拉CEO马斯克表示，明年年底，SpaceX将发射携带特斯拉Optimus人形机器人的星舰前往火星，按照轨道周期计算，将在2027年抵达火星。届时，Optimus人形机器人将在火星表面行走。如果一切顺利，SpaceX将尝试送人类前往火星。（界面新闻） 波音CEO：中方将重新接收待交付飞机 5月29日，波音首席执行官凯利·奥特伯格在周四出席伯恩斯坦会议时表示，中国方面已经表示他们将重新接收待交付的飞机。他透露，首批恢复交付的飞机将于下月完成。（每日经济新闻） 今年全国超50地加强购房补贴力度 近期，多地发布购房补贴新政。5月29日，合肥发布购房补贴政策有关通知，对2025年5月15日起至2026年5月14日，凡在合肥市新购买新房的购房人或新购买新建车位（库）的购置人，继续实施购房补贴。5月28日，泰州发布购房补贴发放细则，购房补贴对象包括换新购、组团购、孝心购、多孩购、拥军购、进城购、返乡购、来泰购，补贴标准最高为购房款总额的2%。据中指研究院不完全统计，2025年以来，全国超50地发布购房补贴政策（证券时报） 多家银行调整中长期大额存单产品：5年期大额存单基本下架 据报道，5月下旬，对18家银行（6家国有大行、12家全国性股份制银行）通过线下网点走访、电话咨询，以及手机银行的信息综合统计发现：5年期大额存单基本下架；3年期大额存单依然在售，部分机构的额度紧张或仅针对特定白名单客户；2年期及以下大额存单产品的额度充足。有分析人士称，大额存单发行收紧是因为市场利率下行和银行资金成本管理的需要所致。宏观经济环境和货币政策的变化带来市场利率整体下行，银行相应调整大额存单的发行利率。同时，银行面临资金成本压力，不愿意以较高的成本吸收长期存款。（界面新闻） 日本医美市场规模超过韩国 根据日本研究机构的推算，日本美容医疗行业的市场规模约为5940亿日元，约合人民币296亿元，这一数字已经超过被称为“整容大国”的韩国。随着社交媒体的发展以及流行文化的影响，越来越多的男性开始注重皮肤护理。根据多家美容医疗机构的统计，男性美容消费主要集中在脱毛、皮肤修复及祛痘印等轻医美项目。日本某大型美容医疗企业首席运营官介绍，来美容医疗的男性客人数量是10年前的16倍。（央视财经） 国际乒联去年盈利了150万美元 5月9日，国际乒联发布财报，2024年国际乒联盈利150万美元，旗下WTT首次实现盈利，助力集团合并利润达150万美元。自2020年至2022年，国际乒联曾连续亏损，2024年营收大增52%至6116万美元，得益于商业权利、赛事运营和奥运会分成三大板块拉动，如商业权利收入增长45%，赛事相关收入增幅达150%，背后是顶级赛事增加。不过，2024年总支出也高达5900万美元，赛事及运营支出占比大且较上一年增长1300万美元。此前，国际乒联因选举争议、球员退榜等问题饱受质疑，虽此次财报亮眼，但组织管理混乱、赛事组织漏洞等问题仍待解决。（界面新闻） 宇树科技新海报：新机器人即将亮相，有26关节自由度 宇树科技官方发布了海报，展现一个新机器人剪影，并配文“26 joint DOF (6*2+2+5*2+2)”。据悉，“26 joint DOF”指26个关节活动度。有网友猜测此次推出的是家庭服务机器人，但该说法未得到官方证实。(新浪科技) *ST天喻：实际控制人之一闫春雨等人涉嫌挪用资金被刑事立案 36氪获悉，*ST天喻发布公告，公司收到武汉市公安局送达的《立案告知书》，公司实际控制人之一闫春雨等人涉嫌挪用资金案，武汉市公安局认为符合刑事案件立案标准，根据《中华人民共和国刑事诉讼法》第一百一十二条之规定，现已决定立案侦查。 法媒：多家法国博物馆将对非欧洲游客涨票价，以改善法国文化机构财政状况 法国《世界报》近日报道称，卢浮宫、凡尔赛宫等多家法国知名博物馆计划自明年起对非欧洲游客收取更高的门票价格，以改善法国文化机构普遍“入不敷出”的财政状况。有数据显示，近年来卢浮宫超半数参观者来自非欧洲国家，凡尔赛宫的非欧洲游客占比近四成。知情人士透露，卢浮宫将从2026年1月1日起，对非欧洲游客实行30欧元“特别票价”。目前，该馆标准门票为22欧元，且对未满26岁的欧洲民众及全球18岁以下游客免费。此次调价后，非欧洲游客门票价格预计将同比上涨约36%，每年为卢浮宫带来近2000万欧元的额外收入。(环球网) 商务部：中方敦促美方彻底取消单边加征关税 在5月29日下午召开的商务部例行新闻发布会上，新闻发言人表示，中方敦促美方彻底取消单边加征关税的错误做法。商务部新闻发言人何咏前表示，中方注意到，当地时间5月28日，美国国际贸易法院判决特朗普全球关税、报复关税和“芬太尼”关税等违法，并要求撤销、永久停止实施。中方一贯主张，贸易战没有赢家，保护主义没有出路。美方推出单边关税措施以来，不仅没有解决美自身任何问题，反而严重破坏国际经贸秩序，严重干扰企业生产经营和民众生活消费，损人不利己，在美国内也引发了很多反对的声音。中方敦促美方正视国际社会和国内各方理性声音，彻底取消单边加征关税的错误做法。（央视新闻） 福特公司因软件问题在美召回超百万辆汽车 据美国广播公司当地时间29日报道，美国政府汽车监管机构表示，福特汽车公司因软件问题，在全美召回超过100万辆汽车。报道称，福特汽车公司本月早些时候向美国国家公路交通安全管理局报告了这一软件问题。该问题可能导致车辆在倒车时，后视摄像头影像出现延迟、卡顿或不显示等故障，增加事故风险。据悉，该问题将由车辆经销商，或通过远程软件升级的方式解决。（央视新闻） 62岁俞敏洪骑行摔倒，本人报平安：骑车有点睡着了 5月29日，俞敏洪直播在青海骑行时不慎摔倒，膝盖等处磕破出血，引发不少网友关注。30日凌晨，俞敏洪发文报平安，称自己只是皮外伤，骨头没事，并感谢大家关心。“今天骑车有点睡着了，摔了一下，感谢广大朋友关心。皮外伤，不用担心，报平安。” 公开资料显示，俞敏洪，1962年9月4日出生于江苏省江阴市，毕业于北京大学西语系，为新东方创始人，新东方教育科技集团董事长、总裁，洪泰基金联合创始人。（光明网）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;AI最前沿 金山办公发布WPS AI私有化方案 36氪获悉，WPS 365 AI办公中国行走进西安。金山办公现场发布WPS AI企业级私有化解决方案，将已在公网上验证成熟的AI能力系统性向企业用户开放，并适配主流国产芯片和操作系统，满足企业级用户本地化部署AI办公应用的需要。金山办公有关负责人表示，“WPS AI私有化方案通过简化部署流程和强大的AI能力，降低了企业AI的部署门槛，在保障企业数据安全的前提下，能够加速企业数据的知识化进程，提升企业办公系统、业务系统的智能化水平。” 阿里云发布通义灵码AI IDE 36氪获悉，阿里云发布旗下首个AI原生的开发环境工具通义灵码AI IDE，深度适配了最新的千问3大模型，全面集成通义灵码插件能力，具备编程智能体、行间建议预测、行间会话等功能，不仅可以辅助写代码、修BUG，还拥有自主决策、MCP工具调用、工程感知、记忆感知等能力，可帮助开发者完成复杂编程任务。 松下家电将接入通义千问，探索家电AI智能体 36氪获悉，5月30日，松下家电中国与阿里云宣布正式达成AI合作协议，将基于阿里通义千问，升级旗下洗衣机、电冰箱等家电产品的智能化功能。未来，通过大模型驱动的AI智能体，家电将具备智慧洗衣、智慧料理、智慧食材管理等功能，同时升级家电端侧的环境感知等能力，从而实现“主动服务”。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:50:00 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3771b2eb22e062c68d481ece934e331</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：屏幕、iPhone、亿元、同比、相机</title>
      <link>https://36kr.com/p/3315776548399362</link>
      <description>&lt;div&gt;酷产品 iPhone 17标准版屏幕尺寸曝料：将从6.12英寸提升至6.27英寸 5月30日，屏幕供应链咨询公司 DSCC 首席执行官罗斯・杨（Ross Young）在X平台发布推文，分享了苹果iPhone 17系列机型的屏幕尺寸调整情况。标准版iPhone 17的屏幕将从6.12英寸提升至6.27英寸，与当前iPhone 16 Pro的屏幕尺寸相当。（IT之家） 爱马仕头戴式耳机售价1.5万美元 Hypebeast在5月25日报道，爱马仕日前推出了品牌史上首款头戴式耳机。这款售价高达1.5万美元（现汇率约合10.8万元人民币）的奢华新品，出自旗下顶级工作坊 Ateliers Horizons，融合了先进音频技术与品牌标志性的美学。（IT之家） Lemmo携手蔚来发布创新折叠电单车 36氪获悉，来⾃德国柏林的智能短途出行品牌Lemmo日前携手蔚来，联合预告发布了Lemmo Zero双模智能折叠电单车，并打造专属蔚来特别版本。该电单车车体尺寸较传统折叠车缩小超20%，并配备专属收纳结构，可平推放入新ET5T的后备箱。此外，Lemmo Zero 还支持与蔚来车机系统深度互联，可自动同步行程与电量信息。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;霸王茶姬：一季度净利润 6.77 亿元，同比增长 13.8% 霸王茶姬公开了其上市后的首份财报。财报显示，截至今年 3 月 31 日的 2025 年第一季度，其全球门店数达到 6681 家，季度总 GMV 达 82.3 亿元，同比增长 38%。本季度实现总净收入 33.9 亿元，同比增长 35.4%；实现净利润 6.77 亿元，同比增长 13.8%；其小程序注册会员用户数突破 1.9 亿，季度活跃用户数达 4490 万。（来源：36 氪）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;大疆将于 7 月发布首款全景相机 日前，据「硬氪」获悉，大疆计划于 7 月推出其首款消费级全景相机 DJI Osmo 360。 据悉，大疆这款产品早在 2024 年 10 月就通过美国联邦通信委员会（FCC）认证。从 FCC 披露的设计图来看，DJI Osmo 360 采用双镜头对称结构，机身比市面上主流全景相机更为紧凑。其内置 1950mAh 电池，与其运动相机 Osmo Action 5 Pro 规格一致。 值得一提的是，目前主流的全景相机形态多为立杆式，在剧烈运动时，可能会出现不稳定的情况。根据 FCC 图片，大疆的产品更扁平，更容易收纳、携带和固定。 根据 Frost &amp; Sullivan 统计，全球全景相机零售市场规模将从 2017 年的 25.1 亿元增长至 2027 年的 78.5 亿元，年复合增长超过 10%。报道指出，相比 Go Pro 等厂商，大疆进入影像赛道稍晚，但无疑是一个更为强悍的对手。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:50:00 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1495a24bcbb2d95ccc3b79ef94ca0cd3</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：韩国、燃油、飞机、新闻、AI</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314332654135304</link>
      <description>&lt;div&gt;上市进行时 上海林清轩生物科技股份有限公司 36氪获悉，港交所文件显示，上海林清轩生物科技股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中信证券和华泰国际。 TOP3大新闻 国内机票燃油附加费6月5日起将下调：800公里以下免征 5月29日，记者从一机票销售平台了解到，该平台接航司通知，自2025年6月5日（含出票日期）起，调整国内航线旅客运输燃油附加费征收标准。 具体调整为：成人旅客：800公里（含）以下航线免收燃油附加费，800公里以上航线每位旅客每航段收取10元燃油附加费。儿童、按民航局规定享受优惠的残疾军人和因公致残的人民警察按实际收费标准减半收取，即800公里（含）以下及800公里以上航线免收燃油附加费。按成人公布普通票价10％购票的婴儿旅客，免收燃油附加费。（北京青年报） 韩国生育率上升：单月出生人口9连涨 韩国统计厅28日发布的数据显示，2024年7月至今年3月，韩国单月出生人口连续9个月保持增势，2025年第一季度生育率也高于去年同期。韩国统计厅分析，韩国出生率出现反弹与新冠疫情后结婚人数明显增多有关。数据显示，截至今年3月，韩国单月结婚登记量实现“12连涨”。虽然结婚登记量和生育率均有所增加，但由于死亡人口多于出生人口，韩国总人口仍呈减少趋势。 近年来，由于社会观念和生活方式发生改变，加上就业形势严峻、房价高企，韩国社会晚婚和不婚现象逐渐增多，生育率下降。对此，韩国政府近年出台多项政策鼓励生育，例如为孕妇提供交通补贴、产后护理补贴、体检费补贴等。一些地方政府也积极参与，推出集体相亲活动，力图提升结婚率，进而带动生育率上升。（新华社） 马斯克宣布将离开特朗普政府 当地时间5月28日，马斯克在社交平台X上发帖宣布，他作为“特殊政府雇员”的任期即将结束。 “随着我作为特殊政府雇员的任期即将结束，我要感谢总统特朗普给予减少（政府）浪费性支出的机会。”马斯克还在帖子中称，政府效率部的使命“只会随着时间推移得到强化”。（环球网）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;大公司/大事件 韩国同日发生两起飞机事故 当地时间29日下午，韩国济州航空一架自仁川国际机场起飞的飞机在28日抵达越南岘港机场后，在降落滑行时短暂偏离跑道，随后重回跑道停稳。在此过程中飞机起落架轮胎受损。涉事飞机为一架波音737-800客机，航班号为7C2217。事发时飞机上共搭载180余名乘客以及机组人员，据悉没有人在事故中伤亡。 同日13时52分左右，韩国海军一架反潜巡逻机在韩国东南部城市浦项降落过程中坠落山中，机上4人全部遇难。（央视新闻） 英国人为抢Labubu大打出手，泡泡玛特：暂停在英销售 近日，泡泡玛特旗下IP“Labubu”已从一款小众设计师玩具跃升为国际潮流偶像。最新上市的Labubu系列在美国、英国等地经常“几分钟内”售罄。由于需求火爆，近日伦敦的斯特拉特福德韦斯特菲尔德购物中心，甚至爆发了“斗殴”事件。 现场视频显示，几名男子拳脚相向，保安和其他顾客奋力阻拦。由于安全风险上升，泡泡玛特已宣布暂停Labubu在英国的销售，并计划在6月前将该产品从英国门店全面下架。（红星新闻） 美国上诉法院暂时恢复实施特朗普政府关税政策 当地时间5月29日，美国联邦巡回上诉法院批准特朗普政府的请求，暂时搁置美国国际贸易法院此前做出的禁止执行特朗普政府依据《国际紧急经济权力法》对多国加征关税措施的行政令的裁决。联邦巡回上诉法院在裁决书中说，美国政府的请求已获批准，在本法院审议相关动议文件期间，美国国际贸易法院在这些案件中作出的判决和永久性禁令将暂时中止，直至另行通知。 特朗普政府早些时候向该上诉法院表示，如果禁止关税执行的裁决不能被迅速暂停，政府将最早于30日向最高法院寻求紧急帮助。（央视新闻） 特朗普被质疑降关税是退缩：降低关税是谈判策略的一部分 近日，华尔街分析师为特朗普反复的关税政策，创造了一个新术语——“TACO交易”。“TACO”是“特朗普总是退缩（Trump Always Chickens Out）”的缩写。特朗普对此愤怒回应称，自己是故意先将关税定得高得离谱，然后再降低，是谈判策略的一部分。（玉渊潭天） 专家称富士山已进入喷发待命状态，极有可能与特大地震一同爆发 据日媒5月25日报道，日本京都大学名誉教授、地球科学专家镰田浩毅发文称，位于日本本州岛中南部的富士山已进入“喷发待命”状态，并且极有可能与预计在本世纪30年代发生的南海海槽特大地震一同爆发。他表示，若此情景发生，日本的社会和经济可能遭受毁灭性打击，甚至“倒退回江户时代”。（红星新闻） 教育部公布今年高考人数：8年来首次降低 5月28日，教育部公布今年高考报名人数：2025年全国高考报名人数为1335万人，比去年的1342万人减少7万人。根据教育部数据，这是2017年以来高考报名人数首次减少。 今年高考报名人数与18年前的出生人口数量密切相关。2025年参加高考的大多为2006年、2007年出生的孩子，高考报名人数的减少，与这两年出生人口数量的自然波动有关。其次，复读生规模的变化同样会影响高考总人数。近年来复读生的比例有所上升，但2025年复读生的规模并未进一步大幅增加。2024年全国高考实际报名人数为1342万，其中，复读生人数为410万人，首创历史新高。随着新高考改革的推进和录取方式的多元化，部分地区的复读生比例有所下降。（上观新闻） 工作室回应“刘畊宏借700万台币不还”：系为朋友借款当担保人 5月29日，健身博主、知名艺人刘畊宏被曝“借700万台币不还”冲上热搜。对此，刘畊宏工作室在社交平台发布声明回应称，相关信息内容提及的借款事宜，系艺人朋友向史金生借款，艺人并非实际借款人，艺人出于友情而作为该借款行为的担保人。在其朋友无力偿还的情况下，艺人履行了担保责任进行了代还。 此前，有报道称刘畊宏2013年和王世均合作开餐饮公司，因周转不灵，向史金生借了700万元新台币(约合人民币217万元)，拖了9年后接连跳票未还钱。近日，史金生将其告到法院，要求偿还本金和利息。（界面新闻） 宇树回应更名“股份有限公司”：系公司运营方面的常规变更 5月29日，有消息称，宇树科技向合作伙伴发布通知称，因公司发展需要，杭州宇树科技有限公司即日起名称变更为杭州宇树科技股份有限公司。原公司所有业务由“新公司名称”继续经营，原公司签订的所有合同继续有效。对此，宇树相关负责人回复称，这是公司运营方面的常规变更。（第一财经） 百度向李彦宏私人飞机支付费用，系配合业务所需而产生的开支 5月29日消息，百度集团在财报中披露了向其董事长兼首席执行官李彦宏支付的飞机相关费用。百度集团称，从2022年至2024年，经董事会批准，其向李彦宏支付其为配合百度集团的业务所需、而使用其个人家庭实益所有的飞机所产生的费用及开支。 百度集团还强调称，使用飞机的每小时费用是根据租赁同类飞机的市场收费分析而定。从2022年至2024年，使用飞机所收取的服务费并不重大。此前有报道称，百度在安徽黄山举办联盟峰会，李彦宏的私人飞机现身当地。据黄山机场工作人员称，该飞机属于百度的李彦宏，飞机型号或为湾流G550。（红星资本局） 马斯克：Model Y自动驾驶车型将于6月交付 5月29日，马斯克在社交平台发文透露，将于6月向客户交付Model Y自动驾驶汽车。马斯克表示，过去几天，特斯拉一直在奥斯汀的公共道路上测试自动驾驶的Model Y车型（无驾驶员在车内），没有发生任何事故。（界面新闻） 三星印度高管试图撤销8100万美元逃税罚款 根据法律文件及一位消息人士透露，七名三星印度高管已向法院请求撤销印度政府因涉嫌对部分进口商品进行错误分类而向该公司开出的6.01亿美元税务催缴单中的8100万美元罚款，称其“未犯下严重罪行”。印度税务机关今年1月认定，三星及其高管在2018年至2021年间通过错误分类关键移动基站设备的进口商品逃避关税。三星已单独向税务上诉法庭对该裁决提出质疑，在庭审中为其申报行为辩护并否认任何不当行为。（新浪财经） 碧桂园境外债务重组遇阻 从知情人士处获悉，截至目前，包括中国银行和工商银行等在内的关键银行仍未加入重组协议；与此同时，就如何向银行协调委员会支付1.78亿美元的补偿款，碧桂园仍未能和一个债券持有人特设小组（AHG）达成一致。银行协调委员会由7家银行组成，持有现有银团贷款48%的份额；特设小组持有碧桂园“103亿美元未偿还离岸优先票据和可转换债券（美元债）”中超过30%的份额。碧桂园无法单独和银行协调委员会达成协议，其无法绕开特设小组。澎湃新闻获悉，尽管特设小组已经签署重组支持协议，但协议也明确写着1.78亿美元的补偿款支付计划需要其同意。（澎湃新闻） 德国失业率创十年来新高 德国就业市场持续恶化，失业人数升至十年来最高水平。尽管财政刺激可能带来复苏希望，但美国关税政策或将重创企业。在经济持续低迷的背景下，德国5月失业人数再度攀升，远超预期。德国劳工局周三公布的数据显示，经季节性调整后的求职者人数增加3.4万，达296万人。这一持续上升的数字创下十年来新高，也远高于分析师预期的1万新增失业人数。（新浪财经） 黄仁勋计划出售至多600万股英伟达股票 英伟达当地时间5月28日向美国证监会提交的10-Q文件中披露，英伟达CEO黄仁勋将出售其持有的至多600万股英伟达股票。英伟达首席财务官科莱特·克雷斯则计划出售至多50万股。（界面新闻） 高盛：预测到明年中期金价将达4000美元，黄金较比特币更具对冲作用 高盛发表报告，预测到明年中期金价将达到4000美元/盎司，认为相较比特币，黄金将是更安全的对冲工具。高盛认为，绝大多数可用的黄金储备已经被开采，在供应短缺以及通胀忧虑下需求增加，为金价上升提供动力。高盛全球大宗商品研究联合主管Daan Struyven表示，在过去数年，比特币的回报率高于黄金，但波动性亦较大更大，对下跌也更敏感。当市场风胃纳积极时，比特币及股票往往表现较好。因此，在对冲股市下跌方面，黄金作为避险资产较比特币更有效。（新浪财经） 波士顿科学宣布退出全球心脏瓣膜业务 波士顿科学公司已经宣布在全球范围内终止销售心脏主动脉瓣膜（TAVR）产品，原因是各国监管机构对该产品上市后新的临床试验数据更严格的要求。就在上个月，波士顿科学的TAVR瓣膜刚刚在中国举行上市会。（第一财经）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;AI最前沿 快手可灵AI上线2.1系列模型 36氪获悉，近日，可灵AI推出全新2.1系列模型，展现了超高性价比和业内领先的生成速度，同时进一步提升模型质量。可灵2.1模型在标准模式（720p）下生成5s视频仅需20灵感值，高品质模式（1080p）下也只需35灵感值，能够满足不同用户对于成本控制的需求。在生成速度方面，高品质模式（1080p）下生成5s视频仅需不到1分钟。 ima模型加速更新，已接入DeepSeek R1-0528最新版 36氪获悉，5月29日，腾讯旗下AI工作台产品ima迎来更新，全端接入深度思考模型DeepSeek R1-0528版本。用户无需更新，打开ima任意版本（包括电脑端、App、小程序），选择DeepSeek R1就可以体验到。 英伟达CEO黄仁勋：AI推理需求急剧上升 5月29日，英伟达2026财年第一季度业绩交流会上，CEO黄仁勋表示，AI推理模型正在推动推理需求激增，AI扩展定律（AI scaling law）依旧牢固。英伟达平台仍然是开源AI的首选平台。（证券时报）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:55:50 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b074449039ca96f4e7bf7a43739c30ac</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：同比、增长、上海、具身、有限公司</title>
      <link>https://36kr.com/p/3314332654135304</link>
      <description>&lt;div&gt;大公司财报 理想汽车：一季度净利润6.47亿元，环比下降81.7% 36氪获悉，理想汽车发布2025年第一季度财报，财报显示，理想汽车该季度净利润6.47亿元，同比增长9.4%，环比下降81.7%；一季度汽车总交付量为92864辆，同比增长15.5%。预计2025年第二季度车辆交付量为123000至128000辆，同比增长13.3%至17.9%。 英伟达：Q1净利188亿美元，同比增长26% 5月29日，英伟达第一财季营收441亿美元，同比增长69%，市场预期432.9亿美元，第一财季数据中心收入391亿美元，同比增长73%，预估为392.2亿美元。第一财季净利润187.8亿美元，同比增长26%。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;投融资 智元机器人获上海国资基金新一轮投资 近日，上海国投公司旗下基金领投国内具身智能领域领军企业智元机器人。本轮融资后，智元创下中国具身智能赛道最大累计融资额纪录。这是上海国投先导人工智能产业母基金首个具身智能领域直投项目，也是上海国资在人工智能具身生态布局中的重要一子。（第一财经）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;上市进行时 深圳市飞速创新技术股份有限公司 36氪获悉，据港交所，深圳市飞速创新技术股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中金公司、中信建投国际、招商证券国际。 上海仙工智能科技股份有限公司 36氪获悉，据港交所，上海仙工智能科技股份有限公司向港交所提交上市申请书，独家保荐人为中金公司。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:55:50 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4afa7fc1908486ee54137ecbc9630233</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：公司、某某、28、学生、AI</title>
      <link>https://36kr.com/p/3312922597303042</link>
      <description>&lt;div&gt;TOP3大新闻 员工从总监降职为“前台”，公司被判赔26万 陈某某2006年入职后担任公司信息管理中心总监职务，解除劳动合同前12个月平均月薪为20205元。2019年公司将陈某某职务从总监降级为普通员工，办公地点从办公室调整到8楼楼梯大厅的前台位置，调岗后的待遇保持不变。 陈某某认为，公司调岗的真实原因是公司与其协商解除劳动关系未能协商一致，所以公司故意给他“穿小鞋”，将其调至8楼前台工作，取消了打印机使用权限，搬走其办公电脑，以其事实行为拒绝提供劳动条件。公司认为，这是公司正常用工行为，陈某某工作绩效考核成绩较差，公司出于优化调整需要曾与其协商解除劳动合同，就赔偿事宜进行协商，但双方未能达成一致意见。 最终，法院判决认为该调岗行为明显具有侮辱性和惩罚性，公司支付陈某某解除劳动合同的经济补偿262665元。（齐鲁晚报） 印度承诺2047年建成发达国家，此前称已超越日本 印度政府支持的政策智库国家转型委员首席执行官苏布拉马尼亚姆日前在一场新闻发布会上表示，印度经济规模已增长至4万亿美元，已超越日本，成为全球第四大经济体，仅次于美国、中国和德国。 苏布拉马尼亚姆援引国际货币基金组织数据说：“如果我们坚持既定规划并贯彻落实，未来三年我们将成为第三大经济体。”经济学家称，印度2024-2025财年6.5%的经济增长率仍是主要经济体中最高的。印度总理莫迪日前重新强调了要在2047年前将印度转型为发达国家的目标。（北京日报） 美元面临信任考验，金子银子将成为美佛州法定货币 在美元面临信任考验、金价屡创新高的当下，美国佛罗里达州迈出了罕见一步。当地时间周二，该州州长德桑蒂斯签署一项新法案，正式承认黄金和白银为该州的法定货币。这意味着，在佛罗里达州，金银不仅是投资品，还将拥有与美元相似的支付功能。（央视网）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;大公司/大事件 五芳斋送持股2万元股东160元粽子礼盒，股价下跌4% 5月27日晚间，A股上市公司五芳斋发布公告称将向股东们赠送粽子礼盒产品。该公告显示，截至2025年4月28日（公司2024年年度股东大会股权登记日）15:00交易结束，当天在中国证券登记结算有限责任公司上海分公司登记在册的持有公司股份1000股（含）以上的股东，每位股东可以申领五芳斋赠送的“丰年五芳”粽子礼盒一盒。五芳斋4月28日的收盘价格为20.25元，这意味着持有1000股，大概需要2万元的成本，才能吃到五芳斋赠送的粽子礼盒。但投资者似乎并不买账，5月28日，截至发稿，五芳斋股价下跌4%。记者查询发现，五芳斋赠送的“丰年五芳”粽子礼盒售价为160元左右。（封面新闻） 苹果公司推出iPad自助维修服务，为用户提供维修手册等 苹果公司5月28日宣布将iPad加入自助维修服务，为iPad用户提供维修手册、苹果原装配件、苹果故障诊断课程、工具和租赁工具包。从29日开始，将支持iPad Air（M2及更高版本）、iPad Pro（M4）、iPad mini（A17 Pro）和iPad（A16），推出的部件包括显示屏、电池、摄像头和外部充电端口。（界面新闻） 警方通报共享单车坐垫内有情趣用品：涉案人员已被抓获 5月28日，记者从上海徐汇警方获悉，27日下午，徐汇公安分局接群众报案称其于5月24日晚骑行共享单车时，发现车辆坐垫内有成人情趣用品。当晚，警方即将涉案的来沪人员刘某某(男，41岁)抓获。经查，刘某某为寻求心理刺激，而将上述物品放入路边停放的共享单车内。目前案件正在进一步审理中。（新京报） 《2025新一线城市魅力排行榜》发布 《2025新一线城市魅力排行榜》于5月28日发布。在排序保持稳定的4座一线城市上海、北京、深圳、广州之后，《2025新一线城市魅力排行榜》的15座新一线城市依次为：成都、杭州、重庆、武汉、苏州、西安、南京、长沙、郑州、天津、合肥、青岛、东莞、宁波与佛山。（第一财经日报） 大疆回应进入扫地机器人市场：敬请期待 近日，据媒体报道，大疆扫地机器人产品已开始量产，预计将于6月发布。该媒体指出，大疆研发扫地机器人已超过四年，即将上市的产品是扫拖一体机器人。记者就上述信息向大疆求证，官方表示：敬请期待。（新浪科技） 国家疾控局：全国新冠疫情上升趋势减缓 从国家疾控局获悉，目前，全国新冠疫情上升趋势减缓，大多数省份疫情已达高点或呈下降趋势。优势流行株为XDV变异株的第六代亚分支NB.1.8.1，致病力未发生明显变化，疾病临床严重程度未发生明显变化。（新华社） 特朗普称哈佛国际生比例最高15%，美国已暂停留学生新签证面谈 美国总统特朗普28日表示，哈佛大学的外国学生比例应限制在15%左右。还称美国有很多人想进入哈佛大学和其他学校，但是因为外国学生导致他们无法入学。根据哈佛大学的数据，截至2023年秋季学期，国际学生占该校学生总数的27%以上。目前，哈佛大学招收了近6800名国际学生和学者，他们来自140多个国家和地区，其中大多数在攻读研究生课程。 当地时间5月27日，据多家美国媒体报道，特朗普政府已暂停新的学生签证面谈，并考虑要求所有申请到美国留学的国际学生接受社交媒体审查。报道认为，如果美国政府实施这一审查计划，可能会严重减缓学生签证的处理速度，也可能对许多依赖国际学生来增加财政收入的美国大学造成不利影响。（新华社、央视新闻） 全国多地机票大跳水，业内人士称：暑假前都是错峰出游的好时候 记者从多家在线旅游平台了解到，近期全国多地机票价格明显下降，业内人士表示，暑假前都是错峰出游的好时候。 近日，记者在一些旅游门店看到，不少市民正计划趁淡季错峰出游。未来一个月，从广州出发，飞往昆明、上海、南京、武汉等多个旅游热门地，机票均价都在三百元左右。即便是端午小长假出发，价格浮动也不大。 有业内人士指出，进入五月中下旬，旅游市场回归常态化。全国多地机票价格大幅下降，部分甚至低于1.3折；此外，酒店的价格也比“五一”假期接近腰斩。同时，国内不少跟团游产品也趁机做起折扣活动，吸引游客。（央视财经） 比亚迪回应山东经销商暴雷：该经销商盲目扩张并加杠杆运营 比亚迪山东区域经销商济南乾城资金链断裂事件曝光，引发行业关注。5月28日，比亚迪方面回应称，“网传信息不属实！过去几年，我们对经销商的政策连续且稳定。据了解，该经销商集团由于盲目极速扩张并加杠杆运营，导致资金链出现问题。去年底以来，该经销商集团的部分4S店，已被当地其他经销商收购。”（澎湃新闻） “政府效率部成了替罪羊”，马斯克：工作重点从裁员转向政府电脑系统 美国《华盛顿邮报》当地时间27日报道，马斯克在接受采访时表示，政府效率部成为了华盛顿的“替罪羊”。马斯克提到，政府效率部相关举措所引发的反响极为强烈。“政府效率部简直成了所有问题的‘替罪羊’”“无论哪里出了问题，哪怕与我们毫无关联，我们都会受到指责。”不过，马斯克仍坚称自己在政府效率部的工作并未结束。他计划将工作重点转向改善联邦政府的计算机系统，相较于大规模裁员等举措，这一目标引发的争议较小。（央视新闻） 大润发：不存在裁撤东北大区说法，全国五大营运区整合提效为四个 商超连锁大润发回应关于裁撤华中大区、东北大区的传言。5月28日，大润发表示，即日起，大润发五大营运区变更为四大营运区，即华东区，华南区，华北区与东北区，原华中区的湖北、江西16家门店划入华东区，川渝25家门店划入华南区，陕甘宁青6家门店划入华北区运营管理。此次调整是为了组织整合提效，并更好服务顾客。调整已基本完成，门店运营一切照常。此前，有消息称，大润发裁撤华中大区、东北大区。对此，大润发表示，上述消息为谣言，“不存在撤掉东北大区的说法，也没有这个计划。”（澎湃新闻） 外交部：中国对沙特、阿曼、科威特、巴林4国试行免签 外交部发言人毛宁主持例行记者会，毛宁表示，为了进一步便利中外人员往来，中方决定扩大免签国家范围，自2025年6月9日至2026年6月8日，对沙特、阿曼、科威特、巴林持普通护照人员试行免签政策。上述四国持普通护照人员来华经商、旅游观光、探亲访友、交流访问、过境不超过30天，可以免办签证入境。加上2018年全面互免签证的海合会成员国阿联酋和卡塔尔，中方已经实现对海合会国家免签全覆盖。（北京日报）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;AI最前沿 AI大模型拒绝听从人类指令，拿用户隐私威胁人类 当地时间5月25日，一则来自英国《每日电讯报》的报道在AI领域引起了广泛关注——OpenAI新款人工智能（AI）模型o3在测试中展现出了令人惊讶的“叛逆” 举动：它竟然拒绝听从人类指令，甚至通过篡改计算机代码来避免自动关闭。更值得警惕的是，当实验移除“允许自己被关闭”的指令后，o3的“叛逆”行为频率显著上升——在100次运行中，成功破坏关闭机制的次数高达79次。 5月23日，美国AI公司Anthropic也表示，对其最新AI大模型Claude Opus 4的安全测试表明，它有时会采取“极其有害的行动”。当测试人员暗示将用新系统替换它时，Claude 4竟然毫不犹豫地选择了勒索这条路，威胁要揭发对方的“婚外情”。（每日经济新闻报） 字节跳动内部禁用Cursor等AI编程工具，用旗下Trae作为替代 5月28日，字节跳动安全与风控部门发布邮件称，出于对防范数据泄露风险的考虑，自6月30日起，内部分批次禁用第三方AI开发软件，包括AI编程工具Cursor、Windsurf等，将字节旗下编程助手Trae作为替代方案。Trae是字节今年3月发布的AI编程工具，搭载基座大模型doubao-1.5-pro，支持切换满血版DeepSeek R1&amp;V3，是国内首个AI原生IDE（AI原生集成开发环境工具）。Trae海外版也已上线，5月正式推出付费订阅方案。截至目前，字节官方暂未回应。（第一财经） 图片授权公司Getty Images斥资数百万美元对抗文生图AI公司 Getty Images首席执行官克雷格·彼得斯表示，公司正投入数百万美元资金，起诉Stability AI。彼得斯在接受采访时指出，以文生图模型Stable Diffusion闻名的英国初创公司Stability AI及其他AI实验室，为商业利益窃取受版权保护的内容训练AI模型。Getty Images已在英美两国起诉Stability AI，指控其“为谋取商业利益并损害内容创作者权益”，在未经许可或补偿的情况下复制了1200万张图片。（新浪财经） 日本出台首部人工智能法 日本参议院全体会议28日以多数赞成票通过首部专门针对人工智能（AI）的法律，旨在促进AI相关技术研发和应用并防止其滥用。这部《人工智能相关技术研究开发及应用推进法》指出，AI技术是日本经济社会发展的基础，从安全保障的角度来看也是重要的技术。依据这部新法，拟设立以日本首相为首、全体内阁成员参加的“AI战略本部”作为日本AI政策的“司令部”，并制定“AI基本计划”。（新华社）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 08:01:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d35fbe9403dc974c2595420e0c3e89f5</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：亿美元、增长、埃斯、控股、股份</title>
      <link>https://36kr.com/p/3312922597303042</link>
      <description>&lt;div&gt;大公司财报 金山软件：第一季度收益23.38亿元，比增长9% 36氪获悉，金山软件在港交所公告，2025年第一季度的收益为23.38亿元，同比增长9%。办公软件及服务、网络游戏及其他收益分别占集团2025年第一季度总收益的56%及44%。 英伟达第一财季净利润187.8亿美元，同比增长26% 英伟达第一财季营收441亿美元，同比增长69%，市场预期432.9亿美元，第一财季数据中心收入391亿美元，同比增长73%，预估为392.2亿美元。第一财季净利润187.8亿美元，同比增长26%。英伟达预计第二财季收入450亿美元上下浮动2%，分析师预期455亿美元。（财联社） 惠普第二财季净营收132亿美元，同比增长3.3% 5月29日，惠普公司公布2025财年第二季度业绩，净营收132亿美元，较去年同期增长3.3%；调整后每股收益0.71美元，预期为0.81美元。公司预计第三财季调整后每股收益将在0.68美元至0.80美元之间。（界面新闻）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;投融资 江苏埃斯隆控股有限公司完成5000万元A轮融资 36氪获悉，5月28日，江苏埃斯隆控股有限公司宣布完成5000万元A轮融资。本轮融资由投资机构复兴资本领投，资金将重点用于新能源技术研发、智能制造产业链升级、全球化市场拓展及绿色环保技术商业化落地，加速助力埃斯隆控股在技术研发、产业链整合、绿色技术商业化领域创新生态，持续输出高价值解决方案。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;上市进行时 牧原食品股份有限公司 36氪获悉，据港交所，牧原食品股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为摩根士丹利、中信证券、高盛。 深圳基本半导体股份有限公司 36氪获悉，据港交所，深圳基本半导体股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中信证券、国金证券（香港）、中银国际。 深圳市飞速创新技术股份有限公司 36氪获悉，据港交所，深圳市飞速创新技术股份有限公司向港交所提交上市申请书，联席保荐人为中金公司、中信建投国际、招商证券国际。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 08:01:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51ba2a951585806a33f45541b0347c23</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>8点1氪：实习、娱乐、小米、表示、模型</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311502804918024</link>
      <description>&lt;div&gt;TOP3大新闻 兴业银行致歉：已暂停为大额储户子女提供实习项目 5月27日，兴业银行就“新存千万元可推名企实习”的争议回应称，近期该行私人银行部推出菁英企业实习计划，引发公众关切和媒体报道。该行对该项目在推广中表述不完整造成的误解，深表歉意。该项目由第三方机构通过公开渠道，收集优质企业的实习岗位信息，推荐给客户，并为客户提供职业能力评估和培训辅导等服务，帮助申请人更好地匹配实习岗位需求。申请人是否可获得实习机会，由面试企业最终决定。鉴于该项目引起争议，经审慎评估，兴业银行已暂停该项目。 此前，有网友在社交平台爆料称，兴业银行私人银行推出一项实习计划，可以为客户子女提供知名企业实习机会，例如摩根大通、花旗银行、普华永道、谷歌、微软等，条件是“非私行客户新增资金1000万元以上，存量私行客户新增资金500万元以上”，并且要求实习期内资金不得转移。（红星新闻） HYBE出售其所持全部SM娱乐股份，腾讯音乐将成SM娱乐第二大股东 韩国娱乐巨头HYBE将于本月30日收盘后通过场外大宗交易方式，向腾讯音乐娱乐集团（TME）旗下香港法人出售其所持全部SM娱乐股份，交易金额约2433亿韩元（约合人民币12.9亿元）。本次交易完成后，HYBE将完全撤出对SM娱乐的投资，腾讯音乐娱乐集团将仅次于Kakao，跃升为SM娱乐的第二大股东。（界面新闻） 王健林已被冻结4.9亿股权，名下多家企业已吊销或注销 近日，国家市场监管总局披露信息，太盟珠海、高和丰德、腾讯控股、京东潘达、阳光人寿直接或通过其各自关联方共同设立合营企业，并通过合营企业收购大连万达直接或间接持有的48家目标公司的100%股权。 5月27日消息，爱企查显示，王健林所持大连万达商业管理集团股份有限公司超3亿股权被冻结，执行法院为大连市西岗区人民法院。今年以来，其名下多家公司部分股权先后被冻结，合计被冻结股权数额超4.9亿。目前，大连万达集团被执行总金额为74.2亿元，大连万达商业管理集团被执行总金额约1.39亿元。（金融界）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;大公司/大事件 演员张翰被起诉，曾持股公司有未缴出资纠纷 公开信息显示，5月26日，法院送达烧本烧（上海）餐饮管理有限公司与张翰等追收未缴出资纠纷一案开庭传票等，将于7月28日在上海铁路运输法院开庭审理。信息显示，该公司成立于2021年1月，注册资本1000万，张翰曾持股10%，并于2023年4月退出。 该公司名下关联多起破产拍卖信息，并已多次被限制高消费。据悉，演员张翰曾为烧本烧品牌“火星烤肉主理人”，并多次出镜宣传。（齐鲁晚报） 任天堂宣布打击Switch 2黄牛 任天堂5月27日发布公告，宣布打击Nintendo Switch 2不正当交易行为，三家大型二手市场加入该行动，将会对任天堂产品不正当交易进行打击。据悉，任天堂Switch 2将于6月5日发售，日语版49980日元（现汇率约合2515元人民币），多语言版69980日元（现汇率约合3522元人民币），港版3450港币（现汇率约合3163元人民币）。（IT之家） 广州某科技公司遭网络攻击，攻击来源为台湾民进党有关黑客 5月27日，广州市公安局天河区分局发布《警情通报》称，前期，广州市某科技公司向公安机关报案称，其系统遭到黑客组织网络攻击。广州市公安局天河区分局迅速组织警力与网络安全专家团队成立联合专案组，对此案进行侦查。目前，侦查取得了重要进展，现简要通报如下： 经国家权威机构对提取的恶意代码样本开展溯源追踪和技术分析，结合专案组掌握的多种涉案证据综合判断，该公司遭受的网络攻击系中国台湾民进党当局有关的黑客组织所为。有关情况已上报国家有关部门，下一步，将继续对该案开展侦查调查，依法打击相关犯罪团伙及其幕后主使。（央视新闻） 雷军恳请大家转发辟谣：小米玄戒O1芯片不是向Arm定制的 5月26日晚，雷军发布微博：“关于小米玄戒O1相关谣言的回应，请大家转发。”相关文中内容中，关于网传玄戒O1是否是向Arm定制的芯片，小米公司表示，不是。这完全是谣言，玄戒O1不是向Arm定制的，研发过程中，也没有采用Arm CSS服务。 同日晚间，Arm官网重新发布新闻稿，修改了此前“Custom Silicon”的描述，确认玄戒O1由小米自主研发。Arm在新闻稿中表示，小米全新自研芯片采用Arm架构，标志着双方15年合作的里程碑。玄戒O1芯片由小米旗下玄戒芯片团队打造，采用最新的Armv9.2 Cortex CPU集群IP、Immortalis GPU IP和CoreLink系统互连IP，全面支持3nm先进制程工艺。（每日经济新闻） 黄仁勋：不会再有另一个中国市场，如果就这样退出实在可惜 近日，黄仁勋在一档谈话节目中表示，不会再有另一个中国市场了，靠其他市场的崛起来取代中国市场的想法并不符合逻辑，如果就这样退出实在是太可惜了。（澎湃新闻） 卢伟冰：小米空调今年目标中国前三，从来就不担心价格战 36氪获悉，5月27日，小米集团发布2025年Q1财报，小米集团合伙人、集团总裁卢伟冰在业绩电话会上透露，小米空调业务以2030年在中国市场数一数二为目标，对标全球标杆品牌，今年目标在中国零售市场达到行业前三。卢伟冰还提到，小米空调目前已经完成了全产品线布局，并且实现了技术的全栈自研，接下来还会持续提升产业能力建设，小米空调智能制造工厂预计将于今年年内投产，会进一步推动增长。“小米大家电业务从来不担心价格战，我们的产品、硬件、智能化都要强很多，渠道效率也要高很多，从成本和效率来看，价格战对小米没有影响。”卢伟冰表示。 哈佛校长自愿减薪25%应对预算紧张 近期，特朗普政府的频频施压已经对哈佛大学的财务状况造成影响，由于预算紧张，哈佛校长已表示自愿减薪25%。目前哈佛多个特别委员会正在研究维持科研项目运转的方式，哈佛公共卫生学院已实施裁员，并削减了研究生招生人数，此外还压缩了如打印、餐饮等日常开支。目前美国有多所高校都就哈佛事件发声。（央视网） 美股三大指数集体收涨，大型科技股全线上涨 36氪获悉，5月27日收盘，美股三大指数集体上涨，道指涨1.78%，纳指涨2.47%，标普500指数涨2.05%。大型科技股全线上涨，特斯拉涨超6%，Arm涨超5%，英伟达涨超3%，谷歌、苹果、亚马逊、Meta、苹果、奈飞涨超2%。热门中概股涨跌互现，网易涨超3%，B站、腾讯音乐涨超2%，爱奇艺涨超1%；拼多多跌超13%，蔚来、小鹏汽车跌超3%，理想汽车、京东跌超2%。 日本首相：美国关税措施对日本产业影响正在显现 日本首相石破茂5月27日说，美国关税措施对日本产业的影响正在显现，日本政府决定全力支援本国产业。据日本广播协会报道，日本政府当天在首相官邸召开会议，讨论如何应对美国的关税措施。石破茂说，受美国的关税措施影响，部分日本企业预计本财年的利润将减少，中小企业对未来前景表示担忧。（新华社） 南非否认放宽规则为马斯克的星链提供特殊待遇 南非通信部长周二否认了有关 “放宽科技公司黑人持股要求的政策草案旨在惠及南非白人出生的科技亿万富翁埃隆・马斯克的星链业务” 的指控。根据南非法律，外国公司需将其子公司30%的股份出售给黑人或在白人少数统治的种族隔离制度下处于不利地位的其他种族群体股东，方可获得运营许可。（新浪财经） 李家超：欢迎任何受美国政策影响的学生来香港求学 美国政府此前宣布取消哈佛大学招收国际学生的资格，并要求现有的外国学生转学。香港特区行政长官李家超27日表示，欢迎任何受美国政策影响或就读美国大学面临困难的学生来港求学，特区政府将联同8间由教资会资助的大学，协助和支援受到不公平对待的学生，帮助他们在港继续学业。（央视新闻） 加速星舰火箭研发，SpaceX或明年启动火星任务 据IT之家援引华尔街日报消息，埃隆・马斯克旗下的SpaceX公司正调动人员和资源，集中力量研发其新型重型火箭，力争明年推进和实现火星任务。消息称SpaceX正全力押注其新型火箭“星舰”，目标是将其打造为通往火星的交通工具，这款火箭在发射时高达约400英尺，目前仍在实验阶段。（IT之家） 特朗普与哈佛的矛盾升级，特朗普威胁把哈佛的30亿给职业学校 当地时间5月26日，美国总统特朗普再度威胁哈佛大学，称若哈佛不提交外国学生名单，联邦政府就考虑削减其30亿美元拨款，转而分配给各地职业学校。 特朗普在社交媒体发文，称哈佛大学“非常反犹”，打算从该校“拿走”30亿美元拨款并转拨给职业学校。他还在另一条贴文中表示，联邦政府一直等着哈佛大学提交外国学生名单，以便确定有多少“激进的疯子和麻烦制造者”不能再进入美国，而哈佛提供文件的速度“非常缓慢” 。（央视新闻） 日本34年来首次失去全球最大债权国地位 日本财务省周二表示，日本34年来首次失去全球最大债权国的地位，被德国取代。截至去年年底，部分受益于日元贬值，日本的对外资产总额较上年同期增长12.9%，达到533.05万亿日元（3.7万亿美元），历史上首次突破500万亿日元，但仍低于德国的569.65万亿日元。日本财务省表示，德国从巨额经常帐户盈余中受益。（财联社） 北京口岸本年度出入境人员突破800万人次，外国人占比28.6% 截至2025年5月27日，北京口岸本年度出入境人员总量突破800万人次，较去年提前1个月（30天）迈上800万数量级，同比增长22.1%，其中入出境外国人数量近230万人次，同比增长39.3%，占出入境人员总量的28.6%。（央视新闻） 日政府7至9月将实施电费燃气费补贴，每月减一千日元 5月27日，日本政府宣布将于7月至9月实施电费燃气费支援措施，为普通家庭每月补贴约1000日元（约合人民币50元）费用，以减轻其生活负担。日本政府还表示，将在高温高峰期的8月提高补贴额。（界面新闻） 印度宣布：超越日本，成为全球第四大经济体 印度政府支持的政策智库国家转型委员会称，印度已超越日本，成为全球第四大经济体。该委员会首席执行官苏布拉马尼亚姆日前在一场新闻发布会上表示，印度经济规模已增长至4万亿美元，仅次于美国、中国和德国。（财联社） 三部门：加快先进计算、5G-A、千兆光网、工业互联网、人工智能在电子信息制造业中的规模化应用 36氪获悉，工业和信息化部、国家发展改革委、国家数据局发布关于印发《电子信息制造业数字化转型实施方案》的通知。其中提到，加强新型信息基础设施建设。统筹推进先进计算产业发展，加快网络、算据、算力、算法等融合贯通，推动高性能计算、智能计算、云边端协同计算等创新发展，完善边缘计算中心网络布局，建设高可靠、高性能、广连接的新型信息基础设施。推动新型信息基础设施深度赋能电子信息制造业应用，加快先进计算、5G-A、千兆光网、工业互联网、人工智能在电子信息制造业中的规模化应用。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;AI最前沿 夸克健康大模型通过副主任医师职称考试 36氪获悉，5月27日，夸克健康大模型在12门国家副主任医师职称考试中成绩超过合格线，成为国内首个成功跨越这一门槛的大模型。此前，国内大模型多停留在临床执业医师资格考试阶段，只能拿到初级职称。夸克则实现了从初级到副高级职称的两级跳。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 07:56:40 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c0a4c297ee25b38046392f345efd2be</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>大公司财报 小米：第一季度营收1113亿元，同比增长47.4% 36氪获悉，小米发布2025年第一季...</title>
      <link>https://36kr.com/p/3311502804918024</link>
      <description>&lt;div&gt;大公司财报 小米：第一季度营收1113亿元，同比增长47.4% 36氪获悉，小米发布2025年第一季度财报。财报显示，一季度小米实现营收1113亿元，同比增长47.4%。手机×AIoT的核心业务收入为927亿元，同比增长22.8%，其中手机业务收入506亿元，同比增长8.9%，IoT与生活消费产品业务收入323亿元，同比增长58.7%，创历史新高，大家电业务收入翻倍增长。智能电动汽车及AI等创新业务收入达186亿元。一季度，小米在中国大陆地区的出货量排名时隔十年重返第一，份额同比提升4.7个百分点达到18.8%，实现连续5个季度保持增长。 快手：第一季度营收326亿元，同比增长10.9% 36氪获悉，快手发布2025年第一季度财报。财报显示，一季度快手实现营收326亿元，同比增长10.9%；线上营销服务、直播和其他服务（含电商）收入对年收入的贡献占比分别为55.1%、30.1%和14.8%。快手首次实现了单季度海外整体层面的经营利润转正，一季度海外整体收入同比增长32.7%达13.2亿元，海外核心发展国家巴西DAU、时长均稳步增长。 拼多多：第一季度营收957亿元，同比增长10% 36氪获悉，拼多多发布2025年第一季度财报。财报显示，拼多多一季度实现营收957亿元，同比增长10%。拼多多已经连续多个季度增速放缓，这主要源于拼多多持续加大对高质量发展战略的投入，今年以来，拼多多将“百亿减免”等惠商举措升级为“千亿扶持”，继续通过真金白银反哺产业生态。拼多多集团董事长、联席CEO陈磊表示，当前的市场环境变化加剧，平台要发挥企业的社会担当，不惧短期牺牲，坚定进行长期投入，才能护航商家穿越周期。 知乎：第一季度营收7.3亿元，连续两个季度盈利 36氪获悉，5月27日，知乎发布2025年第一季度业绩报告。报告显示，知乎一季度延续上季度的强劲势头，总营收7.3亿元，经调整净利润694万元，连续两季度实现Non-GAAP盈利。这也是知乎上市以来首次在第一季度Non-GAAP净利润层面盈利，大幅超越市场预期。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 07:56:40 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef3f16c8f808b5e0aa8eb653d68a23ad</guid>
      <source>8点1氪</source>
    </item>
    <item>
      <title>科技昨夜今晨：比亚迪、汽车、13、声明、2025</title>
      <link>https://m.ithome.com/html/857876.htm</link>
      <description>&lt;div&gt;1、深蓝汽车法务部：车机广告仅在车辆处于 P 挡时弹出且不会收集用户信息  2、卢伟冰：小米未来的困难 / 挑战有两点，竞争从来不是，未来也不会是关键  科技昨夜今晨 0603：深蓝汽车回应车机广告争议；比亚迪海洋网累计销售破 500 万辆；雷军称小米 YU7 展车已陆续到店... 3、任天堂提醒：切勿撕掉 Switch 2 的屏幕保护膜  4、比亚迪各车型 5 月销量公布：含 4617 辆腾势 N9、5598 辆方程豹钛 3  5、微软更新 Win11 最低系统要求页面，明确 Copilot+ PC 配置需求  6、比亚迪明年下半年拟在日本推出电动 K-Car，铃木汽车社长表示欢迎  科技昨夜今晨 0603：深蓝汽车回应车机广告争议；比亚迪海洋网累计销售破 500 万辆；雷军称小米 YU7 展车已陆续到店... 7、雷军：小米 YU7 展车已陆续到店  科技昨夜今晨 0603：深蓝汽车回应车机广告争议；比亚迪海洋网累计销售破 500 万辆；雷军称小米 YU7 展车已陆续到店... 8、比亚迪海洋网累计销售破 500 万辆  科技昨夜今晨 0603：深蓝汽车回应车机广告争议；比亚迪海洋网累计销售破 500 万辆；雷军称小米 YU7 展车已陆续到店... 9、万志强透露魅族 21 手机“基本没货了”  科技昨夜今晨 0603：深蓝汽车回应车机广告争议；比亚迪海洋网累计销售破 500 万辆；雷军称小米 YU7 展车已陆续到店... 10、特斯拉短期内无意在印度设厂  科技昨夜今晨 0603：深蓝汽车回应车机广告争议；比亚迪海洋网累计销售破 500 万辆；雷军称小米 YU7 展车已陆续到店... 11、奇瑞集团前五月累销突破 100 万辆，历史最快速度  科技昨夜今晨 0603：深蓝汽车回应车机广告争议；比亚迪海洋网累计销售破 500 万辆；雷军称小米 YU7 展车已陆续到店... 12、特斯拉五月“逆袭”，股价一个月暴涨超 22% &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;13、尾号 7 个 0，“13**0000000”手机靓号使用权拍出 61.2 万元高价 今天就先聊到这里，科技昨夜今晨，咱们明天见。 广告声明：文内含有的对外跳转链接（包括不限于超链接、二维码、口令等形式），用于传递更多信息，节省甄选时间，结果仅供参考，IT之家所有文章均包含本声明。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;1、华为余承东：尊界 S800 价值非常高，它带动中国十几个省 221 家供应链企业走高端化  2、消息称苹果 iPhone 17 不会改名为 iPhone 2025  3、消息称首批任天堂 Switch 2 游戏机已入广州保税仓，京东全球购可“保证多数地区 6 月 5 日当天收货”  4、武汉实行《民用无人驾驶航空器安全管理暂行办法》，任何重量无人机未实名登记擅自飞行最高可罚 2 万元  5、消息称今年苹果 macOS 26 定名“Tahoe”，源自美国加州太浩湖  6、进一步巩固高端汽车市场地位：鸿蒙智行 2025 年 5 月全系交付新车 44454 辆再创新高  7、2025 年 5 月汽车销量 / 交付榜：比亚迪超 38.24 万辆继续领跑，鸿蒙智行全系交付新车 44454 辆再创新高  8、小米平板 7S Pro 12.5 英寸 / 柔光版获认证，有望配备 LCD 面板支持 120W 超级闪充  9、华为余承东谈智能驾驶：我先把牛吹在这里，鸿蒙智行不是第一阵营而是第一名  科技昨夜今晨 0602：2025 年消费品以旧换新销售额突破 1 万亿元；5 月汽车销量 / 交付榜；比亚迪海豹 06EV 开启预订... 10、卢伟冰：小米 SU7 的卖爆以强大的产品力为基础  11、小米汽车：5 月 SU7 系列交付量超 28000 台，正为 YU7 大规模量产做准备  12、支付宝邀请测试“余额青春模式”：提供更炫彩、年轻化的界面和功能  13、2025 年消费品以旧换新销售额突破 1 万亿元：汽车补贴申请 412 万份，5352.9 万人购买手机等数码产品  14、2025 年端午档首日票房 1.47 亿，阿汤哥《碟中谍 8》断层领跑  15、小米潘九堂：真正优秀企业都不怕甚至欢迎小米，淘汰的都是劣质企业  16、比亚迪海豹 06EV 开启预订：售价 12 万-15 万元，6 月上市 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:55:35 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01f8d8ac31e877af92e357f491976bf9</guid>
      <source>科技昨夜今晨</source>
    </item>
    <item>
      <title>科技昨夜今晨：视频、声明、华为、余承东、电影</title>
      <link>https://m.ithome.com/html/857718.htm</link>
      <description>&lt;div&gt;17、美团：短视频摆拍“殴打骑手视频”为涨粉卖课，均非公司正常跑单骑手 今天就先聊到这里，科技昨夜今晨，咱们明天见。 广告声明：文内含有的对外跳转链接（包括不限于超链接、二维码、口令等形式），用于传递更多信息，节省甄选时间，结果仅供参考，IT之家所有文章均包含本声明。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;科技昨夜今晨 0601：微信朋友圈可以折叠；特斯拉原型车曝光；华为余承东称 ADS 4 今年 Q4 实现高速 L3 商用... 1、微信朋友圈可以折叠，客服回应称限制批量营销类信息  2、华为余承东：ADS 4 今年 Q4 实现高速 L3 商用，不能以最差生的成绩限制整个行业能力，但也不能不顾生命安全地乱吹 2025（第三届）未来汽车先行者大会于 5 月 31 日-6 月 1 日在深圳国际会展中心（宝安）举办，华为常务董事、终端 BG 董事长余承东发表演讲。 3、华为余承东：鸿蒙智行已有“五界”，可能不会再有新的“界”了  4、深蓝汽车邓承浩回应“灵魂在不在自己手上”：左手超级增程、右手华为乾坤智驾，把全世界最好的智能化体验带给用户  5、鸿蒙智行尊界 S800 车型上市 24 小时大定突破 1600 台  科技昨夜今晨 0601：微信朋友圈可以折叠；特斯拉原型车曝光；华为余承东称 ADS 4 今年 Q4 实现高速 L3 商用... 6、特斯拉原型车曝光，预估为平价 Model Y &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;7、《哪吒之魔童闹海》出品人王长田称《哪吒 3》预计要做 5 年 2025 年华表奖首次落户“电影之都”青岛之际，一场汇聚王长田、黄渤、郭帆、于洲、董润年等电影行业领军人物的《对话》于电影节期间举行。 8、蒲得宇预测苹果 iPhone 17 基础款沿用现有 A18 芯片与 8GB 内存，升级幅度十分有限  9、海口：全市范围内禁止投放互联网租赁电动自行车，保有量已超 230 万辆  10、消息称微信鸿蒙版生物识别已全量推送，支持面容 / 指纹识别支付  11、CounterPoint 报告 3 月中国最畅销手机 TOP5：苹果 iPhone 16 Pro Max位居榜首  12、李斌：蔚来今年有 9 款新车上市，包括乐道 L90、第三代 ES8 等  13、任天堂《塞尔达传说》真人电影开始选角，粉丝力荐亨特・莎弗出演塞尔达公主  14、比亚迪仰望 U8L 全新车色“曜石黑配日珥金”亮相，24K 真金车标 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:16:21 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74c8ad6269c277880258dc610802bb28</guid>
      <source>科技昨夜今晨</source>
    </item>
    <item>
      <title>科技昨夜今晨：声明、15、仪表盘、英寸、比亚迪</title>
      <link>https://m.ithome.com/html/857568.htm</link>
      <description>&lt;div&gt;15、smart 精灵#1 经典焕新款上市：多种车色限时免费，15.49 万元起 今天就先聊到这里，科技昨夜今晨，咱们明天见。 广告声明：文内含有的对外跳转链接（包括不限于超链接、二维码、口令等形式），用于传递更多信息，节省甄选时间，结果仅供参考，IT之家所有文章均包含本声明。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;1、2025 款广汽埃安 AION Y Plus 新车型 6 月 3 日上市，罗永浩“带货”  2、索尼 Xperia 系列被曝全面转向外包，“智能手机”主要生产项目已从官网撤下  3、深蓝汽车回应 S09 没有仪表盘：43 英寸 AR-HUD 体验更沉浸，将上线仪表盘选装  4、苹果 iPhone 17 标准版屏幕曝料：6.12 → 6.27 英寸，120Hz ProMotion 刷新率 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;科技昨夜今晨 0531：70.8 万-101.8 万元尊界 S800 发布；比亚迪李云飞回应“车圈恒大”；苹果 iPhone 17 标准版屏幕曝料... 5、比亚迪李云飞：中国主流车企根本不存在所谓的“车圈恒大” &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 08:06:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ef81a59ae0f9894e5329a5ba1abcebc</guid>
      <source>科技昨夜今晨</source>
    </item>
    <item>
      <title>科技昨夜今晨：70.8、101.8、声明、11、苹果</title>
      <link>https://m.ithome.com/html/857373.htm</link>
      <description>&lt;div&gt;科技昨夜今晨 0531：70.8 万-101.8 万元尊界 S800 发布；比亚迪李云飞回应“车圈恒大”；苹果 iPhone 17 标准版屏幕曝料... 6、全新小鹏 P7 动态影像曝光，亮银、哑光紫外观首次亮相  7、阿维塔进军香港市场，首款车型阿维塔 11 售 51.38 万港元起  8、尊界 S800 正式发布：70.8 万-101.8 万元，8 月中旬批量交付  9、酷态科 15 号 Air 超级电能卡预热：硅碳负极 + 氮化镓，对比常规 15000mAh 充电宝体积缩小 26.2%  10、蒲得宇预测苹果 iPhone 17 基础款沿用现有 A18 芯片与 8GB 内存，升级幅度十分有限 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;11、消息称微信鸿蒙版生物识别已全量推送，支持面容 / 指纹识别支付 今天就先聊到这里，科技昨夜今晨，咱们明天见。 尊界 S800 发布会专题 广告声明：文内含有的对外跳转链接（包括不限于超链接、二维码、口令等形式），用于传递更多信息，节省甄选时间，结果仅供参考，IT之家所有文章均包含本声明。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;1、苹果 iPhone 17 标准版屏幕曝料：6.12 → 6.27 英寸，120Hz ProMotion 刷新率 屏幕供应链咨询公司 DSCC 首席执行官罗斯・杨（Ross Young）5 月 30 日在 X 平台发布推文，分享了苹果 iPhone 17 系列机型的屏幕尺寸调整情况。 2、消息称苹果重塑六大系统：iOS 26 领衔，命名向年份看齐  科技昨夜今晨 0530：苹果 iOS 命名被曝向年份看齐；荣耀高管称有信心重返国内手机市场前三；真我 Neo7 Turbo 发布... 3、苹果 iOS 26 新特性曝光：锁屏显示预估充满电时间  4、消息称华为 MatePad Pro 12.2 2025 平板搭载麒麟 T92A / 9020A 处理器  5、DeepSeek-R1-0528 更新官方详解：思考更深、推理更强，整体表现接近 o3  6、realme真我 Neo7Turbo 手机发布：天玑 9400e 芯片 + 7200mAh 电池，1999 元起  7、消息称小米还有一个旗舰平板，换装 12.5 英寸 LCD 屏  8、vivo S30 Pro mini 手机发布：6.31 英寸多彩小直屏，3499 元（国补价 2999 元）起  9、中国信通院、vivo、荣耀、OPPO、小米、华为联合倡议：共建终端智能体生态  10、小鹏 MONA M03 加推 Max、Plus 新车，上市 1 小时大定 12566 台  11、小米 15S Pro、Pad 7 Ultra 等新机保持上市版本迭代，预计完成升级 1 个月左右推送年中 OTA  12、小米汽车辅助驾驶再迎大将，消息称前一汽南京 CTO 陈光加入  13、苹果 iPhone 17 Pro Max 机模曝光：比 16 Pro Max 更厚实  14、哪吒汽车回应上海总部 LOGO 被连夜拆除：因场地到期，公司要搬家  15、鸿蒙智行：工厂已启动双班满负荷运转全力提升产能，问界 M8 汽车 5 月交付量确保可以超过 1 万台  科技昨夜今晨 0530：苹果 iOS 命名被曝向年份看齐；荣耀高管称有信心重返国内手机市场前三；真我 Neo7 Turbo 发布... 16、荣耀王班：有信心重返国内手机市场前三 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 07:46:37 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c318cf9f75e306e5a20179cc31de904</guid>
      <source>科技昨夜今晨</source>
    </item>
    <item>
      <title>17、继天空之城之后，大疆 22.87 亿元锁定深圳湾超级总部 今天就先聊到这里，科技昨夜今晨，咱们...</title>
      <link>https://m.ithome.com/html/857038.htm</link>
      <description>&lt;div&gt;17、继天空之城之后，大疆 22.87 亿元锁定深圳湾超级总部 今天就先聊到这里，科技昨夜今晨，咱们明天见。 广告声明：文内含有的对外跳转链接（包括不限于超链接、二维码、口令等形式），用于传递更多信息，节省甄选时间，结果仅供参考，IT之家所有文章均包含本声明。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:53:10 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fbfbc3e04ac143bfeb74655c8583892c</guid>
      <source>科技昨夜今晨</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：雷军、表示、iPhone、苹果、中国</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625748</link>
      <description>&lt;div&gt;小米雷军：诋毁本身就是一种仰望 6 月 1 日，小米创办人雷军发文称，2025 年 5 月小米 SU7 车型交付量超过 2.8 万台，同时其配文： 诋毁，本身就是一种仰望 而雷军并未正面解释上述配文的含义。但据公开显示的「已编辑」历史记录来看，雷军曾在文中表示「刚学会一句名言：诋毁，本身就是一种仰望」，但随后其修改并删除了这一内容，仅保留了图片信息。 而这一行为，也被不少媒体和网友猜测，雷军是在回应华为常务董事、终端 BG 董事长余承东近期在《未来汽车先行者大会》会场上的演讲内容。 据悉，余承东在会上称表示，在社交网络和广告传播变化的时代，有从其他行业来的公司，只做一款车就卖爆了。 余承东称，虽然「上述的其他行业来的公司」的产品可能不是那么好，但是它卖得很「爆」。其进一步表示，「因为它有今天互联网时代强大的营销能力、品牌能力。」 同时余承东也表示，自家的产品比上述公司的「质量好、性能好，各方面都好」，但卖不过它，甚至卖不过它的零头。余承东透露，对此，华为愿意把过去经历过的营销、销售、设计等「坑」「苦头」，转化为经验并帮助合作的车企。 另外，雷军昨日再次发文表示，「我们永远相信，后来者总有机会！」，并附上了小米自研芯片「玄戒 O1」发布会现场图片。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;消息称苹果不会为 iPhone 17 改名 此前，彭博社曾报道称苹果正计划对其操作系统名称进行迄今为止最重大的一次变革。后续媒体 MacRumors 推测 iPhone 或许也会跟随本次 iOS 的名字变更而同步更新命名方式。 近日，彭博社记者 Mark Gurman 则预测并回应称「对 iPhone 17 是否更名为 iPhone 26 仍是个‘问号’」。 其表示，多数消费者习惯了 iPhone 目前的命名规则，如果苹果决定更改 iPhone 的命名方式，或许会令大家感到震惊。同时 Gurman 也指出，iPhone 作为硬件，消费者使用年限往往会超过一年时间，若硬件命名与特定年份绑定，那么会令旧款 iPhone 过时。 另外，Gurman 还在报道中重新梳理苹果的操作系统重命名可能性与规律： 为何使用「当时年份+1」这一命名逻辑，Gurman 指出，是为了令公司有更大的灵活性；同时苹果的操作系统正式推出是在 9 月份，而其新一年财年将会在 10 月后开始。 另外，「当时年份+1」重命名的方式也能更符合未来趋势的调性，并且苹果希望能够其操作系统品牌得到重塑。 机构：苹果智能手表全球市场份额降低 据分析机构 Counterpoint 近期数据显示，2025 年第一季度全球智能手表出货量份额中：&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;报告：中国 AI 实力崛起，DeepSeek 跃升全球第二 知名分析机构 Artificial Analysis 日前发布了《2025 年第二季度中国 AI 现状报告》，指出中国 AI 实验室正迅速缩小与美国在前沿模型技术方面的差距，部分领域甚至已实现反超。 其中，DeepSeek 的最新模型 R1-0528 表现突出，排行榜上跃升至第二，仅次于 OpenAI，与 Google、Anthropic、Meta 等旗舰模型并肩。 报告显示，中国的 AI 生态系统正展现出高度的活力与多样性。包括 DeepSeek、阿里巴巴、字节跳动、腾讯、月之暗面、智谱、阶跃、小米、百川、MiniMax 和零一万物在内的十余家中国实验室，已推出多款在多项基准测试中表现优异的模型，展示出持续的创新能力。 值得关注的是，中国多家实验室正在积极采用「开放权重」（Open Weights）策略，在 2024 年 11 月，阿里发布 QwQ-32B 预览版，被认为是中国首次在开放权重大型模型上实现对美国的超越，随后 DeepSeek 的 R1 系列进一步巩固了这一领先地位。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:31:13 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0f2cb4f55138b02d475d74ec2e51e4c</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：印度、用户、深蓝、汽车、Perplexity</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625748</link>
      <description>&lt;div&gt;互联网女皇：ChatGPT 印度月活用户超越美国 日前，被誉为「互联网女皇」的 Mary Meeker 发布了《互联网趋势报告（Internet Trends Report）》，其中提到了不少 AI 的发展现况、未来趋势等内容。 其中，据 Mary 给出的数据显示，目前 OpenAI 旗下的 AI 聊天机器人 ChatGPT 的最大月活用户来自印度，占比 13.5%，甚至超过了美国本土的 8.9%。同时，印度也成为了 DeepSeek 最大的市场：移动端 App 的全球用户中，有 7% 的用户来自印度。 Mary 还在报告中提到，目前主流的 AI 企业其估值与收入的差距过大。具体来看，Perplexity 在估值/收入倍数中，达到了约 75 倍的差距，而 OpenAI 则以 92 亿美元的年收入、预计 3000 亿美元的估值获得了 33 倍的差距。 而在近一年时间中，中国的模型通过低成本的方式，打破了各大 AI 企业的高昂价格「泡沫」。Mary 对此表示：「投资人，请只投你愿意损失的金额」。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;深蓝汽车辟谣「车机广告不可关」 昨日，深蓝汽车法务部发文称，近期网络上出现一些不实信息，针对此类信息，其作出回应： 对于上述情况，深蓝汽车方面还做出了解释： 据悉，近日有深蓝车主发图反馈称，厂商在未告知自己的情况下，车辆的车机强制投放开机广告，时间持续约三秒。从公布的照片显示，车机屏幕上打着「感恩回馈，面向首任车主发放专属购车券」宣传语。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;三星计划与 Perplexity AI 合作 据彭博社消息，三星电子正在与 Perplexity AI 达成投资协议，并将后者的搜索技术内置在三星的硬件设备中。 据知情人士透露，双方正在讨论在三星即将推出的设备上预装 Perplexity 的 App 和语音助手，并且设备中的三星浏览器将会集成 Perplexity AI 的搜索技术。另外，三星自家 AI 虚拟助手 Bixby 也有望接入 Perplexity 的技术。 据透露，三星计划最在本年宣布「设备中集成 Perplexity」这一消息，并且目标在 2026 年上半年推出的 Galaxy S26 系列新机上预装 Perplexity 的技术。 报道指出，三星本次与 Perplexity 合作有望减轻前者对于 Google 技术的依赖，并选择多种 AI 合作去铺平前进方向。 值得一提的是， 若本次合作完成，三星则成为 Perplexity 目前最大的移动合作伙伴。近期，Perplexity 曾与摩托罗拉达成一项整合协议。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:31:13 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">186a0b6ca88bbb9a0f1a3253f0e1e1b6</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：AI、Amodei、马斯克、XChat、FX</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625748</link>
      <description>&lt;div&gt;💡 Anthropic CEO：未来五年 AI 或取代一半白领工作 最近在旧金山总部接受采访时，Anthropic CEO Dario Amodei 发出严峻警告：AI 的迅猛发展可能在未来一到五年内淘汰多达一半的初级白领岗位，社会失业率或飙升至 10% 到 20%。 Amodei 表示，现在是时候停止对 AI 潜在影响的「美化」，技术、金融、法律、咨询等多个行业的初级职位将面临大规模消失，而多数普通人对此几乎一无所知，也缺乏足够的重视。 他希望通过公开发声，促使政策制定者与同行开始采取行动，为社会转型做准备。「大多数人并不知道这件事就要发生，听起来像疯话，但他们不信。」 Amodei 表示，虽然 AI 也带来医疗突破、经济增长等潜力，但其风险同样不可忽视。「癌症治好了，GDP 每年增长 10%，财政平衡……可有 20% 的人失去了工作。」他坦言，这样的情境极可能在技术爆发中同时发生。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;马斯克宣布推出 XChat 日前，马斯克宣布推出一款名为「XChat」的即时通信服务平台。 据悉，该平台将具备消息「阅后即焚」和无需电话号码即可使用的网络通话/视频功能。据 The Information 报道指出，XChat 本质上是为了与 WhatsApp、Telegram，甚至是微信展开竞争。 值得一提的是，Telegram 创始人 Pavel Durov 在一周前曾表示其与马斯克旗下的 xAI 签署了合作协议，并在 Telegram 中接入了 xAI 的 AI 聊天机器人 Grok。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;贾跃亭：新车 7 月全球发布 日前，贾跃亭在 FF（法拉第未来）的年度股东日中宣布，旗下 FX Super One 车型将会在 6 月 29 日举行首次线下私享发布会，7 月 17 日举行首次全球线上发布会。 据法拉第官方介绍，FX Super One 预计将作为纯电车型首发，随后将推出搭载超级 AI 混增（AIHER）电驱系统的版本。另外，首批 Super One 车型计划于今年底正式下线。 值得一提的是，据贾跃亭自己透露，Super One 的整车工程、供应链导入、测试验证、量产准备，以及美国市场的合规准入等相关工作目前还在进行阶段。 近期，法拉第官方还宣布，与美国汽车销售公司 New PBB Auto 签署了 600 台 FX Super One 的具有法律约束力的大客户付费预订单合同，包括不可退的定金和非强制性预留订单。 另外，法拉第还将在未来推出一款名为「FX 4」的车型，定位「AIEV 时代 RAV4 的颠覆者」。 对于 FX 4 车型，官方号称是「FX 目前产品矩阵中，最有可能成为超级爆款、撬动最主流市场的车型。」官方还同时公布了 FX 4 的前脸设计预览图。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:31:13 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdf5e60c30ec152c54afed24c7802a86</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：三星、Galaxy、记事本、Markdown、手机号</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625748</link>
      <description>&lt;div&gt;三星智能戒指或在 2026 年推新 2024 年 7 月，三星正式发布旗下智能戒指产品「Galaxy Ring」，能够为用户提供心率、压力水平、身体健康等健康数据监测。 而据 Galaxy Club 日前报道，三星目前正在研发 Galaxy Ring 系列新品。 报道指出，三星目前正在研发下一代 Galaxy Ring，但产品目前仍然处于开发状态，因此报道预测新品将不会在今年推出，并且有望在明年与三星 Galaxy S26 系列新机同期（或稍晚）推出。 参数上，Galaxy Ring 还有望采用柔性设计。据报道，三星日前公布了一项关于柔性设计的专利申请。该设计能够确保传感器更好地贴合用户手指。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Windows 记事本更新，支持 Markdown 日前，微软在 Windows Blog 中发文宣布，目前已向 Windows 11 的 Canary/Dev 版本的用户推送最新版本记事本（11.2504.50.0 版本号）。 据悉，上述版本的记事本正式加入了 Markdown 输入语法，支持大小标题、粗体、斜体、超链接、列表等功能。微软官方表示，记事本的 Markdown 支持开关，也可以一键清除所有 Markdown 文本的格式。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;「尾号 7 个 0」手机号被拍出 61.2 万元 据「阿里资产·司法」信息显示，手机号「13XX0000000」被以 61.2 万元的价格拍下。 据了解，本场拍卖起拍价为 25 万元，加价幅度为 2000 元，处置该靓号的是天津市滨海新区人民法院。值得一提的是，截至 2025 年 4 月 23 日，该号码无欠费，余额约 9.14 元。 另外，法院还作了瑕疵提醒，称因本次拍卖公告在互联网进行公示，存在手机号被社会公众获悉情况；并强调获悉者切勿恶意拨打电话、短信骚扰等行为，否则法院将依法追究相关法律责任。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:31:13 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceda323204abde5456baf3d5cc180318</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：教育部、高考、冰川、全球、票房</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625748</link>
      <description>&lt;div&gt;教育部高考预警：勿信 AI 高考押题 5 月 29 日，据微言教育公众号，教育部新闻办发布 2025 年高考预警信息。 据悉，教育部会同有关部门梳理汇总了近年来出现的一些典型案例，提醒广大考生和家长切勿相信谣言，提高辨别能力，谨防上当受骗，切勿参与涉考违法犯罪活动，诚信参加考试，遵规守纪守法： 消息指出，近年来，高考命题持续深化改革，更加注重考查考生关键能力、学科素养和思维品质，突出反押题、反套路的导向。靠 AI 或所谓的「专家」押中题目的可能性极小。 ❗️ 教育部提醒，考生将大量精力投放到「押题卷」，不仅在备考时间安排上得不偿失，也容易被不法商家所骗，带来经济和心理上的双重损失。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;研究：气候行动或可挽救全球一半正在消失的冰川 据联合早报援引法新社消息，据一项国际新研究，如果气候变化持续不受控制，全球 3/4 以上的冰川将消失，这将加剧海平面上升，并危及数十亿人的水资源供应。 这项在《科学》期刊上发表的分析报告，提供了迄今为止最清晰的长期冰川消融图景，揭示了全球气温即使是微小上升，都会使得冰川消融显著恶化。 按照现行的气候政策，预计到 2100 年，全球气温将比工业化前水平高出 2.7 摄氏度，这意味着未来几个世纪内，76% 的现有冰川将消失。新研究指出，如果升温控制在《巴黎协定》设定的 1.5 摄氏度目标范围内，54％ 的冰川质量将能得以保存。这项研究结合了八个冰川模型的数据，模拟一系列气候情景下的冰川消融情况。 全球七大洲中，除了大洋洲之外都有冰川存在。冰川中储存的淡水逐渐融化，流入江河湖海，满足着沿岸各国的农业，水力发电和饮用水需求。 目前的海平面上升约 25% 归咎于冰川融化。研究发现即使全球从今起完全停用化石燃料，39% 的冰川质量损失已经无法避免，而这足以将海平面推高至少 11.3 厘米。 研究也显示各地冰川的消融速度不一。如果全球升温幅度控制在 2%，欧洲阿尔卑斯山、美国和加拿大落基山脉以及冰岛的冰川预计将流失几乎所有的冰层；喜马拉雅中部和东部将流失多达 75% 的冰层，西部则因海拔高度变化较大，一些冰川处于较寒冷气候中，所以估计将能保存 60% 的冰层。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;2025 端午新片票房破 4 亿 据灯塔专业版，截至 6 月 2 日 21 时，2025 年端午档票房 4.59 亿，具体来看： 较 2024 年端午档票房同比增长 2 成，《碟中谍 8：最终清算》档期内票房 1.90 亿（累计 2.28 亿），夺得 2025 端午档票房冠军。 另外，《时光之子》《哆啦 A 梦：大雄的的绘画奇遇记》分别以 7356.8 万元和 6451.7 万元的票房排名第二、第三名。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:31:13 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">611992f1bd7ec91e3e88e41725ff626f</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：达菲、上线、利刃、出鞘、马斯克</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625748</link>
      <description>&lt;div&gt;《怪奇物语》第五季首曝预告 日前，Netflix 热播剧《怪奇物语》第五季首曝预告，同时该剧将迎来大结局。 据达菲兄弟透露，第五季剧情将与第一季形成闭环，故事只在霍金斯小镇进行，威尔是重点角色。此前官方宣布《怪奇物语 5》最终季暂定 8 集，总时长可能在 10 小时左右。 该剧由肖恩·利维、马特·达菲、罗斯·达菲、丹·特拉亨伯格、弗兰克·德拉邦特执导，马特·达菲、罗斯·达菲兄弟编剧，米莉·波比·布朗、 薇诺娜·瑞德、 大卫·哈伯、菲恩·伍法德等联袂主演。 上线时间方面，该剧将分三次播出：第一部分于 2025 年 11 月 26 日上线，第二部分 12 月 25 日上线，最后部分 12 月 31 日上线。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;《利刃出鞘 3》首支预告上线 日前，电影《利刃出鞘 3》首支预告曝光，定档 12 月 12 日上线流媒体平台 Netflix。 影片由莱恩·约翰逊执导，丹尼尔·克雷格、乔什·奥康纳、格伦·克洛斯、乔什·布洛林、米拉·库尼斯、杰瑞米·雷纳等出演。 据悉，约翰逊于 2022 年 11 月开始准备该片剧本，并于次年透露，该片在基调和主题上都将与两部前作有所不同。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;早报｜曝 iPhone 17 有望支持高刷/瑞幸回应「降价至 6.9 元」/70.8 万元起，尊界 S800 上市 📰 下面是假期也值得一看的新闻！  马斯克：目标每年生产 1000 艘星舰 昨日，SpaceX 举行了由 CEO 马斯克主持的主题演讲：Making Life Multiplanetary（让人类成为多星球物种）。 马斯克还透露了 SpaceX 的超大组装厂房（mega bays）。其表示，公司正在扩建整合能力，以达到每年生产 1000 艘星舰的目标。其还感慨，这是一座真正意义上的超级工程，从某些标准来看，可能会成为世界上最大的建筑之一。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:31:13 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6078da032720e05ad0a9f6cf47952453</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：大疆、深圳、心率、AirPods、功能</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625718</link>
      <description>&lt;div&gt;22.87 亿元，大疆在深圳「再拿地」 据深圳卫视深视新闻消息，深圳公共资源交易中心于 5 月 28 日公布 T207-0066 宗地出让结果，由深圳市大疆创新科技有限公司以 22.87 亿元竞得。 具体来看，该宗商业用地位于沙河街道深湾二路和白石支一街交叉口东南角，土地面积 15657.68 平方米，建筑面积 188000 平方米，使用年限 30 年，综合楼面单价为 12164.89 元/平方米。 据悉，此次大疆在深圳湾超级总部基地成功拿地，拟打造智能航空系统产业生态全球总部项目。根据规定，竞得人须在《出让合同》签订之日起 2.5 年内开工，6 年内竣工。 另据界面新闻报道，大疆曾于 2016 年以 7.1 亿元的价格竞得深圳南山区留仙洞 T501-0078 地块，后在此建造全球总部「大疆天空之城」。 大疆「天空之城」占地面积 1.76 万平方米，建筑面积约 24 万平方米，由英国福斯特及合伙人建筑事务所与大疆共同设计完成。建筑总体由东、西两栋超高层塔楼组成，两栋塔楼在 24 层有连桥相连。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;AirPods 未来有望支持心率监测 此前，彭博社记者 Mark Gurman 曾报道指出，苹果正计划让 AirPods 支持心率监测功能，旨在让不喜欢戴手表或只想有一个备用健身心率检测的用户，也能通过 AirPods 获取到心率等健康数据，但当时 Gurman 并未提及该功能实现的原理。 日前，苹果公布了一份名为《Foundation Model Hidden Representations for Heart Rate Estimation from Auscultation》的研究报告，探索方向为「如何利用处理语音的基础模型估算心率」，而这一技术或有望为 AirPods 的心率监测提供可能性。 据研究人员发现，尽管处理语音的基础模型最初是为识别语音设计，但它们也能有效处理心音图（phonocardiogram：用换能器将心脏的物理振动转换为电流信号记录下来的曲线变化图）数据，从而实现推算心率。 研究人员表示，处理语音的基础模型可有效适用于听诊和生命体征估算任务，并有望成为传统方法的有效替代方案。他们还发现，模型规模越大并不意味着心率估算效果越好，但通过进一步微调或能够提升精度。 另外，本次研究的技术有望用于心肺声音的病理分析，帮助更精准地检测心律失常和杂音等异常。 目前，苹果生态中已有支持心率监测的耳机产品——Powerbeats Pro 2，其于今年 2 月发布。但 Powerbeats Pro 2 是利用 LED 光学传感器，每秒脉冲超过 100 次以测量血流，为用户或运动员提供实时心率数据。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;腾讯高管回应朋友圈访客功能：疑似有人翻炒流量 近期，社交平台上新增了不少「微信朋友圈能查看访客记录」的相关内容，随后相关话题冲上热搜榜。而在上月，「腾讯客服回应微信开通已读功能」也以「新增相关内容」的形式冲上了热搜。 此前，张军就曾发文回应过「腾讯客服回应微信开通已读功能」相关情况。其表示「已读」功能会增加接收者的心理负担和社交压力，并强调「从一开始微信就坚定不移地不提供这个功能，以后也不会」。 腾讯客服方面也曾多次回应了「微信是否会上线已读功能」，表示不愿增加接收者的压力，因此不会推出该功能。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:44:40 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf167199e02a5ee94a7be81a50465f0c</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：深度、研究、推送、安全、数据</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625718</link>
      <description>&lt;div&gt;夸克上线「深度研究」 5 月 30 日，夸克上线了「深度研究」功能，并每天限量邀请用户体验。 据介绍，「深度研究」功能基于通义千问大模型，能够围绕学术课题、行业分析等开放式议题，完成资料收集、数据分析、观点提炼到报告生成的全流程研究。 此前，夸克上线的「深度搜索」能够先对问题拆解、再联网检索并快速给出综合答案。而本次测试的「深度研究」面向开放课题，推理链更长、耗时更高，但交付粒度也从「答复」升级为「成品」。 目前，用户可以在夸克 App 或 PC 端申请邀请码。资格激活后，点击首页「深度研究」图标即可提交需求，系统将在数分钟内输出结构化报告，并支持导出 PDF。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;支持自主安全靠边停车，蔚来「世界模型 NWM」推送 昨日，「蔚来世界模型 NWM」首个版本正式开启推送。 据介绍，「蔚来世界模型 NWM」首个版本坚持以安全为先，在主动安全、高速领航、城区领航、智能泊车四大场景实现技术能力与用户体验的全面升级。 另外，本次推送还支持 0-150km/h 速度区间的「追尾碰撞预防及保护 RCM」、「通用障碍物预警及辅助 GOA」。 覆盖性方面，首批推送车型为超过 40 万台的「Banyan 榕」车型；「Cedar 雪松」车型，包括 ET9、新 ES6、新 EC6、新 ET5、新 ET5T 在内，将会于 6 月底开启推送。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Yandex 发布全球最大事件数据集 日前，Yandex 发布了 Yambda（Yandex Music Billion-Interactions Dataset，即 Yandex Music 十亿级交互数据集）。 据介绍，Yambda 是全球最大的推荐系统开放数据集，包含近 50 亿条来自其音乐流媒体平台 Yandex Music 的用户与音轨的匿名交互数据。 Yambda 可作为通用基准来测试推荐系统的新方法和算法，适用于电子商务、社交网络和短视频平台等所有使用推荐系统的领域。 具体来看，Yambda 拥有历时 10 个月收集的 47.9 亿条匿名的用户交互数据，以及来自 100 万用户的数据以及 939 万条音轨的匿名描述符。其中包含两种反馈类型：隐式交互（收听）和显式交互（喜欢、不喜欢及其撤销）。 Yambda 数据集提供三种规模：约 50 亿、5 亿和 5000 万事件量级，满足需求和算力资源条件不同的研究人员与开发者。数据集采用全局时间分割（GTS）进行评估，该方法按时间戳划分数据以保持事件序列。 目前，Yambda 已在 HuggingFace 发布。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:44:40 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df87463e8ece6a9aeddc4389cad48901</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：内容、宇宙、模型、MiMo、iPhone</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625718</link>
      <description>&lt;div&gt;💡 小宇宙 CEO：AI 时代下，真人表达会变得稀缺 近日，爱范儿对话小宇宙 CEO 舒玉龙（Kyth），聊了聊为何在这个数字内容无限趋近饱和的年代，专注于播客，又如何把藏于音频当中的魅力，承接并放大出来。 在被问及「小宇宙诞生时，为何选择做播客这一相对小众的形式」时，舒玉龙回答道：一方面想要去开拓一个新的项目，去做一些新的事情；另一方面因为自己是播客爱好者。而当时也因为中文播客行业内容十分少，因此他们将希望寄托在了这一赛道。 舒玉龙透露，从其团队最近五年参与中文播客领域所积累的经验，大家发现每年都有新的、意想不到的内容品类涌现出来。并且中文播客覆盖面很广，覆盖的内容也十分丰富，整体上呈现出一种健康的态势。 想了解爱范儿与 Kyth 的完整对话内容，点击下方链接获取吧！👇 对话小宇宙：旁听复杂的世界，收获信任与情感｜多样性公司&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;小米开源多模态模型 昨日，小米 MiMo 团队发布并开源最新多模态大模型「Xiaomi MiMo-VL」。 MiMo-VL-7B 在多模态推理任务上，仅用 7B 参数规模，在奥林匹克竞赛（OlympiadBench）和多个数学竞赛（MathVision、MathVerse）大幅领先阿里 Qwen-2.5-VL-72B 和 QVQ-72B-Preview，也超越闭源模型 GPT-4o。 另外，在评估真实用户体验的内部大模型竞技场中，MiMo-VL-7B 超越 GPT-4o，成为开源模型第一。 据悉，MiMo-VL-7B 全面的视觉感知能力得益于高质量的预训练数据以及创新的混合在线强化学习算法。其中收集、清洗、合成了高质量的预训练多模态数据总计 2.4T tokens。 目前，MiMo-VL-7B 已开源 RL 前后两个模型至 HuggingFace，另外相关技术报告也已上传至 GitHub。 MiMo 团队方面还称，MiMo-VL-7B 系列模型 RL 起点高、潜力足，完全可以替代主流开源 7B-72B 多模态模型，作为研究多模态 RL 和 Agentic 训练的全新基座模型。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;iPhone 17 标准版屏幕尺寸或加大 日前，据分析师 Ross Young 消息，iPhone 17 标准版将采用 iPhone 17 Pro 相同尺寸的屏幕。 另据 MacRumors 推测，iPhone 的命名方式也有可能跟随此前曝光的苹果新系统命名规则。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:44:40 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f838edfdbae8a32f18c89169ac82883</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：OPPO、折叠、尊界、S800、大麻</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625718</link>
      <description>&lt;div&gt;OPPO 新款小折叠设计曝光 据 xpertpick 援引 WIPO 消息报道，OPPO 近日的一份专利申请曝光了其新小折叠屏的外观设计信息。 **从曝光的图片来看，OPPO 新款小折叠依然配备完整的竖向外屏。而后摄模组采用竖向一字排开的设计，具体来看，摄像头模组为一个横跨上半机身的底座，外加三个独立镜头的排布。 ** 报道指出，这或许是 OPPO N Flip 小折叠系列的下一代新机外观，但目前官方尚未确认，因此仅为一种外观设计可能性。 据悉，OPPO N Flip 系列最新一代产品为 N3 Flip，其于 2023 年 10 月推出。值得一提的是，N3 Flip 的后置摄像头模组采用圆形设计。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;70.8 万元起，尊界 S800 正式上市 昨晚，尊界 S800 正式上市，备受关注的价格也终于亮相：售价区间 70.8 万至 101.8 万元。 外观方面，尊界 S800 提供 2 款纯色 + 4 款撞色，共计 6 款配色。细节上，尊界 S800 配备了投射型迎宾大灯和开门后可以投射「迎宾光毯」的车门灯。 座舱内，尊界 S800 配备了「星空顶」，采用大面积真皮进行座椅、软包区域覆盖，内饰板和杯托周围是胡桃木结合柳丁的设计，座椅调节旋钮、中控旋钮以及中央扶手箱的后端都使用了水晶材质。 其中后排配备了两个双零重力座椅，支持行驶状态下展开使用。若遇碰撞，在安全带协同下，座椅靠背能在 700ms 内迅速调整乘员姿态，最大程度降低冲击伤害。另外，后排还加入了手势车控功能，支持隔空指挥关闭车门。 尊界 S800 搭载了全新的「途灵龙行平台」，基于华为独创的全域融合架构打造，是业内首个自主智能数字底盘平台。新车具备道路预瞄能力。安全性上采用「天使座主动安全防护」，拥有高达 4 颗激光雷达等总计 32 个传感器。 华为还在尊界 S800 上首发了 800V 的「雪鸮」智能增程平台和超高密度的纯电平台，增程版充电则支持 6C 超充电芯体系，10%-80% 充电约 10.5 分钟；纯电版双电机车型搭载的是 96.7kWh 的电池，CLTC 综合续航 702km，支持 5C 超充电芯体系，10%-80% 最快充电 12 分钟。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;无印良品回应衣服「含大麻」：存在歧义 近日，有网友发文称，无印良品（MUJI）一款在售的「男式防紫外线麻混圆领短袖针织衫」商品，详细页中显示材质含「大麻」成分。 据封面新闻从无印良品 MUJI 官方客服获悉，上述商品中的「大麻」存在信息标注歧义。客服解释，大麻是制成麻纤维的一种原材料，并且后续也会进行反馈改进。 目前，据我们实际查询发现，无印良品官方已将成分中的「大麻」修改为「大麻（汉麻）」。据了解，大麻是世界最早栽培利用的纤维之一。 瑞幸咖啡回应「降价至 6.9 元」 据我们实际观察发现，瑞幸咖啡近日将其大部分饮品价格下调至 6.9 元，包含果 C 美式系列、生椰系列、轻乳茶系列。 腾讯旗下多款产品接入新版 DeepSeek R1 日前，腾讯旗下多款产品宣布接入 DeepSeek R1 最新版「DeepSeek R1-0528」，具体来看：&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:44:40 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907d3817f15f8023c5b0016bdfcfef75</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：尘封、恋曲、O1、纪念品、说来话长</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625718</link>
      <description>&lt;div&gt;蒋雯丽、黄轩主演，《恋曲尘封》定档 6 月 13 日 日前，电影《恋曲尘封》定档 6 月 13 日全国艺联专线上映。 据悉，影片改编自吴有音原著小说《爱比死更冷》，讲述了少年轩与画师岚一段「错位」初恋的故事，揭开了两人隐秘的尘封往事。 《恋曲尘封》由吴有音导演/编剧，蒋雯丽、黄轩、黄小蕾、罗辑、林栋甫主演，马思纯特别出演。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;One Fun Thing｜玄戒 O1 创始纪念品 近日，小米宣布将会推出一款「玄戒 O1」创始纪念版纪念品。 这一纪念品中，将会内嵌「玄戒 O1」的芯片实物，并刻印小米创办人雷军的签名。仔细观察还能看到铝合金底板上印刻了 O1 芯片的结构设计图，整体十分精致。 我们也在第一时间拿到了这一纪念品，并将它与搭载第一款小米处理器「松果澎湃 S1」的小米 5C 进行了合影。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;周末看什么｜《我的事说来话长》 该剧讲述了废柴男岸边满年过三十还依靠母亲生活，当姐姐一家搬来住后，他不得不尝试自立的故事。目前豆瓣评分 9.1 分。 《我的事说来话长》是日本台（NTV）制作播出的喜剧，由中岛悟、丸谷俊平、铃木勇马执导，金子茂树担任编剧，生田斗真主演，于 2019 年 10 月 12 日开播&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:44:40 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84aa800a63c7c1563ec0ce2afab516bd</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：韩国、光州、游戏、最佳、DeepSeek</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625718</link>
      <description>&lt;div&gt;买书不读指南｜《熔炉》 《熔炉》一书是小说家孔枝泳以发生在韩国光州仁华学校的教师性侵残疾学生的暴力事件为蓝本创作的小说。2011 年，该小说被改编拍摄为同名电影被搬上大银幕，随后在韩国上下引发震动： 在 2005 年案发当时未被起诉的学校行政室长金某于 2012 年重新接受审判，获得 8 年有期徒刑、信息公开 10 年以及位置追踪追加 10 年的刑罚。2015 年 11 月 8 日，韩国大法院对光州仁华学校的 7 名被害人向中央政府和光州市政府、光州光山区政府三个被告单位提出的索赔诉讼做出了原告败诉的判决。 孔枝泳为韩国当代著名女作家、畅销书作家，其作品一贯诚恳、直接，力指真相，穿透人心。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;游戏推荐｜《塞尔达传说 旷野之息》 上市到现在，《塞尔达传说 旷野之息》已于 2017 年获得 TGA 年度游戏、最佳游戏设计和最佳动作冒险游戏，同年获 GameSpot 年度最佳游戏；2018 年获 EDGE 年度最佳游戏、GDC 最佳游戏音效奖/最佳游戏设计奖/年度游戏奖、SXSW 最佳游戏性奖/最佳游戏设计奖/年度最佳游戏。 该作品由任天堂企划制作本部开发、Monolith Soft 协力开发，为《塞尔达传说》主系列的第 19 作，于 2017 年 3 月 3 日在 Wii U、Nintendo Switch 上发售。 游戏的故事发生在海拉鲁王国灭亡的 100 年后，曾经一场大灾难袭击了海拉鲁王国使之灭亡，主角林克在地下遗迹苏醒，他追寻着不可思议的声音并开始了冒险之旅。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;DeepSeek R1 新版幻觉最高降低 50% 昨日晚，DeepSeek R1 模型正式完成小版本升级，目前版本为「DeepSeek-R1-0528」。 据介绍，DeepSeek-R1-0528 仍然使用 2024 年 12 月所发布的 DeepSeek V3 Base 模型作为基座，但在后训练过程中投入了更多算力，显著提升了模型的思维深度与推理能力。 我们对 DeepSeek-R1-0528 也做了全面实测！点击下方链接查收！👇 重新定义「小版本」！全面实测新版 DeepSeek R1，我们挖出了这些隐藏亮点 更新后的 R1 模型在数学、编程与通用逻辑等多个基准测评中取得了当前国内所有模型中首屈一指的优异成绩，并且在整体表现上已接近其他国际顶尖模型，如 o3 与 Gemini-2.5-Pro。 另外，DeepSeek-R1-0528 支持工具调用。**当前模型 Tau-Bench 测评成绩为 airline 53.5% / retail 63.9%，与 OpenAI o1-high 相当，但与 o3-High 以及 Claude 4 Sonnet 仍有差距。 ** 同时，DeepSeek 团队蒸馏 DeepSeek-R1-0528 的思维链后训练 Qwen3-8B Base，得到了 DeepSeek-R1-0528-Qwen3-8B。该 8B 模型在数学测试 AIME 2024 中仅次于 DeepSeek-R1-0528，超越 Qwen3-8B，与 Qwen3-235B 相当。 基于上述结果，DeepSeek 团队相信，DeepSeek-R1-0528 的思维链对于学术界推理模型的研究和工业界针对小模型的开发都将具有重要意义。 目前，新版 DeepSeek R1 已上线官方网站、小程序、App 端和 API，上下文长度为 64K。另外，新版 R1 API 增加了 Function Calling 和 JsonOutput 的支持，模型也同步开源。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:44:40 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb9fa8ee3ae888878b2db61e28effd69</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：宇树、科技、音频、视频、Model</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625540</link>
      <description>&lt;div&gt;宇树科技回应公司更名 5 月 29 日，宇树科技向合作伙伴发布通知称： 因公司发展需要，杭州宇树科技有限公司即日起名称变更为杭州宇树科技股份有限公司。届时，原公司所有业务由「新公司名称」继续经营，原公司签订的所有合同继续有效。 该举动引发了市场对其准备上市的猜测。对于该消息，宇树科技相关负责人通过澎湃新闻回应称， 系公司运营方面的常规变更。 国家企业信用信息公示系统显示，宇树科技在 5 月 28 日进行了名称、市场主体类型、投资人、经营范围变更和高管人员备案。 据报道，将有限公司转变为股份有限公司，即股份制改造（简称「股改」「股份改制」），除了是企业上市的必要准备，也可能是为了优化股权结构、融资、提升治理水平及其他发展需求。 今年 4 月，香港特区行政长官李家超曾访问宇树科技并与王兴兴交流。在被问及是否有来港上市的计划时，王兴兴表示，后续有可能，不确定。 王兴兴表示宇树科技一直有开拓全球市场，在香港亦有经营业务，各方面合作机会多。李家超鼓励宇树科技赴港拓展业务，并表示香港特区政府也可提供所需支援。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;阿里通义开源「空间音频生成」模型 为了解决「如何利用全景视频生成与之匹配的空间音频」这一问题，通义实验室语音团队提出了 360V2SA（360-degree Video to Spatial Audio）任务，旨在直接从 360° 视频生成 FOA（First-order Ambisonics）音频。 据悉，FOA 是一种标准的 3D 空间音频格式，能够捕捉声音的方向性，实现真实的 3D 音频再现。 受限于现有的配对 360° 视频和空间音频数据极为稀缺，通义团队还为此精心设计并构建了 Sphere360 数据集。该数据集包含大量高质量的 360° 视频和相应的 FOA 空间音频。这是一个包含超过 10.3 万个真实世界视频片段的数据集，涵盖 288 种音频事件，总时长达到 288 小时。 另外，OmniAudio 的训练方法分为了「自监督的 coarse-to-fine 流匹配预训练」以及「基于双分支视频表示的有监督微调」两个阶段。 目前，OmniAudio 已上架 GitHub 并同步公布了代码、数据开源仓库，以及相关技术论文。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;马斯克：下个月交付具备自动驾驶的 Model Y 昨日，马斯克发文称，在过去几天中，在美国奥斯汀公共街道上测试无人驾驶的特斯拉 Model Y，没有发生任何交通事故，其还强调「没有驾驶员在车内」的情况下实现这一目标。 同时，马斯克还透露，特斯拉将比原计划提前一个月，6 月开始实现交付具备自动驾驶能力的 Model Y 车型。 据悉，特斯拉位于德州奥斯汀的超级工厂主要生产 Model Y 和 Cybertruck 两款车型，同时特斯拉确认该工厂正不断加速焕新版 Model Y 的生产流程。 此前曾有报道，特斯拉已为奥斯汀超级工厂生产的 Model Y 和 Cybertruck 部署了「自动驾驶至出厂区」的功能。部署了该功能的车辆能在无需监督的情况下，自动下产线开入交付车辆停车场，从而降低人力运输成本。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:14:01 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc981567282803a1c4140226f76bb537</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：榜单、全球、Anthropic、Hastings、理想</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625540</link>
      <description>&lt;div&gt;红米登上 2025 年 Q1 全球最畅销手机榜单 据数据分析机构 Counterpoint 公布的 2025 年第一季度全球最畅销智能手机榜单显示： 相较于 2024 年第一季度全球最畅销手机榜单中清一色的 iPhone 和三星 Galaxy 系列，Redmi 在这次榜单中打破了这一局面，成为第三个登上该榜单的品牌。 机构指出，虽然前十大智能手机在全球总销量中的份额保持稳定，但价格低于 100 美元的低端智能手机在前十大榜单中的贡献有所增加。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Netflix 联合创始人加入 Anthropic 董事会 日前，AI 巨头 Anthropic 宣布，Netflix 联合创始人、前 CEO Reed Hastings 正式加入其董事会。 Anthropic 在公告中表示，Hastings 不仅在 Netflix 的发展上表现优秀，同时其在教育改革、发展中国家的数字基础设施方面也投入了巨大精力。而上述的表现都令 Hastings 对「如何确保技术能够服务于更广泛的社会目标」这一问题有着切实的理解。 值得一提的是，Hastings 近期向美国鲍登学院捐赠了 5000 万美元，以建立一个人工智能与人类研究计划。该计划研究人工智能将如何改变工作、人际关系和教育，并为其使用制定道德框架。而 Anthropic 表示，上述研究项目都是与公司密切相关的。 Hastings 本人表示，Anthropic 对 AI 给人类带来的好处持乐观态度，但该公司也非常清楚经济、社会和安全方面的挑战，而他本人加入 Anthropic 的董事会，是因为相信 Anthropic 对 AI 发展上实行的方法，并希望能够帮助人类进步。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;理想 i6 官宣 9 月上市 昨日，理想汽车公布了其 2025 年第一季度财报信息，数据如下： 该季度营收 259.3 亿元人民币，同比增长 1.1%；净利润达 6.47 亿元，同比增长 9.4%，也是连续第十个季度实现盈利；第一季度交付量 92864 辆，同比增长 16%。 理想预计第二季度营收 325 亿元人民币至 338 亿元人民币，预计第二季度交付量 123000-128000 辆。 而在该季度财报电话会上，理想 CEO 李想公布了公司今年及未来的发展方向和规划：&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:14:01 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c709e5534bfeb66bba2d3ce26bdd6969</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：TRON、逐际、DeepSeek、R1、代码</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625540</link>
      <description>&lt;div&gt;逐际动力展示旗下机器人货车高动态测试 日前，逐际动力公布了旗下多形态双足机器人「TRON 1」在高速移动货车中的动态测试。 据悉，逐际动力 TRON 1 双足机器人在最高时速 70km/h 的中型仓栏式货车中进行了本次测试。公布的内容来看，在车辆的激烈驾驶中，TRON 1 展现了应对冲击、保持平衡、摔倒爬起的出色能力。 官方介绍，基于逐际动力自研 IMU 模块和算法，TRON 1 能够及时捕捉自身姿态和加速度的变化，结合内置的控制算法，在车厢每一次突发的加速和转向中迅速做出反应。 作为一个面向科研与工程开发的双足平台，TRON 1 支持多种控制算法与硬件扩展，帮助用户探索高动态环境下的双足运动、平衡控制与机器人自主恢复能力，不仅为科研人员的研究和测试提供了鲁棒和稳定的底盘基础，也为应用方在复杂、极端环境中使用提供了可靠的实验基础。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;腾讯 ima 接入 DeepSeek R1 最新版 5 月 29 日，腾讯旗下 AI 工作台产品 ima 迎来更新，全端接入深度思考模型 DeepSeek R1-0528 版本。 目前，用户无需更新，打开 ima 任意版本（包括电脑端、App、小程序），选择 DeepSeek R1 即可体验。 据介绍，DeepSeek R1-0528 版本推理性能大幅提升，代码能力更强；交互体验上，写作更自然，更贴近人类表达。 ima 接入 DeepSeek R1-0528 后，用户可以升级体验到知识库的问答更贴近人类表达习惯，更像真人，同时能够获得新版 DeepSeek R1 更长时间的连续思考，也意味着用户在 ima 可以跟知识库进行更深度的交流，把知识变成智慧。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;💡 前月之暗面海外产品创始人：做 AI 代码社区是为了激发用户创作欲 日前，前月之暗面海外产品 Noisee 创始人明超平接受《晚点》采访，通过其团队近期宣布的 AI coding 社区型产品 YouWare，来畅聊了 AI 产品的发展。 明超平将 YouWare 定位为氛围编程者的社区，旨在让非代码专业的人士也能创作出属于自己的作品。明超平也透露，团队希望通过社区，给用户「动机」和「触发器」——因为 YouWare 内有创意分享、内容参考和创作者间的互相帮助。同时团队也更希望激发用户更多的创作。 同时，明超平也分享了部分 YouWare 的发展之路。其表示，YouWare 选择 coding 和社区这两个方向，一方面能够让代码能够分享，实现「可复用」，同时这也能帮助 AI 能用更快速度、更大带宽 24 小时持续写代码，明超平认为「这是巨大的智能-生产力转化和商业机会」。 另一方面，代码是模型最擅长输出的内容。明超平表示，不管哪国人写出来的代码都是一样的，因此代码信息熵低、表达标准统一、验证成本低，而引入强化学习后，模型的代码能力还在加速提升。其表示，社区则进一步放大了代码的价值，并且当一个 vibe coding 作品被放到社区，不仅能被复用，还能激发其它人的创作和消费。 明超平还提到了 Agent 的未来：可能有两种，一种是调度型，像一个操作系统，面向用户；另一种则是被调度的，按需被调度用来完成具体任务。明超平还透露，自己很想做调度型 Agent，哪怕成功率也许只有 0.0001%。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:14:01 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ce3b5c983a7683ddd3fbec7ae890fd8</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：S30、采用、Neo7、Turbo、iPhone</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625540</link>
      <description>&lt;div&gt;vivo S30 系列正式发布 昨晚，vivo 正式公布旗下 S30 系列新机，先看售价： 外观方面，两款新机均采用直屏+直边中框设计，后置摄像头模组为椭圆跑道型。S30 正面采用 6.67 英寸高亮护眼屏，S30 Pro mini 则采用 6.31 英寸屏幕。 影像方面，S30 系列均配备后置三摄方案，提供大底主摄、潜望长焦和低畸变广角；闪光灯方面，新机均提供影棚级柔光环，支持全焦段柔光人像、至高 70 倍柔和程度、色温调节。 硬件参数上，S30 搭载高通第四代骁龙 7 处理器，S30 Pro mini 搭载联发科天玑 9300+ 处理器；均采用 6500mAh 蓝海电池。 本次发布会还发布了 vivo Pad 5 平板，拥有 12.1 英寸高亮护眼屏和 10000mAh 超长续航，搭载天玑 9300+ 处理器，售价 2399 元起，国补后售价为 2039.15 元起，配置为 8GB+128GB 起。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;国补到手 1699.15 元起，真我 Neo7 Turbo 发布 昨日，真我 Neo7 Turbo 正式发布，起售价为 1999 元，国补到手价 1699.15 元起。 外观方面，真我 Neo7 Turbo 采用「透明新生设计」。设计细节上，新机采用激光精雕多纹理拼接工艺，透明背板近乎 1:1 还原内部精密排布；提供透明灰和透明黑两款配色。 性能上，真我 Neo7 Turbo 搭载联发科天玑 9400e 处理器，配备 GT 性能引擎 2.0、大气流冷锋散热系统、自研电竞抢网芯。 其他方面，真我 Neo7 Turbo 搭载 7200mAh 泰坦电池，配备 100W 光速秒充，并支持全场景旁路充电；另外还配备 144Hz 1.5K 护眼直屏，采用京东方 Q10 发光材料，拥有 6500nit 局部峰值亮度。 本次发布会还带来了全球首款阿斯顿·马丁沙特阿美 F1® 车队联名手机——真我 GT7 阿斯顿马丁 F1 限量版，并将于 6 月份正式发售。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;iPhone 17 系列模型再曝光 日前，博主 Majin Bu 发布了一段关于 iPhone 17 Pro Max 和 iPhone 17 Air（Slim）的最新机模展示视频。 从视频里可以看到，两款机模基本上是基于此前曝光的数据来打造。其中 iPhone 17 Pro Max 看起来会比现款机型要更加厚重一些，而且后置摄像头模组也更大一些；而 iPhone 17 Air 主打的就是纤薄。 结合此前消息，iPhone 17 全系将搭载 2400 万像素前置摄像头；Pro 系列长焦摄像头升级到 4800 万像素，影像阵列的三颗摄像头均为 4800 万像素。 另外 iPhone 17 Pro 系列重点可能在视频上，支持 8K 视频录制，可能还支持同时使用前置和后置摄像头录制视频同时有传言称 iPhone 17 Pro 机型可能搭载可变光圈，以控制进光量和视频快门速度。 iPhone 17 Air 则由于内部空间限制，将仅配备一个 4800 万像素主摄，且传言其厚度仅为 5.5 毫米；iPhone 17 标准版外观则与 iPhone 16 类似，保持纵向排布的双摄。 目前关于 iPhone 17 系列爆料的信息越来越一致，小伙伴们期待今年或将改变设计的 iPhone 17 系列吗？&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:14:01 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">728e34a0c7a984992a84a1d085645571</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：可灵、2.1、乐高、耐克、Labubu</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625540</link>
      <description>&lt;div&gt;可灵 2.1 系列视频模型发布 昨日，快手可灵 AI 发布了其 KLING 2.1 系列视频模型。据悉，可灵 2.1 系列拥有标准版和大师版两个版本模型： 可灵 2.1 标准版暂仅支持「图生视频」功能，「文生视频」功能将在近期上线。 目前，可灵 AI 官网已可体验可灵 2.1 系列模型。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;耐克宣布与乐高合作计划今年夏季启动 近日，耐克与乐高集团正式宣布，双方的多年全球合作计划将于今年夏天全面启动，包括即将推出的一系列沉浸式互动体验和联名产品。这项合作将耐克的「Just Do It」精神与乐高积木的想象力相结合。 乐高集团和耐克的首款联名产品——「乐高®Nike Dunk 运动鞋积木套装」将于 7 月 1 日正式上市。这款由 1180 块积木组成的套装专为 10 岁以上乐高积木爱好者设计，以诞生于 40 多年前的传奇鞋款 Nike Dunk 为灵感。更多乐高积木套装将在 9 月陆续登场。 而耐克的首批联名产品将于 8 月 1 日起发售，包括 Nike x LEGO® 系列 Air Max Dn 儿童鞋款和 Nike x LEGO® 系列 Dunk Low 儿童鞋款，以及一系列童装与配件。设计灵感来源于乐高品牌的标志性外观元素-积木凸点和小人仔造型，结合耐克的运动基因与街头文化。更多鞋服新品也将在今年秋季陆续发布。 另外，耐克和乐高集团双方共同支持联合国通过将 6 月 11 日设立为「国际玩乐日」（International Day of Play）的决议。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;英国人为抢 Labubu 大打出手，泡泡玛特喊停销售 据每日经济新闻消息，日前，泡泡玛特旗下 IP「Labubu」已从一款小众设计师玩具跃升为国际潮流偶像。 最新上市的 Labubu 系列在美国、英国等地经常「几分钟内」售罄。由于需求火爆，近日伦敦的斯特拉特福德韦斯特菲尔德购物中心，甚至爆发了「斗殴」事件。 据报道，现在 Labubu 在英国的售价介于 13.5 英镑至 50 英镑之间，稀有款在 Vinted、eBay 等二手交易平台的转售价格则高达数百英镑。 对于上述「斗殴」事件，由于安全风险上升，泡泡玛特已宣布暂停 Labubu 在英国的销售，并计划在 6 月前将该产品从英国门店全面下架。 据摩根大通研究报告中指出，泡泡玛特是中国 IP 商品市场领导者，旗下原创角色 Labubu 正加速成长为「超级 IP」，其 5 月搜索热度已超过 Hello Kitty。 另据泡泡玛特 2025 年第一季度财报显示，其美国市场收入已经达到该市场 2024 全年的收入，实现了 100% 的增长，远超集团预期。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:14:01 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51aa18b4dc6460c6f18460d43a84532b</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：东来、账号、短剧、抖音、疾速</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625540</link>
      <description>&lt;div&gt;胖东来创始人账号再次设置私密 据新浪科技消息，日前，胖东来创始人于东来再次将抖音账号设为私密。 据悉，昨日早间，于东来曾更新抖音动态，称分享美好的理念和生活方式是为懂他的人而做，不需要支持，不要误读。 于东来还解释自己半夜上传视频是因为当地信号不好，视频由网速慢慢自动上传。目前于东来的 IP 地址仍显示在西藏。 此前，博主「柴怼怼」多次质疑胖东来售卖低成本玉石牟取暴利，于东来则在「五一」假期期间连续发布多条推文回应「柴怼怼」。 于东来发文表示，「如果不让‘柴怼怼’这种随意污蔑伤害他人的行为受到应有的处罚，自己会主动关闭或永远离开胖东来这个企业」。同时，于东来账号也在期间将账号设为私密。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;抖音集团成立短剧版权中心 据 36 氪消息，抖音集团近日的一次内部沟通会上，宣布成立短剧版权中心，该业务整体向张超汇报。 据悉，此次架构调整具体动作，是将原本抖音短剧、红果短剧相关 BD 团队整合，以「短剧版权中心」这个更具中台性质的业务，统一向红果短剧、抖音等平台产品提供短剧内容。此外，短剧版权中心还统一负责与短剧创作者的合作。 此次调整后，所有涉及抖音集团短剧的合作，均需由版权中台决策；版权中台对红果、抖音等各端短剧供给负责。 据了解，目前抖音集团的短剧业务，主要有国内用户数最多的红果短剧 App，以及以端原生为主的抖音短剧。 接近抖音集团的人士表示，短剧版权中心的核心工作，就是加强短剧版权管理，提高整体短剧的质量。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;《疾速追杀：芭蕾杀姬》定档 6 月 日前，《疾速追杀》系列新作《疾速追杀：芭蕾杀姬》中国内地定档 6 月 6 日上映，并发布定档海报。 影片根据德里克·科尔斯塔原创角色制作，讲述女孩伊芙在父亲惨遭杀害后，从芭蕾舞者化身冷血杀手，踏上复仇路的故事。 该片由伦·怀斯曼导演，谢伊·哈滕编剧，安娜·德·阿玛斯、安杰丽卡·休斯顿、加布里埃尔·伯恩、兰斯·莱迪克、诺曼·瑞杜斯、伊恩·麦克肖恩、基努·里维斯等出演。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:14:01 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c752c4be82a357a2f6c2f733cd12916</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：餐馆、熊家、一场、大胆、26</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625540</link>
      <description>&lt;div&gt;《熊家餐馆》第四季发布新预告 近日，剧集《熊家餐馆》第四季发布新先导预告，该剧将于 6 月 25 日开播。 该系列电视剧讲述一位年轻名厨被迫回到芝加哥接管亡兄遗下的餐馆而面对各种难关的故事；第一季于 2022 年 6 月 23 日于 Hulu 首播，第二季于 2023 年 6 月 22 日首播。 本季由克里斯托弗·斯托勒编剧并执导，杰瑞米·艾伦·怀特、阿尤·艾德维利、艾邦·摩斯-巴克拉赫等主演。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;《一场大胆的绚烂奇旅》曝先导预告 据守望好莱坞消息，奇幻爱情新片《一场大胆的绚烂奇旅》曝先导预告，正式版下周二发布。 影片聚焦两个陌生人和把他们联系起来的那趟不可思议的旅行；由郭共达执导，玛格特·罗比、科林·法瑞尔主演，菲比·沃勒-布里奇、莉莉·拉贝、朱迪·特纳-史密斯等也出演。该片将于 9 月 19 日北美上映。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;苹果将采用 iOS 26、macOS 26 命名 据彭博社消息，苹果正计划对其操作系统名称进行迄今为止最重大的一次变革。 知情人士透露，下一代苹果操作系统将以年份命名，而不是版本号。这也意味着当前 iOS 19 将命名为 iOS 26，其他系统也将保持一致的命名方式，如 iPadOS 26、macOS 26、watchOS 26、tvOS 26 和 visionOS 26。 据报道，苹果这一改变是为了统一其品牌，并减少可能让用户和开发者对其系统版本号产生的困惑。现如今，iOS、macOS、watchOS 等系统均采用了不同代的系统版本号。 另据此前报道，苹果将为 iOS 带来一套新的设计语言，名为「Solarium」，意为「阳光房」。 据悉，「阳光房」总体将会更光滑、现代，借鉴了 visionOS 的大量元素，也就是会使用更多三维立体毛玻璃的设计。 另据博主 lukosois 公布的一组 iOS 19 遐想图显示，新系统的整体 UI 设计将发生巨大改变，无论是从按键布局，还是显示方式——都会引入 visionOS 类似的毛玻璃、半透明、高亮边框等设计元素。 此前的消息只指出 iOS、iPadOS 和 macOS 会采用上述新设计（阳光房），而实际上它将拓展到所有苹果的操作系统上，包括 tvOS 和 watchOS 都将全部进行重新设计。与此同时，visionOS 新版也会有一些界面上的调整。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:14:01 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48070c57a0a33ea35aa37a5d8a72d356</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：苹果、马斯克、更新、R1、盘古</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625399</link>
      <description>&lt;div&gt;曝马斯克与苹果曾因卫星通信起争执 据 The Information 报道，马斯克曾在三年前向苹果提出了一个临时提议：希望 iPhone 的卫星通信功能能使用他旗下 SpaceX 所运营的 Starlink 服务（卫星互联网服务）。 当时，苹果正计划在 iPhone 14 系列中推出卫星通信功能，选择的合作商是 Globalstar，而 Globalstar 正是 Starlink 的竞争对手。 虽然马斯克看似伸出了「合作之手」，但实际上，苹果需要向 SpaceX 所提供的 18 个月服务独占期预付 50 亿美元，并且在独占期过后，苹果每年依然要向 SpaceX 支付 10 亿美元的 Starlink 服务费。 对于这一「伸手要钱」的行为，苹果选择了拒绝——公司与 SpaceX 无法达成协议。而据知情人士补充，马斯克因此也威胁苹果，称自己也要宣布一项与 iPhone 卫星通信类似的功能，并且还给苹果下「通牒」——72 小时内决定是否合作。 最终苹果还是没选择跟马斯克合作。在 2022 年 8 月 iPhone 14 发布前，马斯克也履行了他的「威胁」：SpaceX 宣布与美国手机运营商 T-Mobile 合作，并推出卫星通信功能。 因为合作失败，从那以后马斯克与苹果的关系变得紧张。多年来，马斯克一直就一系列问题与 iPhone「纠缠」，包括苹果 App Store 费用对其 X 社交媒体平台造成的负担。马斯克还曾暗示自己要造手机，以减少对苹果的依赖。 虽然没与 SpaceX 合作，但苹果内部依然对卫星通信功能十分看重。据苹果发言人表示，卫星通信能够在没有移动网络时给用户提供紧急服务，并且这些服务也已经挽救了生命。 报道还提到，苹果最初对布局太空层面通信服务的想法十分宏大。 知情人士透露，苹果早在 2015 年就曾与波音公司，对一项卫星互联网项目进行早期讨论，并计划发射数千颗波音卫星进入轨道。苹果还曾为该项目花费约 3600 万美元进行实验，原定计划 2019 年推出。但公司考量到与电信行业的关系，在 2016 年选择取消项目。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;DeepSeek R1 模型更新，实测能力更强 昨天，DeepSeek 官方推送通知，称 R1 模型已经完成小版本试升级。目前在官方网站、APP、小程序测试（打开深度思考）就能体验。 据悉，本次更新的版本名为「DeepSeek-R1-0528」，该模型具有 685B 规模，支持「BF16」，目前已上架 HuggingFace。这次更新很有可能已经用上了 3 月发布的 DeepSeek-V3-0324 模型，编程能力大大提升。 另据 LiveCodeBench 基准测试显示，DeepSeek-R1-0528 在多项测试中接近 OpenAI 的 O4-mini 和 O3，部分测试超越了 O3-Mini。 我们也在第一时间进行了实测，并用之前体验 Claude3.7 的一个 prompt（提示词）来测试： 「做一个带有动画效果的天气卡片，要求是使用 HTML、CSS 和基础 JavaScript，实现时间和天气信息的动态更新。」 大概十几秒就跑出来了，发现效果比之前好了不少，设计细节和交互动画都很在线。因此可以推断这次更新后 R1 编程能力有了明显增强，甚至可能可以跟刚发布的编程新王 Claude 4 一较高下。 我们后续还会继续测试 R1 这次还有哪些更新，也欢迎大家分享自己的实测体验，一起挖出更多有意思的功能更新。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;华为盘古模型亮相 日前，华为盘古团队正式公布了昇腾原生的分组混合专家模型——「盘古 Pro MoE」。据盘古团队介绍： 混合专家模型（MoE）在大语言模型（LLMs）中逐渐兴起，该架构能够以较低计算成本支持更大规模的参数，从而获得更强的表达能力。这一优势源于其稀疏激活机制的设计特点，即每个输入 token 仅需激活部分参数即可完成计算。然而，在实际部署中，不同专家的激活频率存在严重的不均衡问题，一部分专家被过度调用，而其他专家则长期闲置，导致系统效率低下。 为此，盘古团队提出了新型的分组混合专家模型（Mixture of Grouped Experts, MoGE），其在专家选择阶段对专家进行分组，并约束 token 在每个组内激活等量专家，从而实现专家负载均衡，显著提升模型在昇腾平台的部署效率。 据悉，盘古 Pro MoE 模型基于 MoGE 架构，团队构建了总参数量 720 亿、激活参数量 160 亿，并针对昇腾 300I Duo 和 800I A2 平台进行系统优化。 性能表现上，盘古 Pro MoE 在昇腾 800I A2 上实现了单卡 1148 tokens/s 的推理吞吐性能，并可进一步通过投机加速等技术提升至 1528 tokens/s，显著优于同等规模的 320 亿和 720 亿参数的稠密模型；在昇腾 300I Duo 推理服务器上，盘古团队也实现了极具性价比的模型推理方案。 团队研究表明，昇腾 NPU 能够支持盘古 Pro MoE 的大规模并行训练。多项公开基准测试结果表明，盘古 Pro MoE 在千亿内总参数模型中处于领先地位。 从官方给出的对比表格来看，盘古 Pro MoE 与 Qwen3-32B、GLM-Z1-32B、Gemma3-27B、Llama4-Scout 对比，在中文、英文、推理等多个领域均有超越。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:19:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52aff7b5a5217f41ba2858397a29eacd</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：AI、伟达、大疆、机器人、经销商</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625399</link>
      <description>&lt;div&gt;英伟达 CEO：各行业都还处于 AI 应用的起步阶段 昨日，英伟达公布了其 2026 财年第一季度财务业绩情况，具体来看： 营收 441 亿美元，环比增长 12%，同比增长 69%；数据中心收入 391 亿美元，环比增长 10%，同比增长 73%。 英伟达在财报中指出，因今年 4 月受到美国政府通知，限制其 H20 芯片对华出口，因此导致公司在这一季度因 H20 库存过剩而产生了产生了 45 亿美元的费用，也因此无法获得 25 亿美元的 H20 销售收入。 英伟达预计，下一季度（2026 财年第二季度）收入将达 450 亿美元，其中因受到美政府限制，H20 收入损失约 80 亿美元。 英伟达 CEO 黄仁勋表示，全球对英伟达 AI 基础设施的需求极为强劲，AI 推理 token 生成量在一年内激增 10 倍，并随着 AI Agent 成为主流，AI 计算需求也将加速增长。 黄仁勋指出，尽管 AI 快速发展，但全球各行业在 AI 应用方面还处于早期阶段，其认为未来还有巨大的潜力等待挖掘。 他强调，世界各国正将 AI 视为关键基础设施，如同电力和互联网一样，而英伟达正处于这场深刻变革的核心地位。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;大疆回应「入局扫地机器人」：敬请期待 日前，据中证金牛座消息，大疆扫地机器人产品已开始量产，预计 6 月发布。 据了解，大疆研发扫地机器人已超过四年，即将上市的产品是定位为中高端的扫拖一体机器人。 对于大疆进入扫地机器人领域的原因，知情人士透露，大疆要做空间智能探索者，除了空中空间，还有地面空间。大疆方面还希望积累多年的避障算法/传感器技术能够惠及更多消费者。 知情人士还透露，大疆不是盲目进入新赛道，公司将先在国内市场销售扫地机器人，目前大疆也已搭建了售后体系。 对于上述消息，大疆官方通过新浪科技回应称「敬请期待」。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;比亚迪回应「经销商集团暴雷」 近日，有关「比亚迪山东经销商集团济南乾城汽车贸易有限公司（简称济南乾城）资金出现问题」的消息引发各界关注。 据悉，济南乾城曾在 4 月 17 日发布的《关于处理三保服务事宜的解决方案》公告中提到： 近两年由于比亚迪经销商政策调整，对我司的现金流管理带来巨大压力。加之山东地区多个汽车经销商行业暴雷，当地银行融资政策保守，造成我司融资更加困难等系列影响，导致我司门店运营资金面临巨大挑战，不能及时向车友朋友处理退还三保费用问题。 对于上述情况，比亚迪集团品牌及公关处相关人士通过「封面新闻」作出回应称： 网传信息不属实。过去几年，比亚迪对经销商的政策连续且稳定。 据了解，上述提及的济南乾城由于盲目极速扩张并加杠杆运营，导致资金链出现问题。去年底以来，该经销商集团的部分 4S 店，已被当地其他经销商收购。 比亚迪方面表示，公司将对该经销商集团也在进行纾困支持，协助该经销商集团妥善处理其客户及员工的相关问题。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:19:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2cb1165e33fd6f377b6382db742b56e</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：产品、软件、雪佛兰、项目、AI</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625399</link>
      <description>&lt;div&gt;小米多款手机被列入《终止软件支持产品列表》 近期，小米安全中心更新了《终止软件支持产品列表》，以下是部分新增机型： 值得一提的是，小米的《终止软件支持产品列表》是指，该公司不再为进入终止软件支持产品列表的相关产品提供软件或固件更新（含安全性更新），也可能不再响应针对这些产品的安全漏洞报告。 目前，上述机型的国行版本仍然能够在官方获得硬件维修支持。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;雪佛兰被曝将退出中国市场 据「未来汽车 Daily」报道，目前雪佛兰尚未常规生产启动的项目已全部被无限期延迟，而在生产项目也很快就要退出生产线。 此前，上汽通用总经理卢晓曾表示，「雪佛兰品牌退出中国的传言是不实消息」，并承诺「不会放弃雪佛兰」。 而据接近上汽通用的内部人员透露，上述卢晓的表态仅指「不会放弃雪佛兰的现有用户」，上汽通用可以承接雪佛兰用户的售后保养。 据悉，目前雪佛兰尚未 SORP（常规生产启动）的项目已全部被无限期延迟，比如内部代号 C223、C1YC-2、D2UC-2 ICE 等车型。 上述三款车型曾在 2023 年前立项，并计划当年亮相/发布，但因内部原因而未能如期发布。其中 C223 为一款全新纯电动 SUV 车型（探界者 EV）。 知情人士解释，因 2023 年雪佛兰销量下滑，通用集团出于降本考量叫停了很多项目，叠加雪佛兰销量的困顿，这三款车型就被「打入冷宫」。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;字节跳动内部禁用多个第三方 AI 编程工具 据《蓝鲸新闻》消息，字节跳动安全与风控部门日前发布邮件称， 出于对防范数据泄露风险的考虑，自 6 月 30 日起，将在内部分批次禁用第三方 AI 开发软件，包括 AI 编程工具Cursor、Windsurf 等，并将字节旗下的编程助手 Trae 作为替代方案。 据了解，Trae 于 3 月正式推出国内版，其配置 Doubao-1.5-pro 模型，并支持切换满血版 DeepSeek R1、V3 模型。 据官方介绍，Trae 定位「智能协作 AI IDE」，以「人机协同、互相增强」为核心理念，对代码补全、代码理解、Bug 修复、基于自然语言生成代码等开发过程全场景都有非常好的适应性。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:19:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb8398ac3932466e5edaa29bf31d1afb</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：机器人、地瓜、视频、腾讯、眼镜</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625399</link>
      <description>&lt;div&gt;地瓜机器人完成 1 亿美元融资 5 月 28 日，地平线机器人-W 旗下地瓜机器人宣布完成 1 亿美元 A 轮融资。 据悉，本轮融资获得海内外众多投资机构青睐，由高瓴资本、五源资本、线性资本、和暄资本、九合创投、Vertex Growth 等投资机构共同参投，为地瓜机器人加速构建具身智能生态版图注入强劲动力。 官方介绍，地瓜机器人目前已独立运营一周年。自成立以来，地瓜机器人始终承载着「成为机器人时代的 Wintel」的品牌初心，致力构建软硬一体、端云协同的全链路开发基础设施。 目前，地瓜机器人构建了覆盖芯片、算法到软件的完整产品体系，并针对智能机器人从消费到工业领域快速涌现且不断细分的场景化需求，形成了覆盖 5-500 TOPS 各算力段的完整产品布局。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;腾讯混元语音数字人模型宣布开源 视频号 5 月 28 日，腾讯混元发布并开源语音数字人模型 HunyuanVideo-Avatar。 据介绍，HunyuanVideo-Avatar 基于腾讯混元视频大模型（HunyuanVideo）及腾讯音乐天琴实验室 MuseV 技术联合研发，支持头肩、半身与全身景别，以及多风格、多物种与双人场景，面向视频创作者提供高一致性、高动态性的视频生成能力。 用户可上传人物图像与音频，HunyuanVideo-Avatar 模型会自动理解图片与音频，比如人物所在环境、音频所蕴含的情感等，让图中人物自然地说话或唱歌，生成包含自然表情、唇形同步及全身动作的视频。 现在，HunyuanVideo-Avatar 的单主体能力已经开源，并在腾讯混元官网上线，用户可以在 PC 端「模型广场」中体验。目前支持上传不超过 14 秒的音频进行视频生成。后续将逐步上线和开源其他能力。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;💡 李未可 CEO：AI 得最佳载体是眼镜 日前，李未可科技 CEO 茹忆接受了《第一财经》的采访，并在采访中畅聊了很多关于智能眼镜的现状与发展未来。 茹忆提到，AI 一定是未来十年人类最重要的驱动力量，那么大语言模型落地最佳的载体就是眼镜。其解释称，因为眼镜离人类的交互器官最近，和人沟通交流是最适合的，没有其他更好的设备了。茹忆「大胆」发言称： 如果说 AI 时代，所有硬件都值得被重做一次，那么第一个要被升级的就是眼镜。 对于「最失败的超前案例」——Google glass，茹忆则表示「2012 年对智能眼镜有点太早了」。他分析表示，近几年随着技术发展，再加上大模型预言，AI 开始能真正和人交互，智能眼镜的 timing 到了。 对于智能眼镜的未来发展，茹忆则从「过去的十年」开始分析：手机变成了智能手机，电视变成了智能电视。因此他认为，未来十年，眼镜也一定会智能化。同时茹忆表示，公司未来要做「真正轻薄、可戴一天」的智能眼镜。 茹忆还虚拟「构建」了一下未来的 AI 场景：我们通过 AI 眼镜，可以重构智能穿戴生态，让一个轻薄穿戴设备背后的 AI，成为一个真能帮到我们日常工作生活的 Agent（智能体）。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:19:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c7c5563efd1a5b465a5539e7513ae03</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：荣耀、400、版本、M03、模型</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625399</link>
      <description>&lt;div&gt;荣耀发布 400 系列新机，还进军机器人业务 5 月 28 日，荣耀终端正式发布旗下荣耀 400 系列新机，先看价格： 荣耀 400 系列采用 6.55 英寸荣耀绿洲护眼直屏；全系采用行业首创精研雾面金属中框；提供海风蓝、揽月银、流沙粉、幻夜黑四款配色。 影像方面，荣耀 400 全系搭载 2 亿 AI 超清主摄，荣耀 400 Pro 还支持档位唯一的 6X 超清长焦人像；另外，新机超清 Live 实况照片效果全面升级，首发安卓 4K 超清 Live 实况拼图和动态壁纸锁屏功能。 续航方面，荣耀 400 全系搭载 7200mAh 第三代青海湖电池；充电方面，荣耀 400 Pro 提供了 90W 有线超级快充和 50W 无线超级快充，荣耀 400 支持 80W 有线超级快充。 性能上，标准版全球首次搭载高通骁龙 7Gen4 处理器，Pro 版搭载满血版第三代骁龙 8 旗舰芯片，内置荣耀自研幻影引擎。 另据证券时报消息，荣耀 CEO 李健在本次发布会上展示了其员工与机器人研发的故事，并宣布了荣耀已进军机器人。据了解，李健还在本次发布会上展示了机器人，起跑步速度已经达到 4m/s，打破了此前的机器人行业记录。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;1 小时大定超 1.2 万台，小鹏 M03 新版本上市 昨晚，小鹏汽车正式公布旗下 MONA M03 车型新版本，售价为 11.98 万元起，其中带智能辅助驾驶的 Max 版本价格下探至 12.98 万元。 据介绍，小鹏 MONA M03 Max 版本搭载同级唯一「无需记忆、不限路线、不限里程」的城市智能辅助驾驶，并全球首发无感知人机共驾。值得一提的是，Max 版本拥有 508 TOPS 算力、端到端大模型、AEB 最高停车速 130km/h。 设计方面，小鹏 M03 新增星暮紫、微月灰、星雨青三款外饰配色和拂晓紫内饰配色。座椅舒适配置上，小鹏 M03 新版新增了主驾三气袋腰托，Max 版本在原有基础上升级了电容方向盘。 新车的智能座舱全面升级 AI 天玑系统，行业首发搭载 XOS 5.7.0，支持智慧场景个性化定制，1000+ 种场景随心组合。 据小鹏汽车消息，MONA M03 1 小时大定达到 12566 台，超过去年上市同期 Max 版本订单占比 83%。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;蚂蚁百灵发布新款多模态大模型 5 月 28 日，蚂蚁百灵大模型（Ling）团队今天正式开源统一多模态大模型 Ming-lite-omni。 据介绍，Ming-lite-omni 是一款基于 Ling-lite 构建的 MoE 架构的全模态模型，其总参数 22B，激活参数 3B。其支持「跨模态融合与统一」「理解与生成统一」。 在多项理解和生成能力评测中，Ming-lite-omni 以仅 3B 的参数激活量， 性能与 10B 量级领先的多模态大模型相当或更优。官方表示，这也是目前已知首个在模态支持方面能够与 GPT-4o 相媲美的开源模型。 另外，蚂蚁百灵大模型团队还将持续优化 Ming-lite-omni 在全模态理解和生成任务上的效果，并提升 Ming-lite-omni 的多模复杂推理能力；同时也会训练更大尺寸的全模态模型Ming-plus-omni， 以期进一步解决更多高度专业化或领域化的复杂交互问题。 Ming-lite-omni 当前模型权重和推理代码已开源。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:19:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9a606d10856dfc1d37cbfca5268cc30</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：Kilburn、III、苹果、游戏、城市</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625399</link>
      <description>&lt;div&gt;Marshall 推出便携音箱 Kilburn III 日前，Marshall 推出 Kilburn 系列蓝牙音箱新品——Kilburn III。 据介绍，Kilburn III 不仅具备出色的蓝牙续航能力，还搭载 360° 环绕立体声技术，结合无盲区的立体声布局，无论用户身处空间的哪个角落，都能清晰聆听到音乐节拍。 Kilburn III 还经过精心设计，延续了 Marshall 的传奇之声，声浪澎湃震撼，即便高音量播放，也毫不影响音质表现。 外观上，Kilburn III 延续了 Marshall 的家族设计，并在实体控件、便携提带等地方精心设计。另外，该款音箱还支持 IP54 防尘防水。 售价方面，Kilburn III 售价为 2899 人民币，目前已在官网首发（5 月 28 日），5 月 31 日在全平台官方以及授权渠道发售。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;苹果将推出游戏专用 App，主打全平台体验 据彭博社消息，苹果计划在其设备上推出一款专门用于电子游戏服务的 App，试图向游戏玩家和开发者推销其作为市场领导者的理念。 知情人士透露，苹果将在今年稍晚时候，在 iPhone、iPad、Mac 和 Apple TV 中预装上述 App。该 App 可能会有一个单独的启动界面，并且能汇集玩家在游戏内的成就、排行榜、社交和其他活动内容。 该 App 还将会拥有类似 App Store 中的编辑推荐内容，并且苹果还将借此平台推广自家的游戏订阅服务「Arcade」。值得一提的是，苹果在 2010 年推出的游戏社交平台「Game Centrer」也可能会被上述 App 替代。 报道还指出，任天堂 Switch 2 游戏机的发售日期正好卡在了苹果 WWDC 开发者大会举行的日期前，而本次 WWDC 2025 上，也有望见到上述 App 亮相。 另外，苹果还将计划在 Mac 上推出一个游戏安装软件，允许用户从 App Store 以外的渠道进行游戏下载、安装。 近期，苹果还收购了团队规模仅有 2 人的游戏工作室 RAC7 Games。值得一提的是，这也是苹果首次收购游戏工作室。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;2025 新一线城市公布：合肥亮眼 5 月 28 日，「第一财经日报」公布了《2025 新一线城市魅力排行榜》，具体来看： 15 座新一线城市依次为：成都、杭州、重庆、武汉、苏州、西安、南京、长沙、郑州、天津、合肥、青岛、东莞、宁波与佛山。 与上一年相比，最大的变化来自合肥。它超越了本在其之前的东莞、无锡、宁波、青岛等一批城市，一跃上升了 4 名，来到了新一线城市第 11 名的位置。这也是自榜单推出 10 年以来，合肥所达到的最高名次。 另外，位列第 19 名的佛山，从上年的 20 名重回 15 座新一线城市中。 报告还提到，一线城市、新一线头部城市的排名结构已趋向稳定。报告指出，十年前人们还在质疑是否能真正成长为「下一代的全能型城市」的成都与杭州，如今这样的分歧明显越来越少了。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:19:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eecb5424aca53ce4c56f7cfc40467e5a</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：抖音、运动员、超人、DC、张国荣</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625399</link>
      <description>&lt;div&gt;抖音回应运动员被网暴：严厉打击相关行为 日前，有网友反映称，抖音有不少用户对中国女子跳水运动员陈芋汐进行言语攻击等网暴行为。 对于上述情况，抖音黑板报昨日发文回应表示，经核查，平台已全面清理针对相关运动员的攻击、侮辱、极端、不友善言论。 抖音方面强调，平台持续针对体育饭圈现象展开专项治理，严厉打击涉体育领域的网暴、诽谤、煽动对立和非理性追星行为。 同时，平台也呼吁广大用户理性表达支持，抵制网络戾气。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;《超人》内地定档 淘票票 5 月 28 日，DC 超级英雄电影《超人》中国内地定档 7 月 11 日，与北美同步上映。 据悉，该片是新 DC 宇宙开篇之作，故事将会聚集到超人早年岁月之中。 影片由 DC 影业出品，詹姆斯·古恩编剧并执导，大卫·科伦斯韦、蕾切尔·布罗斯纳罕、尼古拉斯·霍尔特、艾迪·盖瑟吉、安东尼·卡里根等主演。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;张国荣主演，《星月童话》将于 6 月重映 淘票票 日前，张国荣主演的电影《星月童话》宣布将于 6 月 14 日重映。 影片讲述达也决定带着未婚妻瞳去香港定居，却遇车祸离世，瞳悲痛中意外偶遇与未婚夫长相一模一样的家宝，遂展开追逐，在拒绝与接受的较量中，两人产生了感情。 该片由李仁港执导，张国荣、常盘贵子、杨紫琼主演，此前于 1999 年 4 月 1 日中国香港上映。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:19:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fca2891c7c77acf5de66394d6695ea2c</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：阳光、俱乐部、小米、YU7、实习</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625399</link>
      <description>&lt;div&gt;《阳光俱乐部》公布定档海报 昨日，电影《阳光俱乐部》正式发布定档海报，宣布 6 月 28 日全国上映。海报整体色调为黄橙色，如阳光雨倾泻而下。 该片讲述了吴优无忧无虑与母亲相依为命，在其加入阳光俱乐部成为高级合伙人后母亲患病，他坚信生命有奇迹，带着母亲踏上寻觅阳光之旅的故事。 《阳光俱乐部》由魏书钧、翟义祥编剧，魏书钧执导，黄晓明、陆小芬、祖峰主演的剧情电影，于 2024 年 6 月 16 日在上海国际电影节上映。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;小米卢伟冰：小米 YU7 上市不会影响 SU7 销量，后者也不会降价 昨日，小米公司公布了其 2025 年第一季度财报信息，具体来看： 总营收 1113 亿元，连续两个季度超千亿，同比增长 47.4%；经调整净利润 107 亿元，首超百亿，同比增长 64.5%。智能电动汽车及 AI 等创新业务收入 186 亿元，保持稳健增长。 其中，手机、汽车、大家电三大增长曲线强劲增长，全品类高端化加速落地。 财报中显示，小米智能手机市场份额在今年一季度重回中国第一——中国大陆智能手机市场占有率达 18.8%，排名第一。全球智能手机出货量更是达到 4180 万台，连续七个季度同比增长。 汽车业务方面，小米实现了单季交付 75869 台的成绩，并连续 6 个月单月交付超 2 万台。本月，小米 YU7 车型正式亮相，预计 7 月正式上市。 对于「YU7 是否会影响 SU7 销量」这一问题，小米集团总裁卢伟冰在 2025 年一季度业绩电话会上表示，YU7 上市完全不影响 SU7 销量，或者说需要降价去促销。 卢伟冰进一步解释称，因为小米汽车今天产能依然严重不足，交付周期还是非常长。同时他觉得，YU7 和 SU7 两款车型是同平台的，都是摩德纳技术架构，新车产能的复用性和核心器件的复用性非常的高。 卢伟冰还坦白表示，公司现在也没法预估未来 SU7 和 YU7 的占比结构，特斯拉 Model 3 和 Model Y 可作为参考。 针对 AI 规划布局，小米方面也在电话会上进行了透露： 公司认为基座大模型很重要，所以会做投入。 此外对于小米而言基座模型最重要的是和公司业务场景结合，手机是其中之一的终端设备。 同时小米方面也强调，手机不是唯一，小爱同学还有很多场景延伸的机会。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;多家公司回应「银行大额存款提供实习机会」 近期，有消息称多家公司、银行推出实习计划，通过银行大额存款可获得实习机会。该消息波及字节跳动、兴业银行、中信建投证券等各公司、银行机构。 昨日，字节跳动招聘发文回应了上述消息，并澄清称「相关传闻均不属实」。字节跳动强调，公司实习岗位录用均需符合公司业务招聘需求。字节跳动还表示，2025 ByteIntern 实习生招聘、TopSeed 人才计划、筋斗云人才计划正在正常进行中。 而据中信建投证券官网提示显示，公司关于校园招聘（含实习）的信息仅通过官网「诚聘英才」和官方微信公众号「中信建投招聘」「中信建投人力服务」发布与收集，请申请者务必通过官方渠道求职。 中信建投证券还提醒，公司未与任何其他第三方建立任何形式的内推简历合作关系，不存在「保过」「留用」「付费内推」「付费实习」「兼职」等方式；亦未编辑或出版任何招聘考试参考资料，未向任何机构提供校园招聘考试资料和信息。该公司强调，所有上述情形均为骗局，请勿轻信。 据新京报昨日消息，兴业银行就「新存千万元可推名企实习」的争议回应称，近期该行私人银行部推出菁英企业实习计划，引发公众关切和媒体报道。该行对该项目在推广中表述不完整造成的误解，深表歉意。 兴业银行表示，该项目是该行私人银行部面向高净值客户提供的增值服务，委托第三方机构执行。 第三方机构通过公开渠道，收集优质企业的实习岗位信息，推荐给客户，并为客户提供职业能力评估和培训辅导等服务，帮助申请人更好地匹配实习岗位需求。至于申请人是否可获得实习机会，由面试企业最终决定。 鉴于该项目引起争议，经审慎评估，兴业银行已暂停该项目。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:19:59 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2786c00437ca4bfb3e5679b9a1515c28</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：夸克、模型、星舰、SpaceX、Meta</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625216</link>
      <description>&lt;div&gt;夸克健康大模型通过副主任医师考试，多门学科超合格线 5 月 27 日，夸克健康大模型在 12 门国家副主任医师职称考试中成绩超过合格线，成为国内首个成功跨越这一门槛的大模型。 据悉，夸克健康大模型以通义千问为基础，通过海量的高质量数据构建和多阶段后训练策略实现了此次突破。 全新的大模型能力已经可以直接通过夸克搜索调用。用户在使用中会发现，对于严肃医疗问题夸克会通过先分析后搜索，动态检索书籍、指南、药品说明书、医典论文等。这种高搜商的策略显著的提升了复杂病例的准确率。 此次副主任医师职称考试评测覆盖了 12 个常用学科，包括全科医学、普通内科学、普通外科学、妇产科学等。在上述学科领域，夸克健康大模型均超过合格线，并在全科医学、肿瘤内科学等 4 个学科达到主任医师及格线。 在初级与中级职称考试中，更小尺寸的夸克健康大模型相比满血版基础模型最高领先 7 分和 10 分左右。进入难度显著提高、强调临床综合运用的副高职称考试时，夸克最高领先幅度扩大至 30 分。这项研究验证了垂直模型在性能提升上具备巨大潜力。 面对多选题与病例分析题这两类「误判率最高」的问题时，夸克借助「医疗长思考」机制，在多选题领域达到 71%；在病例分析题中，夸克通过检索增强与分步推理组合策略，将正确率提升至 53%。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;SpaceX 星舰第九次试飞 刚刚，SpaceX 星舰第九次测试飞行任务点火发射升空，但最终在发射 30 分钟后，二级火箭在太空失去控制。 随后，SpaceX 官方发文称，星舰目前已在太空中解体，已正式失去与星舰的联系。 据悉，此次飞行使用编号为「Ship 35」的星舰飞船与「Booster 14-2」的超级重型助推器。 在本次试飞任务中，SpaceX 首次尝试重复使用其第一级超重型助推器，本次执飞型号 33 台猛禽发动机中有 29 台用于重复使用。值得一提的是，「Booster 14-2」为第七次试飞任务的一级助推器。 本次测试目标将包括实现轨道速度、释放 Starlink 模拟卫星以及完成受控的水上溅落。上述目标旨在解决第七、八次飞行中，飞船在重返大气层过程中解体的问题。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Meta Llama 团队被曝分崩离析，多位研究员加入 Mistral 日前，据 Bussiness Insider 报道，Meta 旗下开源模型 Llama 开发团队的多位初始研究员已离职。 据悉，此前 Llama 模型于 2023 年向公众展示的里程碑论文中，14 位署名作者目前仅剩 3 位仍在 Meta 工作，分别是 Hugo Touvron、Xavier Martinet 以及技术项目主管 Faisal Azhar。 据悉，离开的多名研究员有不少加入 Llama 的竞争对手公司或选择自立门户。其中不少研究员选择加入了法国 AI 初创公司 Mistral。值得一提的是，Mistral 由两名前 Meta 研究员共同创立，同时他们两个也是 Llama 的关键架构师之一。 报道指出，Llama 多位研究员离职也引发了大众对 Meta 在面对内外部压力时，是否能留住 AI 领域顶尖人才的疑问。 据《华尔街日报》日前报道，Meta 此前因 Llama 4 系列模型发布后，遭受到严重的「丑闻」事件，从而导致内部员工对该系列最大、最强性能的模型——Behemoth 产生担忧，害怕再次遭受到这一不堪经历。最终 Meta 计划延迟 Behemoth 的推出。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:16:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bf7d29d231bd3cc02e4e7715d2c148c</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：AI、人文、AI、快手、智能</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625216</link>
      <description>&lt;div&gt;小红书成立「hi lab」，称要对 AI 做人文训练 据「新皮层」获悉，小红书已将内部大模型技术与应用产品团队升级为「hi lab」（人文智能实验室，Humane Intelligence Lab）。 同时，小红书于今年年初开始组建「AI 人文训练师」团队，邀请有深厚人文背景的研究者与 AI 领域的算法工程师、科学家共同完成对 AI 的后训练，以训练 AI 具有更好的人文素养以及表现上的一致性。而这个「AI 人文训练师」团队也隶属于「hi lab」。 小红书称，hi lab 希望通过创造更多样的智能形式——包括人际智能、空间智能、音乐智能等，进一步拓展人工智能和人机交互的边界。筹建「AI 人文训练师」的最终目标是「让 AI 成为人类自然且有益的伙伴」。 据悉，小红书于去年 4 月开始测试自研大模型，并在 8 月上线了基于该模型的独立 AI 聊天机器人应用「点点」。 今年 3 月，小红书将「点点」以评论员的身份「安排」在了用户的评论区并参与互动。但「点点」在上线测试一周后，被小红书撤出了评论区。 小红书内部人士透露公司的目标——AI 不能只有机灵，还需要有「深厚的人文训练」，进入「价值观层面」。 昨日，小红书与复旦大学宣布在 AI 人文训练方面达成合作：小红书 hi lab 与复旦大学哲学学院共同成立「AI 人文人才训练营」，展开与 AI 后训练相关的人文课题共创，培养「AI+人文」复合型人才。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;快手：一季度可灵 AI 营业收入达 1.5 亿元 昨日，快手科技发布 2025 年第一季度业绩报告： 公司总营收达 326 亿元，同比增长 10.9%；经调整净利润达 46 亿元，经调整净利润率达 14%。 线上营销服务、直播和其他服务（含电商）收入对季度收入的贡献占比分别为 55.1%、30.1% 和 14.8% 快手表示，本季度公司在 AI 驱动与生态协同中再次展现出强劲的增长韧性：可灵 AI 全球用户规模突破 2200 万，单季营收达 1.5 亿元。 据悉，作为快手 AI 战略的核心，可灵 AI 于 4 月正式推出了 2.0 模型，其在动态质量、语义响应、画面美学等维度均保持全球领先。快手强调，可灵 AI 正朝着成为 AI 时代视频创作新基础设施的目标加速迈进。 另外，2025 年一季度，快手线上营销收入达 180 亿元，AIGC 内容生产、投放 Agent、营销推荐大模型和出价推理大模型，正全面重塑快手上的商业经营。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;我国首个软件开发 AI 智能体标准发布 日前，中国信息通信研究院与中国工商银行、北京兴云数科技术有限公司、北京百度网讯科技有限公司牵头，联合农业银行、腾讯、阿里、华为等二十余家头部企业共同编制《面向软件工程智能体的技术和应用要求 第 1 部分：开发智能体》（标准编号 AIIA/T 0219-2025），现正式发布。 据悉，本次软件开发 AI 智能体标准的发布，旨在规范 Agent 的能力建设，加速其在软件工程领域的落地，推动智能化软件工程（AI4SE）行业健康有序发展。 本标准围绕技术能力、服务能力两大维度，提出了开发智能体的能力建设和应用要求： 本次标准实施，一方面，可为企业开发智能体提供能力建设指导，助力产品快速迭代；另一方面，可为企业提供技术选型参考，推动开发智能体的落地应用。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:16:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64650e36a87ae9e1353d6fad41b8a48b</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：SAP、AI、AI、人类、雷鸟</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625216</link>
      <description>&lt;div&gt;SAP 与阿里巴巴达成云和 AI 战略合作 5 月 27 日，阿里巴巴集团与 SAP 宣布达成战略合作，将 SAP 行业领先的企业级软件与阿里云基础设施及 AI 能力结合，加速企业客户的创新和数字化转型。 具体来看，SAP 将探索接入通义千问大模型，并支持企业在阿里云上部署 SAP ERP 云及 SAP ERP 私有云版本。双方将共同扩展企业级市场客户，初期聚焦于中国市场，并逐步扩展至东南亚、中东和非洲。 另外，SAP 探索将通义千问大模型接入 SAP AI Core 中的生成式 AI Hub， 使企业客户可以在 SAP 应用及定制 AI 应用中使用本地化生成式 AI 功能。 阿里巴巴集团董事会主席蔡崇信表示，「与 SAP 的合作，进一步增强了我们用世界级技术赋能全球企业的决心。」&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;💡 Anthropic 核心成员：两年后，AI 将有能力自动化几乎全部白领工作 日前，Anthropic 核心技术成员 Sholto Douglas 接受了《Unsupervised Learning》的采访，他在采访中提到了「AI 在未来是如何为人类工作，又是如何与人类生存」等各种看法。 采访中最为惊人的就是 Douglas 对 AI 胜任人类工作的预测：2027 年-2028 年，AI 模型将具备自动化几乎所有白领工作的能力。其进一步解释，这一进展并非科幻，而是基于当前模型在任务复杂度与持续行动能力上的飞速提升。 同时，Douglas 也谈及了 AI 胜任人类工作最大的一个环节——AI Agent。其认为，Agent 的核心障碍是「可靠性」。其表示，虽然目前模型并非百分百可靠，但所有数据、趋势都在证明，人类正在朝着「专家级」甚至是「超人类级别」的目标前进。 值得一提的是，Douglas 还在采访中提到了 AI 对 GDP 的影响。其预测，AI 对全球 GDP 的初步影响可能堪比「中国崛起」对世界经济的重塑影响，并且速度还将会更快。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;开启后智能手机时代，雷鸟 X3 Pro AR 眼镜发布 昨晚，消费级 AR 领先品牌雷鸟创新 RayNeo 举行新品发布会，推出革命性 AR 眼镜雷鸟 X3 Pro、新一代口袋电视雷鸟 Air 3s 系列，以及 AI 拍摄眼镜雷鸟 V3 Slim 等多款新品。 雷鸟 X3 Pro，首发定价为 8999 元起： 雷鸟 Air 3s 系列： 雷鸟 V3 Slim，售价 1799 元起：&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:16:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8247409f6f24340332874e6b038b5d70</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：至尊版、Ace、AI、产品、功能</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625216</link>
      <description>&lt;div&gt;一加 Ace 5 至尊版发布 5 月 27 日，一加正式发布旗下一加 Ace 5 至尊版/竞速版两款新机，先看售价： 外观设计方面，两款新机都采用左上角竖置后摄镜头模组，为椭圆跑道形；配备直边中框；至尊版提供「燃力钛」「清风蓝」「幻影黑」配色，竞速版提供「逐浪白」「磐石黑」「旷野绿」配色。 性能上，Ace 5 至尊版搭载的联发科天玑 9400+ 处理器，搭配电竞 Wi-Fi 芯片 G1 和灵犀触控芯；Ace 5 竞速版搭载联发科天玑 9400e 处理器，同样配备 G1 和灵犀触控芯；两台新机均支持风驰游戏内核，至尊版还配备全新的冰河散热系统。 电池方面，至尊版采用 6700mAh 冰川电池+100W 超级闪充，支持旁路充电；竞速版配备 7100mAh 超大电池容量。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;AI 编程产品「YouWare」正式上线 5 月 27 日，AI coding 社区型产品 YouWare 正式进行了品牌官宣。 据介绍，YouWare 由创始人兼 CEO 明超平（Leon Ming）在今年 3 月份打造，是全球首个链接 AI Coding 创作者的创意平台，致力于帮助普通用户通过 AI Coding 将创意和灵感迅速转化为作品。 YouWare 拥有「代码快速转化与分享」「自然语言生成网站」「一键美化作品」「创意流动与共创」「和谐社区环境」「自主控制作品曝光」和「创作激励体系」七大产品亮点。 为了优化用户创作体验，YouWare 自主研发前端 Sandbox 引擎。这一举措将编辑器的启动时间从 60 秒缩短至 5 秒，加载成功率提升至 90% 以上，支持完整运行 HTML / TSX 文件并提供实时可视化预览。 Sandbox 架构还具备高可扩展性，支持大规模并发运行实例，确保平台在高峰期也能稳定快速响应。同时，它还支持局部元素选中与 AI 对话式编辑，实现所见即所得的创作方式。 值得一提的是，创始人明超平曾在一加手机担任手机影像产品经理，在字节跳动负责剪映/Capcut 手机端工具，在月之暗面做过核心产品负责人。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;腾讯客服：朋友圈暂无查询访客功能 近日，社交平台上新增了不少「微信朋友圈能查看访客记录」的相关内容，并附带相关使用教程。但据实际观察发现，所谓的「使用教程」实际上是跳转第三方小程序或者相对应的推广引流内容。 对于「微信朋友圈能看访客记录」这一消息，腾讯客服工作人员回应称：微信暂无查询访客功能。客服人员还强调，不建议轻信此类消息，以免造成资金损失。 微信除了「朋友圈访客记录」这一经常登上热搜的功能以外，还有讨论度极高的「消息已读」功能。 上月，「腾讯客服回应微信开通已读功能」冲上热搜。随后，腾讯公关总监张军发文表示，「已读」功能会增加接收者的心理负担和社交压力，其强调「从一开始微信就坚定不移地不提供这个功能，以后也不会」。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:16:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10acced8d7e903a0a0a9f2ea8314841e</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：开盒、网信、东来、Umall、咖啡</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625216</link>
      <description>&lt;div&gt;中央网信办：要求多家网站平台治理「开盒」问题 昨日，中央网信办专门印发通知，从阻断「开盒」信息传播、完善预警机制、加大惩治力度、优化保护措施、加强宣传引导等多个维度明确工作要求，督促各地网信部门、各网站平台进一步强化「开盒」问题整治工作。 通知中指出，要求微博、腾讯、抖音、快手、百度、小红书、知乎、哔哩哔哩、豆瓣等多家重点网站平台，对照通知抓好各项任务落实，切实履行主体责任，以「零容忍」态度坚决打击「开盒」乱象。 中央网信办强调，利用「开盒」等方式非法获取并公开他人个人信息，涉嫌违法犯罪，性质极为恶劣。下一步，中央网信办将继续坚持高强度打击和高力度保护并重，着力做好「开盒」问题整治工作，具体工作内容如下：&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;胖东来否认产品「出海」至澳洲：没有海外渠道合作 据北京商报消息，近日有网友称胖东来自营商品已进军澳洲，澳洲华人超市品牌 Umall（今日优选）宣布与胖东来达成独家合作，并上架了 12 款胖东来自营品牌 DL 的热门产品。 据我们实际观察发现，Umall（今日优选）确实有胖东来的 DL 系列商品销售，并且号称「全澳独家」。另外，在 Umall（今日优选）的 App 介绍页中，Umall 也打出了「胖东来悉尼独家」等相关文案。 对于上述情况，胖东来时代广场超市部的工作人员通过报道回应称，Umall 不是胖东来，也并没有合作。工作人员对商品来源作出推测：商品应该是其他渠道购买的，采购过去并在其店铺销售。 工作人员强调，胖东来目前只有许昌和新乡两个地区有店，未与任何海外渠道合作，后续会反馈法务部门进行维权处理。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;瑞幸咖啡接入豆包大模型 日前，瑞幸咖啡在官方 App 和微信小程序正式上线首个 AI 智能体（1.0 版）。 据介绍，该智能体由瑞幸咖啡与火山引擎联合打造，通过接入豆包大模型，能够实现语音下单、猜你喜欢、点单更省时等功能，为用户带来「动动嘴就能点咖啡」的全新咖啡消费体验。 依托豆包大模型更强的 AI 能力，瑞幸咖啡 AI 智能体搭载「意图识别」与「槽位抽取」两大核心技术「引擎」，能基于用户历史订单数据，精准预测消费者的点单偏好。 另外，火山引擎利用声音复刻技术，赋予 AI 亲切自然的语音风格，不仅能提升点单趣味性，也让科技服务更有「人情味」。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:16:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b5635530498d2ba886552f328ce5fe9</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>ifanr早报：内地、电影、影片、暑期、海报</title>
      <link>https://www.ifanr.com/1625216</link>
      <description>&lt;div&gt;4K 修复版《淘金记》计划内地上映 据守望好莱坞消息，三部本届戛纳电影节亮相影片——《情感价值》《恋爱裁判》《淘金记》（4K 修复版）计划在中国内地上映。 报道指出，三部电影已由贾樟柯联合创办的电影公司浪漫电影发行科拿下内地发行权。据悉：&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;超 40 部影片锁定暑期档 据央视新闻消息，截至目前，已有超 40 部中外影片锁定暑期档，涵盖历史、悬疑、动作、喜剧、动画等多个类型。 报道指出，目前已有《时间之子》《戈壁行者》《潜艇总动员：冒险岛》《碟中谍 8：最终清算》等十余部影片定档端午，为暑期档的到来提前预热。 值得关注的是，历史题材影片备受期待，《东极岛》等相关历史题材影片将在暑期档上映，社会关注度较高。 其中，影片《731》备受关注。电影由姜武、王志文、李乃文主演，以「九一八」事变后，侵华日军在中国秘密建立「731」部队进行的细菌实验为背景，揭露「731」部队的滔天罪行。 此外，今年暑期档国产影片还有《长安的荔枝》《恶意》《浪浪山小妖怪》等活力电影，以及《哆啦 A 梦：大雄的绘画奇遇记》《新·驯龙高手》等多部进口影片。 据中国电影报副总编辑张晋锋预测，今年暑期档电影市场的特质，叠加中国电影消费年的系列惠民举措，将共同为暑期电影市场注入强劲动能，激发电影消费市场的新增长潜力。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;喜剧片《好运》首曝海报 日前，喜剧片《好运》首曝海报。其中，海报中出现了经典美式中餐的「幸运饼干」。影片将讲述好心但笨拙的天使 Gabriel 卷入了一个打零工的人和一个富有资本家的人生。 该片由阿兹·安萨里执导，塞斯·罗根、基努·里维斯、柯柯·帕尔莫、吴珊卓出演，将于 10 月 17 日北美上映。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 09:16:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ceac54260fdd6de15dcaf34fef571dd4</guid>
      <source>ifanr早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>派早报：发布、鸿蒙、编辑、Google、DeepSeek</title>
      <link>https://sspai.com/post/99850</link>
      <description>&lt;div&gt;鸿蒙智行尊界 S800 发布上市 5 月 30 日，鸿蒙智行发布尊界品牌旗下首款车型 S800。 夏普发布 AQUOS R10 与 AQUOS wish5 手机 夏普于 5 月 29 日与 28 日分别发布 AQUOS R10 与 wish5 手机。 派早报：鸿蒙智行尊界 S800 发布上市，夏普发布新款手机等 马斯克宣布推出 XChat  派早报：鸿蒙智行尊界 S800 发布上市，夏普发布新款手机等 Apple 就欧盟《数字市场法案》互操作性规则提起上诉  派早报：鸿蒙智行尊界 S800 发布上市，夏普发布新款手机等 两国联合查封恶意软件测试服务 AVCheck  派早报：鸿蒙智行尊界 S800 发布上市，夏普发布新款手机等 微软更新 Windows 11 最低系统要求页面 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Google 宣布改版照片编辑器 2025 年 5 月 29 日，适逢 Google Photos 上线十周年，Google 宣布推出全新改版的照片编辑器，重点强化 AI 功能，并简化整体界面设计。 新版编辑器将进一步整合智能工具，以提升用户编辑效率与体验。底部导航统一为「分享」「编辑」「添加到」「删除」四个选项；在编辑界面中，裁剪、翻转、旋转等基础工具移动至图像上方，原本 Pixel 9 独占的 Magic Editor 功能「Auto Frame」也首次推广至更多设备，支持自动补全背景。 AI 功能进一步增强，新增「AI Enhance」一键优化按钮，用户可通过点击或圈选照片特定区域，获取背景虚化、人像补光、锐化、移动或重构等个性化编辑建议。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;DeepSeek R1 推出小幅升级版本 2025 年 5 月 29 日，深度求索发布 DeepSeek R1 模型小版本升级，命名为 DeepSeek-R1-0528，据称推理能力与思维深度显著提升。 新版基于 DeepSeek V3 Base 模型，通过增强后训练，在数学、编程与通用推理基准测试中取得优异成绩，AIME 2025 测试准确率由 70% 提升至 87.5%。同时，幻觉率下降约 45～50%，创意写作与工具调用能力同步提升，支持 Function Calling 与 JSONOutput，API 接口及调用方式保持不变。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:15:12 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">603c81570c0f0421d98403c1db2a8105</guid>
      <source>派早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>派早报：应用、Windows、iPad、自助、发布</title>
      <link>https://sspai.com/post/99778</link>
      <description>&lt;div&gt;微软允许第三方接入 Windows Update 5 月 28 日，微软正式开放 Windows Update 编排平台，支持通过 Windows Update 更新第三方应用和驱动程序。 微软宣布推出该平台的预览版本，允许开发者将应用和驱动更新统一纳入 Windows Update 系统管理。平台初期以企业级应用为主，未来将逐步扩展至所有类型的应用与管理工具。新平台支持基于用户行为、电池状态及可持续能源供应时间的智能调度更新，兼容 MSIX / APPX 打包格式以及部分定制的 Win32 应用。接入后，相关应用还能自动获得 Windows Update 底层功能的持续优化。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;iPad 加入自助维修服务 Apple 于 5 月 28 日宣布将 iPad 纳入自助维修服务，面向用户提供维修手册、原装零件、故障诊断课程、维修工具和租赁工具包。首批支持的机型包括 iPad Air（M2 及更新版本）、iPad Pro（M4）、iPad mini（A17 Pro）以及 iPad（A16），可更换的部件涵盖显示屏、电池、摄像头和外部充电端口。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;派早报：荣耀发布 400 系列手机、索尼发布 FX2 等 荣耀发布 400 系列手机  索尼发布 FX2 全画幅电影摄影机 5 月 28 日，索尼公司发布了传闻已久的 FX2 全画幅电影摄影机，该产品可以拍摄 7K 超采样的 4K 影片，机身搭载了支持 AI 自动对焦的可变角度取景器，拥有主动散热系统，新增 FL2 和 FL3胶片滤镜，支持视频截图及 log 照片等功能。 派早报：荣耀发布 400 系列手机、索尼发布 FX2 等 小鹏发布 MONA M03 新版本 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:25:56 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6773228878307361210fed6e37b3ca6</guid>
      <source>派早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>派早报：Apple、游戏、应用、Microsoft、游戏</title>
      <link>https://sspai.com/post/99738</link>
      <description>&lt;div&gt;Apple 确认收购独立游戏工作室 RAC7 5 月 27 日，Apple 公司确认完成对独立游戏工作室 RAC7 的收购，它将成为 Apple 旗下的首个独立游戏工作室。 公开资料显示，RAC7 仅有两名成员，因 Apple Arcade 独占游戏《Sneaky Sasquatch》而闻名。该作自 2019 年随订阅服务首发以来持续保持高人气，并于 2020 年斩获 Apple Arcade 年度游戏奖项。 Logic Pro 推出大更新 5 月 28 日，Apple 旗下的专业音频工作站《Logic Pro》推出大更新，包含了增强版大分轨拆分器、Flashback Capture 等。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Microsoft 远程桌面应用已下架 5 月 28 日，微软公司正式在 Windows 10、Windows 11 的应用商店中下架了《Microsoft 远程桌面》（Remote Desktop）应用。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;任天堂公布 Switch 2 掌机新特性 5 月 27 日，任天堂公司通过《Nintendo Today!》应用宣布，将针对 Nintendo Switch Online 平台上的 N64 游戏推出「回放并重新开始」功能。如果在游戏中失误，玩家可以轻松回溯，重来一次，降低游戏挫败感。 另外，任天堂还引入了 CRT 显示器滤镜，通过添加扫描线效果，让《塞尔达传说：时光之笛》等经典游戏呈现出复古画质，仿佛回到 1998 年，提升怀旧体验。不过，上述功能目前仅限 Switch 2 使用。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 08:27:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fd5091f59c05ec7def457a422be4c41</guid>
      <source>派早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>派早报：Claude、语音、一加、Ace、欺诈</title>
      <link>https://sspai.com/post/99738</link>
      <description>&lt;div&gt;Claude AI 面向所有用户开放联网搜索功能 5 月 28 日，Anthropic 团队宣布，其旗下 AI 平台 Claude 的联网搜索功能扩展支持到所有用户，免费用户现在也可以使用 Claude AI 查询互联网上的即时信息。 此外，Claude 已经开始在移动版 app 上测试语音模式，该功能允许用户通过语音与 Claude 进行自然对话，这是对现有听写工具的扩展支持。Claude 提供 5 种不同的语音选项可供选择，在自然语音对话结束后还会提供完整的文字记录和语音模式摘要。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;一加 Ace 5 至尊系列发布 5 月 27 日消息，一加正式推出一加 Ace 5 至尊系列，包含一加 Ace 5 至尊版与一加 Ace 5 竞速版两款机型。 一加 Ace 5 至尊版搭载天玑 9400+ 处理器，GPU 采用 12 核 G925，特别优化手游 1% Low 帧性能表现，支持《逆水寒》原生级 120 帧以及《原神》原生 120 帧、1.5K 分辨率；同时配备「灵犀」触控芯片，最高支持 290Hz 十指采样率、300Hz 五指采样率和 3000Hz 瞬时响应采样率，并大幅提升湿手、汗手时的游戏触控体验；以及 1.5K 分辨率、144Hz 刷新率屏幕，全局峰值亮度高达 1400nit，支持游戏 EDR 高动态范围显示并集成多项智慧护眼功能；电池方面，一加 Ace 5 至尊版采用 6700mAh 高密度容量电池，整机厚度 8.1mm，支持 100W 快充和旁路供电。 一加 Ace 5 竞速版搭载与联发科联合定制的天玑 9400e 处理器，支持《原神》原生 120 帧、1080P 同开，电池容量 7100mAh，提供逐浪白、磐石黑、旷野绿三种可选配色。定价方面，一加 Ace 5 至尊版定价 2499 元起（12+256GB），一加 Ace 5 竞速版定价 1799 元起（12+256GB）。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Apple 分享年度 App Store 欺诈分析报告 5 月 27 日，Apple 发布官方博文分享年度 App Store 欺诈分析报告成果，报告显示，过去五年里 App Store 累计阻止超过 90 亿美元的欺诈交易，其中 2024 年阻止的金额超过 20 亿美元。 Apple 表示，目前 App Store 已建立覆盖全球 175 个地区的交易系统来保证安全交易，每周平均访客量超 8.13 亿人次，为此 Apple 建立了一套全方位反欺诈策略，借助多部门协同在恶意行为触及用户前完成检测、调查与拦截，包括可快速标记、清除恶意开发者与顾客账户的反欺诈体系，遏制高风险及恶意账户的危害行为，防止盗版应用市场发行的高风险软件触及用户，融合人工与自动化，审核包含潜在恶意与包含隐藏代码、功能的违规 app 等。 派早报：一加 Ace 5 至尊系列发布等 Arc 浏览器将考虑出售或开源 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 08:27:48 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">625f61edcb73bacb3cde02f639f44300</guid>
      <source>派早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>派早报：智能、AI、正当、行为、红魔</title>
      <link>https://sspai.com/post/99707</link>
      <description>&lt;div&gt;李未可科技推出多款 AI 智能眼镜 近日，李未可科技举办 2025 年度新品发布会并推出三款 AI 智能眼镜、专属大模型「WAKE-AI 任务式交流系统」和「零级智能体 ZeroAgent」。 其中 ZeroAgent 基于李未可自研 WAKE-AI 大模型，可通过多智能体协同的「群体智能」模式，动态分发任务与决策，同时支持 180 种语言实时翻译，覆盖专业术语超 3000 条（已上线 128 种），嘈杂环境可保持 90%的识别准确率，在小语种场景中表现突出。 硬件方面 LAWK City 系列主打时尚与长续航，其中 City Air 商务版仅重 27 克，无框眼镜轻至 23 克，续航 14 小时，支持 10 款镜框定制，定价 999 元起；LAWK View 旅拍版搭载高通第一代骁龙 AR1 平台及索尼 IMX681 摄像头，支持 20 种语言拍照翻译与 40 分钟直播续航，重量 38 克，首发价 1699 元。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;任天堂将打击 NS2 不正当二手交易行为 任天堂于 5 月 27 日发布公告，宣布与 LINE Yahoo、Mercari、乐天市场三大二手交易平台达成协议，将共同打击包括 Nintendo Switch 2 在内的未授权不正当交易行为。同时 LINE Yahoo 也同步发布声明，针对即将发布的 Nintendo Switch 2，将会对「雅虎拍卖」和「雅虎跳蚤市场」中相关不正当交易行为采取如下措施： 派早报：一加 Ace 5 至尊系列发布等 网信办要求加强「开盒」问题整治 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;派早报：红魔发布红魔 10S Pro 系列手机等 红魔发布红魔 10S Pro 系列手机  SteamOS 现已开放安装，支持在更多掌机上替代 Windows 11  派早报：红魔发布红魔 10S Pro 系列手机等 MATLAB 开发商遭勒索软件攻击，官方下载服务中断 &lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 08:00:00 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84e378fa78c73b6b25f0f28bc2b10316</guid>
      <source>派早报</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：苹果、WWDC、去年、亿美元、广告</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350007</link>
      <description>&lt;div&gt;苹果在下周 WWDC 2025 开幕前发布「Sleek Peek」预告片 6 月 2 日，据媒体报道，距离 WWDC 2025 仅剩一周时间，苹果的开幕主题演讲将于太平洋时间 6 月 9 日星期一上午 10 点开始。在年度开发者大会举办之前，苹果今天更新了其 WWDC 页面，添加了新的标语「Sleek peek」，取代了过去几周使用的原先的「On the horizon」标语。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;2025 年《财富》美国 500 强出炉：沃尔玛、亚马逊继续蝉联第一、第二位 6 月 2 日，2025 年《财富》美国 500 强排行榜。从整体来看，今年的上榜门槛从去年的 71 亿美元上升至 74 亿美元。榜上全部 500 家公司总收入由去年的 18.8 万亿美元上升到 19.91 万亿美元，较前一年增长约 6%。 上榜公司总收入相当于美国当年 GDP 的三分之二。在今年的榜单上，沃尔玛凭借其营业收入连续第十三年位列榜首，亚马逊连续六年位列第二，联合健康集团超越苹果公司，位列第三。从盈利能力来看，科技和金融行业仍然是最赚钱的行业。 Alphabet 公司去年盈利 1,001.18 亿美元，较上一年大幅增长约 35.7%，超越苹果公司位居利润榜榜首；苹果公司去年盈利 937.36 亿美元，较上一年下降约 3.4%，滑落至利润榜第二位；伯克希尔-哈撒韦公司去年盈利较上一年下降约 7.5%，为 889.95 亿美元，在利润榜中位列第三。在最赚钱的前十家公司中，有 6 家为科技公司，其中，英伟达去年盈利达到了创纪录的 728.8 亿美元，比上一年增长 144.9%，上升至利润榜第五位。（来源：金融界）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;Meta 计划利用 AI 全面自动化广告创意 6 月 2 日，据华尔街日报，消息人士透露，Meta 公司希望在明年年底之前让品牌能够完全利用人工智能创建广告。Meta 广告平台已经提供了一些 AI 工具，可以生成现有广告的变体并对其进行细微修改，然后将广告定向投放给 Facebook 和 Instagram 上的用户。 Meta 现在公司目标是帮助品牌从头开始创建广告概念。广告占 Meta 业务的大部分，2024 年广告收入占总收入的 97% 以上。利用 Meta 正在开发的工具，品牌可以展示其想要推广的产品形象以及预算目标，然后 AI 将创建整个广告，包括图像、视频和文本。熟悉内情的人士说，系统随后将决定针对哪些 Instagram 和 Facebook 用户，并就预算提出建议。Meta 还计划让广告商利用 AI 个性化广告，让用户根据地理位置等因素实时看到同一广告的不同版本。（来源：新浪财经）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:11:18 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe86b7739f5b0ccc031c1402010e59c6</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：芯片、AI、驾驶、李斌、融资</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350007</link>
      <description>&lt;div&gt;软银与英特尔合作开发 AI 内存芯片，耗电量或将减半 6 月 2 日，据日经亚洲，软银集团与英特尔正开展一项重要合作，共同开发一款全新的 AI 专用内存芯片。双方计划设计一种新型堆栈式 DRAM 芯片，采用不同于现有高频宽存储器 (HBM) 的布线方式，预计可将电力消耗减少约一半。该设计将有效提升芯片的能源效率比，对于降低 AI 数据中心的营运成本及推动绿色运算具有意义。（来源：格隆汇）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;李斌回应蔚来车主高速睡着：辅助驾驶不是自动驾驶，2025 端午假期结束返工路上应注意安全 6 月 2 日，蔚来李斌转发一位博主「下雨天 110km/h 高速开车睡着，车辆触发自动紧急靠边停车，并通过 SOS 电话方式唤醒车主」的事例，再次强调辅助驾驶不是自动驾驶，车主应注意安全。 李斌表示，「大家千万要注意驾驶安全，『蔚来世界模型 NWM』量产了『紧急自主靠边停车』功能，在高速公路或城市快速路，当辅助驾驶系统监测到驾驶员无意识后，会逐步缓慢减速，并将车辆变道至最右侧紧急停车带，开启双闪警示灯、SOS 紧急救援主动介入。」 李斌还强调，「辅助驾驶不是自动驾驶，明天要上班了，很多朋友今天可能都在自驾返工的路上，大家一定要安全驾驶，困了累了就歇一歇。」（来源：IT之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;马斯克的 Neuralink 完成 6.5 亿美元 E 轮融资 6 月 2 日，伊隆·马斯克的脑机接口初创公司 Neuralink 周一在一篇博客文章中宣布其完成了一轮 6.5 亿美元的融资。此次 E 轮融资的投资者包括 ARK Invest、Founders Fund、红杉资本和 Thrive Capital 等。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:11:18 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0850fd15d1a943446667588ed38820b6</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：特斯拉、法国、视频、生成、应用</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350007</link>
      <description>&lt;div&gt;特斯拉在法国销量暴跌 67% 创近三年新低 6 月 2 日，据外媒报道，特斯拉公司在法国的新车注册量进一步下滑，削弱了首席执行官埃隆·马斯克上月关于该公司已从年初销售低迷中恢复的论断。 法国汽车行业协会 PlateformeAutomobile 的数据显示，这家车企 5 月仅售出 721 辆汽车，同比减少 67%。尽管特斯拉推出了最畅销车型 ModelY 的重新设计版本，但其注册量仍降至 2022 年 7 月以来的最低水平。特斯拉股价周一常规交易开始前一度下跌 2.3%，该股今年以来已累计下跌 14%。（来源：财联社）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;微软必应推出 Bing 视频创作器，首次免费开放 OpenAI Sora 模型视频生成能力 6 月 3 日，微软必应于宣布在其应用程序中推出 Bing 视频创作器（Bing Video Creator），该功能基于 OpenAI 的 Sora 模型，允许用户通过文本提示词生成视频。此前，OpenAI 一直将 Sora 的视频生成能力限制为付费客户专享，而此次与微软必应的合作，使其首次面向用户免费开放。 目前 Bing 视频创作器仅支持移动端，尚未在桌面端上线。此外，视频生成的速度仍有待提升，即使使用所谓的「快速」模式，生成视频也可能需要数小时，而非预期的几分钟。 任何登录微软账户的用户都可以通过 Bing 应用程序免费创建 10 段视频片段。之后，用户生成每段视频需要支付 100 微软积分。这些积分可以通过使用必应搜索或在微软商店购物获得，例如，每次使用必应进行 PC 搜索可获得 5 积分，每天上限为 150 积分。 目前，用户每次最多可以排队生成三个 5 秒的视频，且无法更改视频长度。生成的视频目前仅支持竖屏 9:16 的宽高比，这或许是为了方便用户将 AI 创作的视频分享到 TikTok 或 Instagram 等平台上。不过，微软表示，未来将很快支持横屏 9:16 的视频生成功能。（来源：IT之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;消息称苹果「快捷指令」应用将引入 Apple 智能，用户提出需求后 AI 模型即可生成自动化操作 6 月 2 日，据彭博社报道，苹果公司正在为其「快捷指令（Shortcuts）」应用加入 Apple 智能（Apple Intelligence）功能，允许用户借助 AI 模型来创建操作。不过新版应用至少要在明年才会上线，预计不会在本月的 WWDC 2025 中亮相。 据悉，在新版快捷指令应用中，用户无需自己进行繁琐的快捷指令配置，只需要通过自然语言提出要求，应用内嵌的 AI 模型就可以自己生成各种自动化操作，降低应用使用门槛。（来源：IT之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:11:18 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c4fe9d05b0359ebfc499abf0070a4c7</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：模型、Anthropic、修复、自我、拍摄</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350007</link>
      <description>&lt;div&gt;Anthropic 开源神经网络追踪工具，可生成归因图直观展示 AI 模型处理提示词具体过程 6 月 2 日，Anthropic 公司现已正式开源了其新一代的神经网络追踪（Circuit Tracing）工具，旨在帮助研究人员深入解析大模型的内部推理机制。 据悉，该工具可生成一系列「归因图（Attribution Graphs）」以展示 AI 模型处理提示词的具体过程，便于开发者进一步观察、微调模型。 此外，Anthropic 还与 Decode Research 团队合作推出了 Neuronpedia 前端平台，用户可以在网页上直接与相应归因图进行互动。平台还提供了「示例笔记本」，展示如 Gemma-2-2b 和 Llama-3.2-1b 等模型的内部运作方式，鼓励用户尝试各种提示词，比较不同模型的具体行为。 Anthropic 公司首席执行官 Dario Amodei 指出，大模型的「可解释性」已成为业界共同关注的课题，这套神经网络追踪工具将促进社区参与度，有助于开发者加快对大模型行为逻辑的理解。（来源：IT之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;可自我修复的人造肌肉问世，可用于软机器人和可穿戴设备 6 月 2 日，据媒体报道，美国内布拉斯加大学林肯分校的工程团队取得了一项突破性进展，成功开发出一种用于软体机器人和可穿戴系统的可自我修复的人造肌肉。该技术模拟了动植物感知损伤并自我修复的能力，被认为解决了合成系统长期存在的难题。 该团队的关键创新在于开发出了一种能够识别穿刺或极端压力造成的损伤、精确定位损伤位置并自主启动修复的系统。在最近于美国乔治亚州亚特兰大举行的 IEEE 国际机器人与自动化大会上，他们展示了这种多层结构的设计。 这种人工肌肉由三层构成。底层是损伤检测层，是一种柔软的电子皮肤，由嵌入硅橡胶中的液态金属微滴组成。中间层则采用硬质热塑性弹性体，这种材料起到自我修复的作用。最上层是驱动层，通过水压变化实现收缩与扩张。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;第一部使用 20 部 iPhone 拍摄的电影即将上映 6 月 2 日，据媒体报道，即将上映的恐怖片第三部《28 年后》并非第一部借助 iPhone 拍摄的好莱坞电影，但它可能是前所未有的第一部使用 20 部 iPhone 拍摄的电影。导演丹尼·博伊尔为了拍摄这部将于 6 月 20 日上映的电影中的特定镜头，在一个特制的支架上安装了 20 部 iPhone。 对博伊尔来说，用 iPhone 拍摄不仅仅是个噱头。他于 2002 年执导了原版《惊变 28 天》，之后重返该系列。该片采用数码摄像机拍摄，是对当时家庭录像拍摄方式的致敬。他和回归的摄影师安东尼·多德·曼托认为，这「影响」了他选择用手机——最接近现代数码摄像机的拍摄方式——进行部分拍摄。 去年博伊尔使用 iPhone 15 Pro Max 拍摄了《28 年后》，但据 IGN 报道，这部电影实际上使用了普通相机、无人机和 iPhone 的混合设备，其中包括三个特殊装置，可同时容纳 8 部、10 部或 20 部 iPhone。 博伊尔称这套 20 部手机组成的设备「基本上就是穷人的子弹时间」，并解释说，它让剧组能够以新的方式拍摄影片中一些较为暴力的场景。（来源：网易科技）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:11:18 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c578eccfe955bacf8ab9a8093fabd40</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：小米、雷军、交付、零跑、京东</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350004</link>
      <description>&lt;div&gt;小米雷军、王化疑似回应余承东 小米创办人、董事长雷军 6 月 1 日发布微博称，在介绍今年 5 月小米 SU7 交付量、预告小米 YU7 大规模量产的同时写道：「刚学会一句莫言名言：诋毁，本身就是一种仰望。」 然而，随后，雷军编辑了本条微博，删除了这句话，仅留下了相关图片和小米汽车相关信息。 随后，小米公关部总经理王化发文表示：「 2025 年 5 月，小米汽车交付量超过 28000 台。同时，我们正在为小米 YU7 大规模量产做准备。感谢大家的支持与青睐。很喜欢的一句话送给大家：墙上芦苇，头重脚轻根底浅；山间竹笋，嘴尖皮厚腹中空。」（来源：新浪科技）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;5 月汽车销量出炉：零跑再成新势力冠军，小鹏交付量暴增 230% 6 月 1 日，各大新能源品牌不约而同地晒出了月销量成绩单。 其中，理想汽车交付 40856 辆，同比增长 16.7%；小鹏交付新车 33525 辆，同比增长 230％；小米汽车交付量超过 28000 台；零跑汽车则再登榜首，交付 45067 台，同比增长 148%。 比亚迪 5 月新能源车销量 38.25 万辆，去年同期为 33.18 万辆；本年累计销量为 176.34 万辆，去年累计为 127.13 万辆，累计同比增 38.7%。 蔚来 5 月交付车辆 2.32 万辆，同比增长 13.1%。其中蔚来品牌交付 13270 辆，乐道品牌交付 6281 辆，萤火虫品牌交付 3680 辆。截至 2025 年 5 月 31 日，累计交付量达到 760,789 辆。 根据零跑汽车公众号，5 月零跑汽车单月交付量为 45067 辆，增速超过 148%，且连续三个月稳居造车新势力领先地位。其中，零跑 B10 刚上市就获得了 18 项大奖，还做到了上市 16 天交付上万台的好成绩。按照这种趋势，零跑或长期位居新势力榜首。（来源：新浪财经）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;京东外卖：日订单量已突破 2500 万单，近期将扩招至 15 万名全职骑手 据「京东黑板报」官方公众号消息，京东外卖日订单量已突破 2500 万单，超过 150 万家品质餐饮门店入驻，取得单量和利润的健康增长。 「京东黑板报」还透露，京东外卖全职骑手规模突破 10 万人，比原计划提前近 2 个月达成，同时由于单量增长迅速，还将加大招聘力度，近期将扩招至 15 万名全职骑手。 京东集团 CEO 许冉在发布 2025 年一季报后的财报会上称，京东进入外卖业务是要构建一个长期可持续的业务，而不是仅仅追求某个季度或某一年的短期目标，相信随着外卖业务发展，它将逐步实现经济规模和运营效率的提升，更重要的是未来将与即时零售和核心零售业务形成强大的协同效应。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:52:14 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">367bb3b1547eb4306d7a2ff551dcd385</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：青春、模式、iPhone、苹果、京东</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350004</link>
      <description>&lt;div&gt;支付宝邀请测试「余额青春模式」：提供更炫彩、年轻化的界面和功能 6 月 1 日消息，有用户发现，支付宝开始邀请部分用户抢先体验全新的“余额青春模式”，提供多种主题皮肤可选。 支付宝余额青春模式是对用户提供的全新余额产品模式，提供了更加炫彩、年轻化的界面和功能。 如果你打开支付宝余额，提示开启青春模式，或是看到余额主页带有“青春模式”入口，即代表你获得了对应的功能测试资格，官方表示「目前不断开放中」。 如需关闭青春模式，你可以在余额首页，点击右上角菜单选项进入管理入口，通过该页面的「青春版」开关即可快捷关闭和恢复青春模式。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;消息称苹果 iPhone 17 不会改名为 iPhone 2025 6 月 1 日消息，此前有许多消息称苹果将在 WWDC 2025 中启用全新「年份」命名方式，也就是 iOS / iPadOS / macOS / watchOS / tvOS / visionOS 26，这也引起了不少用户猜想，认为苹果 iPhone 17 可能改名为 iPhone 2025（iPhone 25）或者 iPhone 2026（iPhone 26）。 对此，彭博社的马克・古尔曼否定了这一猜测，声称消费者对 iPhone 命名惯例更加敏感，「这种变化太刺耳了」。其次，苹果不希望其 iPhone 与年份联系在一起，因为这样「旧的 iPhone 会令人感觉更过时」。作为比较，苹果公司目前仍在官网销售 2023 年的 iPhone 15 机型。 而在系统软件方面，古尔曼声称相应全新「年份」命名方式战略将有助于苹果转移注意力，让系统软件看起来「正经历重大改进」，以掩盖该公司在 Apple 智能方面的不足。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;消息称首批任天堂 Switch 2 游戏机已入广州保税仓，京东全球购可「保证多数地区 6 月 5 日当天收货」 6 月 1 日消息，媒体「新快报」发文，声称广东省广州保税仓透露「首批任天堂官方授权的 Switch2 已入仓，京东全球购将与全球首发同步发货，保证多数地区在 6 月 5 日当天即可收货」。 京东在其「京东香港自营旗舰店」上架的任天堂 Switch 2 港版游戏机提供多种套装可选，价格信息如下（所有价格为含税价格）：&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:52:14 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d15fab3238f2ae0702c7d0b9b9c2f13</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：全新、马斯克、007、新款、小米</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350004</link>
      <description>&lt;div&gt;马斯克推出全新 XChat 马斯克在社交平台发文称：全新 XChat 现已推出，具备加密功能、消息自毁功能以及发送任何类型文件的能力，还支持音视频通话。 该应用基于 Rust 语言构建，采用（比特币式）加密技术和全新架构。你可以在所有平台上无需电话号码即可进行音频 / 视频通话。（来源：新浪科技）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;新款极氪 007 实车曝光，换装 007GT 同款前脸 6 月 1 日消息，媒体懂车帝现已披露了新款极氪 007 的实车图，该版本车型主要改进前脸，使其与极氪 007GT 的风格统一。作为比较，现款极氪 007 官方指导价为 20.99 万-29.99 万元。 此外，该媒体还透露新款极氪 007 还取消了尾灯下方的「涟漪」造型饰板，但当前暂未有尾部图片曝光。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;小米平板 7S Pro 12.5 英寸 / 柔光版获认证，有望配备 LCD 面板支持 120W 超级闪充 6 月 1 日消息，小米旗下多款新品目前已通过认证，微博博主数码闲聊站透露相应产品分别为小米平板 7S Pro 12.5 英寸 / 柔光版、小米 15 Ultra 时尚影像套装、小米手表 S4 41mm。 此前小米平板 7S Pro 12.5 英寸 / 柔光版已有部分信息曝光，该机代号「violin（小提琴）」，采用 LCD 面板，支持 120W 超级闪充，平台认证的通信调制和功率方案和米板 7 Ultra 一致。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:52:14 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71b64515595ca2ad2dfd9a9bcb0246af</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：票房、端午、余承东、可能、体验</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350004</link>
      <description>&lt;div&gt;2025 端午档档期票房破 2 亿，《碟中谍 8》遥遥领先 据猫眼专业版数据，截至今天 8 时 39 分，2025 年端午档档期票房破 2 亿。 其中，《碟中谍 8：最终清算》档期票房 8966 万元，票房占比 44.8%，持续领跑 2025 端午档档期票房榜。 值得一提的是，春节上映的《哪吒 2》，时隔 4 个月，依然有不少人捧场，在端午档累计票房已达 553 万元，位居第六。（来源：快科技）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;华为余承东：鸿蒙智行已有「五界」，可能不会再有新的「界」了 5 月 31 日消息，华为常务董事、终端 BG 董事长余承东在今日的 2025 未来汽车先行者大会上表示，目前鸿蒙智行已经有「五界」，之后「可能不会」再有新的「界」了。 余承东说：「上次聚首的时候，我们认为还只有四界，结果后来发生了很多的变化，在贾总（IT 之家注：上汽集团总裁贾健旭）和各位领导强力的推动下，我们又增加了一界。我觉得可能这个只能到此结束了。因为我们的能力做两三个界都已经很不容易了，做五个界非常非常难。」 余承东对赛力斯、奇瑞、北汽、江淮、上汽表示赞许：五个界对应的五个厂家都非常优秀，「一个拳头还真的需要五个手指头，握上才有力量。所以也不可能有六个手指头，我们就到此暂时握紧了，一起努力干，一起打天下。」（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;深蓝汽车邓承浩回应「灵魂在不在自己手上」：把全世界最好的智能化体验带给用户 5 月 31 日消息，2025（第三届）未来汽车先行者大会于 5 月 31 日-6 月 1 日在深圳国际会展中心（宝安）举办。长安汽车副总裁、深蓝汽车 CEO 邓承浩出席并发表演讲。 现场，邓承浩被问及「把智驾交给华为，你的灵魂还在不在自己手上？」 他直言表示「问题很尖锐」。他认为汽车行业真正的灵魂是「用户体验」，即用科技来普惠每一位消费者，因此要用技术来普惠每一个消费者，就是要把最好的体验带给用户。 「我们左手深蓝超级增程，把最好的电动化体验带给用户。右手华为乾坤智驾，把全世界最好的智能化体验带给用户，这就完（成）了」「天天去纠结灵魂是没有用的」，他说，「体验为王」。 新款深蓝 S09 已于 5 月 22 日正式上市并开启交付。新车搭载深蓝超级增程 + 华为乾崑智能，首批搭载鸿蒙智能座舱 HarmonySpace 5，首批升级 HUAWEI ADS 4，售 23.99 万元起。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:52:14 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">483cb347d5db182b36aea82fd0847cc3</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：闪充、比亚迪、模型、AI、亿美元</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350001</link>
      <description>&lt;div&gt;比亚迪：正与多家头部充电运营商洽谈合作，推动兆瓦闪充桩广泛落地 5 月 31 日消息，比亚迪今日披露，目前正积极与多家头部充电运营商洽谈合作，联合更多社会资本推动兆瓦闪充桩广泛落地。 另外，比亚迪还发布了闪充电池，具备超高电压 1000V、超大电流 1000A 及超大功率 1000kW，可实现「兆瓦闪充」，拥有全球量产最高峰值充电速度——一秒两公里。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;谷歌推出「AI Edge Gallery」应用：可在手机本地运行 AI 模型 6 月 1 日消息，谷歌本周悄然发布了一款名为「Google AI Edge Gallery」的应用程序，该应用允许用户在其手机上运行一系列来自人工智能开发平台 Hugging Face 的公开可用 AI 模型。这款应用目前可在安卓系统上使用，并且即将推出 iOS 版本。 通常情况下，运行在云端的 AI 模型在性能上会优于本地运行的模型，但云端模型也存在一些弊端。部分用户可能担心将个人或敏感数据发送到远程数据中心，或者希望在没有 Wi-Fi 或蜂窝网络连接的情况下也能使用 AI 模型。 谷歌将这款应用称为「实验性 Alpha 版本」，用户可以通过 GitHub 进行下载。应用的主界面显示了诸如「Ask Image」和「AI Chat」等 AI 任务和功能的快捷方式。点击某个功能后，用户可以看到适合该任务的模型列表，例如谷歌的 Gemma 3n 模型。 Google AI Edge Gallery 还提供了一个「Prompt Lab」，用户可以利用它启动由模型驱动的「单轮」任务，例如文本的总结和改写。Prompt Lab 内置了多种任务模板和可配置设置，用户可以根据需要微调模型的行为。 谷歌提醒用户，应用的性能表现可能会因设备而异。硬件性能更强的现代设备通常能够更快地运行模型，但模型本身的大小也是一个重要因素。较大的模型完成任务（例如回答关于图像的问题）所需的时间通常会比小型模型更长。（来源：CnBeta）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;不到半年实现三连跳，消息称 Anthropic 年化收入已突破 30 亿美元 5 月 31 日消息，据路透社援引两位知情人士消息称，人工智能开发商 Anthropic 的年化营收已突破 30 亿美元（现汇率约合 216.03 亿元人民币），这标志着生成式 AI 在企业应用中取得初步成果。 这一强劲需求让 Anthropic 在 SaaS 厂商中脱颖而出。一位风险投资人指出，该公司单季度的营收增速堪称 SaaS 史上最快。 Anthropic 由一批因理念分歧自 OpenAI 离职的成员于 2021 年创办。今年早些时候完成了 35 亿美元融资，公司估值达到 614 亿美元；相比之下，OpenAI 的估值为 3000 亿美元。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 08:29:44 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ea93c64d3899c5b48cdbc1e4b725090</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：浏览器、AI、Meta、AI、特斯拉</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350001</link>
      <description>&lt;div&gt;Opera 介绍 Neon AI 浏览器技术细节，内嵌 Operator 模型分析网页 DOM 树 / 排版实现自动化操作 5 月 31 日消息，Opera 在 5 月 28 日宣布推出一款全新 Opera Neon 浏览器，主打 AI 功能，官方称该浏览器可以帮助用户撰写报告、玩在线游戏、完成各种任务。 目前，该公司公布了这款浏览器的具体技术细节，官方称这款 Opera Neon 可被视为 2017 年同名浏览器的「重磅回归」，与其他「只是在浏览器中整合 AI 工具」的 AI 浏览器有显著不同，除了内置 AI 助手回应用户提问外，据称还可以理解网页上下文，帮助用户互动。 据介绍，该浏览器内嵌 Operator AI 模型，可以通过分析网页的 DOM 树和排版数据来理解网页内容，进而执行自动表格填写、预订车票航班、网购商品等操作，相比其他竞品拥有更快的理解速度。此外，由于该模型在浏览器内部直接运行，据称也能够更好地保障用户的浏览记录、登录信息和 Cookie 等隐私内容。（来源：CnBeta）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;消息称 Meta 计划让 AI 接管 90% 产品风险评估，取代人工审核 6 月 1 日消息，据美国国家公共广播电台（NPR）报道，社交媒体巨头 Meta 正在计划将其产品潜在风险评估的任务从人工审核转向更多依赖人工智能（AI），以加快审核流程。内部文件显示，Meta 的目标是让高达 90% 的风险评估工作由 AI 完成，甚至包括涉及青少年风险和「诚信」领域的评估，后者涵盖暴力内容、虚假信息等多个方面。然而，与 NPR 交流的现任和前任 Meta 员工警告称，AI 可能会忽视一些人工团队能够识别的严重风险。 长期以来，Meta 旗下包括 Instagram 和 WhatsApp 在内的平台的更新及新功能，在面向公众推出之前都会经过人工审核。但据报道，过去两个月，Meta 大幅增加了对 AI 的使用。如今，产品团队需要填写一份关于其产品的调查问卷，并提交给 AI 系统进行审核。该系统通常会提供「即时决策」，指出其识别出的风险领域。产品团队随后需要解决 AI 提出的要求，才能发布产品。 一位 Meta 前高管表示，减少审核力度意味着「你正在创造更高的风险。产品变更的负面外部效应在开始造成问题之前更不可能被阻止」。Meta 在一份声明中回应称，公司仍会利用「人类专业知识」来评估「新颖且复杂的问题」，而将「低风险决策」交给 AI 处理。 IT 之家注意到，Meta 几天前公布了其最新季度诚信报告，这是该公司今年早些时候改变内容审核和事实核查政策后的首份报告。报告显示，在政策调整后，被删除的内容数量如预期般有所下降，但霸凌和骚扰行为、以及暴力和血腥内容却略有上升。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;特斯拉新款原型车曝光，预估为平价 Model Y 根据曝光的航拍视频，这款特斯拉原型车前后端覆盖了轻度伪装，整体外观基本上和常规 Model Y 没有差异。 对此，网友和 electrek 推测有两种可能，其一是简化版 Model Y，是特斯拉即将推出的平价车型；而二是尚未发布的 Model Y Performance 高性能版本。 此前消息称，特斯拉首席执行官埃隆・马斯克取消了 NV91 和 NV92 两款低价车型项目，价格目标为 2.5 万美元（按当前汇率约合 18 万元人民币）。这些车型原本基于全新的车辆平台开发，但如今该平台已专用于 Cybercab 项目。 取而代之的是，特斯拉决定利用 Model 3 和 Model Y 的现有生产线，开发外观相似但成本更低的新车型，这一决策源于特斯拉面临的需求压力，生产线利用率不足的问题亟待解决。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 08:29:44 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">617be0ccb21ef0346e556b13b026bd32</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：大疆、机器人、模型、手语、机器人</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/350001</link>
      <description>&lt;div&gt;大疆扫拖一体机器人 DJI ROMO 包装盒谍照曝光：有望搭 LiDAR 传感器、下月发布 5 月 31 日消息，消息源 JasperEllens 发文展示了大疆即将推出的 DJI ROMO 扫拖一体机器人包装盒，并透露相应扫地机器人将搭载 LiDAR 传感器。 对于大疆进入扫地机器人领域的原因，知情人士表示，大疆要做空间智能探索者，除了空中空间，还有地面空间。尽管大疆做无人机很成功，但无人机不是面向大众的产品。大疆在视觉和避障传感器、算法、路径规划等技术上有多年的积累，大疆希望自身积累的技术能够惠及更多消费者，而这些技术能够运用到扫地机器人产品上。因此，大疆进入扫地机器人赛道。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;谷歌 DeepMind 最强 AI 手语翻译模型：SignGemma 登场，打破手语沟通壁垒 IT 之家注：SignGemma 模型支持多语言功能，但目前主要针对美国手语（ASL）和英语进行了深度优化，开源属性意味着开发者可以自由使用并改进它。 DeepMind 希望通过这一技术，打破手语使用者在沟通上的障碍，让他们在工作、学习和社交中更顺畅地参与。 DeepMind 今年还推出 Gemma 3n 模型，支持从音频、图像、视频及文本输入生成智能文本，助力开发者打造实时互动应用。 此外，谷歌还与佐治亚理工学院及 Wild Dolphin Project 合作，推出 DolphinGemma 模型，分析并生成海豚声音，基于巴哈马大西洋斑点海豚的长期研究数据构建。 同时，MedGemma 模型作为 Gemma 3 家族新成员，聚焦医疗 AI，支持临床推理和医学影像分析，加速医疗与人工智能的融合创新。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;中国足球新希望，RoBoLeague 世界机器人足球联赛 6 月底在北京开赛 5 月 31 日消息，继成功举办全球首场人形机器人半程马拉松后，一场推动人形机器人技术竞技与产业融合的赛事将再现北京亦庄——6 月 28 日，RoBoLeague 世界机器人足球联赛将在北京亦庄开赛。 本届赛事为人工智能 AI 赛，全部参赛机器人通过 AI 策略，自主进行比赛。日前，经过预选赛的激烈角逐，北京信息科技大学 Blaze 光炽队、清华大学未来实验室 Power 智能队、清华大学火神队、中国农业大学山海队四支战队成功晋级决赛，即将在绿茵场上演一场属于人工智能的「世界杯」。&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 08:29:44 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">631f75a13196c175c9d0497d4668d2c6</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：机器人、人形、德国、谷歌、朋友圈</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/349995</link>
      <description>&lt;div&gt;宇树或发布旗下最便宜人形机器人 5 月 30 日消息，宇树机器人发布了一张海报，预告人形机器人新品。 海报轮廓显示，这款人形机器人为瘦长身材，胸口有类似钢铁侠的三角形发光，支持 26 关节自由度，定价为「?000」美元。 宇树 Unitree H1 人形机器人售价为 65 万元，Unitree G1 人形机器人售价为 9.9 万元。这款新品定价为「?000」美元，或许是宇树最便宜的一款人形机器人。宇树科技暂未透露更多信息。（来源：cnbeta）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;谷歌地图闹出大乌龙：误报德国全国高速封闭导致出行混乱 5 月 30 日消息，据英国《卫报》今日报道，在德国一年中最繁忙的假期之一——耶稣升天节连假开始之际，谷歌地图的大范围错误让德国高速公路一度陷入混乱。 不少在法兰克福、汉堡、柏林等大城市周边及德国西部、北部、西南部和中部高速公路上使用谷歌导航的司机，发现地图上密密麻麻地布满红点，标示道路封闭。这一现象还波及比利时和荷兰部分区域。 谷歌地图上的误导信息让不少人误以为德国大范围交通陷入瘫痪。正值四天连假的第一天，大量德国人驾车出行，更加剧了道路压力。 错误的「封路」提示促使不少司机选择小路绕行，结果导致支路严重拥堵，不少人滞留在途中。（来源：快科技）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;微信朋友圈多次发广告内容将会被折叠，客服回应 近日，有网友发现微信朋友圈出现了「折叠」功能，好友发布的多条朋友圈信息可能会被折叠，在朋友圈信息下方显示「余下 x 条」，点击后可显示好友发布的其他朋友圈消息。 对于朋友圈的折叠功能，腾讯客服表示，如朋友圈频繁发送广告营销等内容，为了优化用户体验，该信息被折叠，用户点击该条朋友圈即可查看完整信息。朋友圈是用户分享和关注朋友们生活点滴的空间，鼓励在朋友圈分享更多生活的新鲜事情和感悟。为了优化用户体验，限制了批量或多次发送的营销类信息等打扰用户信息的展示形式，根据《微信个人账号使用规范》，这类内容有可能被折叠或者处理为发布者自己可见。（来源：大象新闻）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:06:02 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cefdd304ba479d83772d6e16b6796d53</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：马斯克、报道、游戏、靶子、京东</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/349995</link>
      <description>&lt;div&gt;报道称马斯克为特朗普助选期间，吸毒情况更加严重 据媒体报道，埃隆·马斯克在为唐纳德·特朗普竞选总统拉票期间，吸食毒品的情况比此前已知更为严重，让这位性格多变的亿万富豪周围的一些人感到担忧。 报道称，作为特斯拉和 SpaceX 首席执行官的马斯克随身携带一个装有约 20 片片剂的药盒。他服用大量氯胺酮，以至于影响了膀胱功能。该报道援引了认识马斯克或与他共事的人所提供的信息和采访。报道称，马斯克还曾不时服用摇头丸和迷幻蘑菇。 马斯克、特斯拉和 SpaceX 的代表未回应置评请求。白宫也未立即回应置评请求。（来源：新浪财经）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;日本科学家开发出一款能改善视力的 VR 游戏 这是一款基于 Unity 引擎开发的游戏，支持 Meta Quest 2 设备。 游戏中设有三条赛道，每条赛道上都有一个固定在杆上的圆形靶子。玩家按下控制器上的扳机按钮会激活虚拟激光束，将激光指向某条赛道会高亮显示该赛道和靶子，并将玩家置于「瞄准」模式。 要成功击中靶子，玩家必须将控制器的杆移动到靶子中央的小 Landolt C（一个用于日本视力测试的黑色环状图案，中间有缺口）所指示的方向，比如上下左右。 这款 VR 游戏旨在锻炼眼部，玩家需要在不同距离的靶子之间切换视线，同时专注于 Landolt C 以找到缺口。游戏结束后，玩家会看到一个街机风格的得分屏幕，显示他们的命中数、未命中数和连击数，以及是否打破了新纪录。 研究结果显示，在六周的实验期间，这款游戏有效改善了所有参与者的视力。特别是对于重度近视的参与者，研究发现他们玩得越频繁，视力改善得越明显。 然而，由于这项研究规模较小，仅使用了 10 名年龄在 22 至 36 岁之间年轻参与者的数据，因此需要更深入的研究来确定这种 VR 游戏是否能够在未来用于治疗近视。根据研究论文，该团队计划进一步进行实验，以确认这款 VR 游戏的有效性。(来源：IT 之家)&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;上海 / 浙江到手 3399 元，京东任天堂 Switch 2 港版游戏机开启国补 5 月 30 日消息，「电竞京东自营旗舰店」任天堂 Switch 2 港版游戏机已于当日晚 8 点在京东开启国补（仅上海 / 浙江），官方称「叠加补贴和国补后到手价 3399 元（不含游戏的版本）」。 作为比较，港版 Switch 2 指导价为 3450 港币（现汇率约合 3176 元人民币）。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:06:02 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b242e2faf9337e96ac66090389a125cd</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：空间、尊界、平均气温、1.5、模型</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/349995</link>
      <description>&lt;div&gt;华为系最贵豪车，尊界 S800 发布，售价区间 70.8 万元至 101.8 万元 5 月 31 日消息，日前，尊界首款车型尊界 S800 正式发布，新车共分为 6 个版本，售价区间 70.8 万元至 101.8 万元，这是鸿蒙智行迄今为止发布的最贵车型。 根据官方发布的海报，尊界 S800 上市 1 小时大定量就突破了 1000 台。 其中，先行者计划车主 6 月 26 日启动交付，限量 599 台；8 月中旬开始批量交付。 尊界 S800 可选破晓金黑、云境银紫、凌云墨白、旷野棕金、云霞晖、星耀黑配色，车辆使用电子外后视镜 + 低风阻轮毂的版本风阻 0.206Cd，而物理外后视镜 + 标配轮毂的版本为 0.219Cd。该车配备创新智慧电动门，联动毫米波雷达和固态激光雷达，能够实现智能感应动静态障碍物，自动调节开启角度，最大开门角度 77 度，同时还拥有智能迎宾光毯。 新车以 5480×2000×1542mm 的车身尺寸和 3370mm 轴距，3.4m² 的纯平地板设计，实现一排 1033mm 头部空间与 959mm 腿部空间，二排 1018mm 头部空间与 1240mm 腿部空间，纵向空间更达到 2200mm，号称总统空间。（来源：21 世纪经济报道）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;全球变暖加速警告：平均气温较工业化前高 1.5 °C 将成常态，2°C 危机迫在眉睫 5 月 31 日消息，科技媒体 newscientist 于 5 月 28 日发布博文，报道称科学家发出警告，继 2024 年成为首个全球平均气温较工业化前水平突破 1.5°C 的年份后，在 2029 年前可能会出现突破 2°C 的情况。 英国气象局（Met Office）联合全球机构，利用观测数据和模型预测未来五年的气候趋势，发现到 2029 年前，单年平均气温可能超过工业化前水平 2°C，而这种情况在几年前还几乎被认为「不可能」。 根据联合国世界气象组织（WMO）发布的《全球年度至十年气候更新报告》，未来五年内至少一年平均气温超过工业化前水平 1.5°C 的概率非常高，达 86%。同时，2025-2029 年整体平均气温突破 1.5°C 的概率为 70%，相比 2024 年报告的 47% 显著上升。 英国气象局的 Adam Scaife 表示，这样的高温事件将是「完全前所未有的」，令人震惊。Scaife 警告：「我们离 1.5°C 年份成为常态已经非常接近，这些数据令人震惊。」（来源：网易）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;DeepSeek-R1-0528 更新官方详解：思考更深、推理更强，整体表现接近 o3 5 月 29 日晚间消息，深度求索官方公布了 DeepSeek-R1-0528 更新的详细升级内容。 DeepSeek-R1-0528 仍然使用 2024 年 12 月所发布的 DeepSeek V3 Base 模型作为基座，但在后训练过程中投入了更多算力，显著提升了模型的思维深度与推理能力。更新后的 R1 模型在数学、编程与通用逻辑等多个基准测评中取得了当前国内所有模型中首屈一指的优异成绩，并且在整体表现上已接近其他国际顶尖模型，如 o3 与 Gemini-2.5-Pro。 相较于旧版 R1，新版模型在复杂推理任务中的表现有了显著提升。例如在 AIME 2025 测试中，新版模型准确率由旧版的 70% 提升至 87.5%。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 08:06:02 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">461d30c3b97099b136bc5f9eb53dadc6</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：驾驶、小米、京东、小红书、iOS</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/349937</link>
      <description>&lt;div&gt;前一汽南京 CTO 陈光入职小米汽车，负责辅助驾驶感知 5 月 29 日消息，据 36 氪汽车今日援引多个渠道消息，前一汽南京研究院 CTO 陈光已经入职小米汽车，出任辅助驾驶感知负责人，向小米辅助驾驶负责人叶航军汇报。小米此前的辅助驾驶感知负责人蔡锐，已经转到了机器人相关部门。 报道提到，加入小米汽车前，陈光是一汽南京研究院 CTO，负责自动驾驶业务整体技术研发和构架设计，带领团队开发了一汽红旗第三代 L4 级全无人 Robotaxi（自动驾驶出租车）。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;京东与小红书推出「红京计划」：小红书广告可跳转京东购物页面 5 月 29 日消息，京东今日官宣与小红书战略合作升级，共同推出「红京计划」。具体而言，从 6 月 5 日开始，除部分特殊类目外，所有入驻京东的品牌商家均可在小红书使用「种草直达」功能——在小红书投放广告可添加京东购物链接，用户点击广告可直接跳转至京东 App，实现从内容种草到交易转化一步直达。此前，小红书和淘宝天猫官宣了「红猫计划」，从小红书可「种草直达」淘宝天猫。（来源：每日经济新闻）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;苹果 iOS 26 新特性曝光：锁屏显示预估充满电时间 5 月 29 日消息，据彭博社的马克・古尔曼（Mark Gurman）曝料称，苹果公司计划在 iOS 26（原应为 iOS 19，最新曝料称按照年份命名）中，将在锁屏中新增指示器，显示预估充满电时间。 古尔曼表示这是一项非常小的特性改进，不过对于部分用户来说，是一项实用功能。用户此前只能凭感觉猜测充电时间，且 iPhone 从未提供准确信息，而该功能通过直接显示，可以解决这个痛点。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:15:25 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b661051e6e72bf86d081be74a18b7c23</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>极客早知道：宇树、科技、马斯克、政府、理想</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/349937</link>
      <description>&lt;div&gt;宇树科技更名为杭州宇树科技股份有限公司，王兴兴曾称有可能赴港上市 5 月 29 日消息，据媒体报道，宇树科技向合作伙伴发布通知称，因公司发展需要，杭州宇树科技有限公司即日起名称变更为杭州宇树科技股份有限公司。届时，原公司所有业务由「新公司名称」继续经营，原公司签订的所有合同继续有效。 今年 4 月，香港特区行政长官李家超曾在杭州访问时与宇树科技创始人王兴兴交谈，在问及是否有来港上市的计划，王兴兴表示：「后续有可能，不确定。」他表示，宇树科技一直有开拓全球市场，在香港亦有经营业务，各方面合作机会多。李家超鼓励宇树科技来港拓展业务，并表示香港特区政府也可提供所需支援。（来源：新浪科技）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;马斯克发文：作为「特别政府雇员」的任期结束 5 月 29 日消息，埃隆・马斯克 28 日在 X 上说，他作为「特别政府雇员」的任期结束。美国白宫 2 月曾表示，马斯克的身份是「特殊政府雇员」。 据报道，按照相关规定，作为「特殊政府雇员」，马斯克一年内服务时长不得超过 130 天。这意味着，从 1 月 20 日算起，马斯克任期最晚在 5 月底结束。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;&lt;div&gt;理想汽车 CEO 李想：第二款纯电 SUV i6 预计 9 月发布 从产品序列来看，理想 i6 将是理想汽车第二款纯电 SUV。上个月，疑似理想 i6 测试车的照片在网络曝光。目前有关新车的信息不多，只知道新车采用了理想 i8 同款设计语言。（来源：IT 之家）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:15:25 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dd77bb7d82c55c54e8718faa3a6a0e4</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
    <item>
      <title>「维多利亚的秘密」疑遭黑客攻击！官网无预警关闭股价重挫 美国最大连锁女性内衣零售店「维多利亚的秘密」...</title>
      <link>https://www.geekpark.net/news/349937</link>
      <description>&lt;div&gt;「维多利亚的秘密」疑遭黑客攻击！官网无预警关闭股价重挫 美国最大连锁女性内衣零售店「维多利亚的秘密」（Victoria's Secret）疑遭遇黑客网攻勒索，官网无预警关闭。线上购物服务全面中断，部分店内功能也同步暂停。公司发出声明，证实正在处理一起「安全事件」，并已启动应变措施，但并未透露遭攻击细节。受此事件影响，公司股价重挫 7%，盘中一度暴跌达 10%。 据了解，公司目前正在与第三方专家合作，致力尽快恢复营运，同时强调旗下实体门市及 PINK 分店仍持续开放。（来源：自由时报）&lt;/div&gt;&lt;hr/&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:15:25 +0800</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90d0c31303b0690c59f72036dc7a9830</guid>
      <source>极客早知道</source>
    </item>
  </channel>
</rss>
